<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/27/fluminense-tera-corte-de-20-do-orcamento-para-a-proxima-temporada</link><description>Projeto, após perder Lara, Lays e Marcelle, irá reduzir investimento e não descarta mais saídas

O Fluminense terá corte de pelo menos 20% no orçamento para a próxima temporada.

O time será mantido, mas o investimento reduzido. Quem ficar terá que aceitar a nova realidade financeira.

Ninguém fala abertamente sobre o assunto.

O tema é tratado de maneira reservada nos bastidores para não desmotivar o elenco.

Não existe crise, até porque os salários estão em dia.

Lara (Praia Clube), Lays e Marcelle (Osasco) se despedem no fim da Superliga.

A experiente Fabíola é outra que não deverá permanecer.

Até onde o

chegou, os responsáveis pelo projeto vão aproveitar Pri Heldes e Amanda Sehn como levantadoras.

A lista de dispensas não é pequena.

Quem se precipitou e renovou por mais de um ano, caso de Ariane, está no risco.

O tempo dirá.

O clube, entretanto, está no mercado, cautelosamente, estudando  opções compatíveis financeiramente buscando, dentro do novo cenário, montar um time competitivo.

Difícil.

O futuro da comissão técnica está sendo avaliado e mudanças no comando não estão descartadas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/praia-clube-encaminha-contratacao-de-sabrina-machado</link><description>

Sabrina Machado é a escolha do Praia Clube.

O

apurou que a contratação da oposta, ex-jogadora do Flamengo e Minas, está encaminhada em Uberlândia.

Sabrina estaria deixando o Denso, do Japão, e voltando ao Brasil.

Ótima escolha do Praia.

E dela também.

Sabrina tem potencial, conhece os bastidores da competição, ganhou experiência no exterior e chega para assumir uma posição carente no Praia.

Aos 29 anos, está no ápice da forma física e técnica.

Excelente nome.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/fla-x-flu-por-ariele</link><description>

Difícil não é tomar uma decisão. Difícil é mantê-la.

Ariele, segunda maior pontuadora da Superliga, terá que definir o futuro nas próximas semanas.

O Fluminense parecia ser o destino mais provável. Mas o Flamengo apareceu nas últimas horas e fez proposta para a jogadora.

Ariele, segundo o

apurou, também foi pauta em Osasco.

Como a prioridade, por causa da família, é permanecer no Rio, as conversas não andaram.

No caso do Fluminense é simples. chegar e jogar.

No caso do Flamengo também: banco.

No Fluminense seria novidade, primeira vez na carreira, liberdade, protagonismo e valorização.

No Flamengo seria repetir o papel de reserva executado nas 5 temporadas que passou entre 2019 e 2023.

A escolha de hoje é o futuro de amanhã.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricardo Navajas revive parceria dos anos 90 e assume gestão de Itaquaquecetuba</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/21/ricardo-navajas-revive-parceria-dos-anos-90-e-assume-gestao-de-itaquaquecetuba</link><description>João Conceição, Presidente do Instituto Vôlei Mania, aposta na aliança e  conhecimento para levar time à elite da Superliga

O Suzano de hoje não tem nada a ver com o Suzano do passado.

Não passa nem perto.

Só ficou o nome, vide os resultados e o jejum de títulos.

Figurante.

Nada mais.

O verdadeiro Suzano foi construído e ganhou projeção nacional pelas mãos de Ricardo Navajas e João Conceição, técnico e assistente do inesquecível time dos anos 90.

36 anos depois, os dois voltarão a trabalhar juntos.

A iniciativa foi de João Conceição.

O

apurou que Ricardo Navajas foi convidado e aceitou o convite para assumir a gestão do projeto.

A Prefeitura de Itaquaquecetuba, antigo distrito de Mogi, São Paulo, oficializou a chegada.

A dupla está de volta.

Importante ressaltar que Itaquaquecetuba tem ótimo trabalho nas categorias de base com sub-19 e sub-21.

Até onde o

chegou, o time adulto irá jogar o Campeonato Paulista no segundo semestre.

O maior objetivo, entretanto, é a Superliga B, temporada 2026/2027.

Ricardo e João já estão se movimentando nos bastidores para a montagem do elenco.

E pelo passado, histórico e currículo da dupla, Itaquaquecetuba chega para ficar.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Lorenzo Pintus renova no Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/23/pode-cravar-lorenzo-pintus-renova-no-minas</link><description>Técnico italiano, oposto do antecessor, é aprovado pela cúpula do clube e permanecerá para temporada 2026/2027

Pode cravar: Lorenzo Pintus fica no Minas para a próxima temporada.

Apesar do pouco tempo no Brasil, o trabalho do técnico italiano é considerado positivo pela cúpula do clube.

A filosofia do treinador é completamente diferente do antecessor, Nicola Negro.

Lorenzo deixa as jogadoras mais livres em quadra sem o sistema de jogo rígido do passado onde ninguém podia opinar ou mexer no que era proposto.

Há mais diálogo com as atletas especialmente na questão do esquema de jogo.

Os temas são discutidos, sem imposição.

Loreno é mais discreto, sem vaidade ou firulas.

O Minas anda mais leve e democrático sob comando dele.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Lays troca Fluminense por Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/22/pode-cravar-lays-troca-fluminense-por-osasco</link><description>Central, antigo desejo do clube paulista, segue destino da líbero Marcelle

Pode cravar: Lays está trocando o Fluminense por Osasco.

O

apurou que a transação está fechada.

Lays, antigo desejo do clube paulista, é o segundo reforço de Osasco para 2026/2027 e segue o destino da líbero Marcelle, já acertada.

O que existe, em ambos os casos, é um termo de compromisso, considerado suficiente nos bastidores para fechar o negócio.

Isso porque as duas ainda possuem contrato em vigor com o Fluminense.

Lays deixa o Rio após duas temporadas.

A saída dela, Marcelle, Lara, indo para o Praia, e o retorno de Pri Heldes confirma o desmanche no Fluminense que deverá ser completamente reformulado e ganhar nova cara.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Carol Grossi troca Fluminense por Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/pode-cravar-carol-grossi-troca-fluminense-por-maringa</link><description>Oposta chega para ocupar a vaga de Jaqueline Schmitz, assinada com Flamengo para a próxima temporada

Pode cravar: Carol Grossi está trocando o Fluminense por Maringá.

O

apurou que a negociação está concluída. E com garantias contratuais.

Carol chega para ocupar a vaga de Jaqueline Schmitz.

Conforme o

divulgou, a atual oposta do time estava apalavrada mas recuou e deixou Maringá na mão para ser reserva de Tainara no Flamengo.

Como se vê, não é só caranguejo que anda para trás.

Maringá foi rápido ao mercado e acertou com Carol.

E sem volta.

Carol tem 23 anos e passagens por Pinheiros e Barueri.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco enxerga potencial e estuda renovar por 2 anos com Marina Sioto</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/21/osasco-enxerga-potencial-e-estuda-renovar-por-2-anos-com-marina-sioto</link><description>Levantadora, ainda tímida, continua sendo avaliada e pode ser aposta do clube nas próximas temporadas

Não perca a oportunidade, o rio nunca passa duas vezes no mesmo lugar

Marina Sioto.

1,84m e 26 anos.

Osasco é a grande oportunidade da carreira.

Sioto, até então, somava passagens discretas por onde passou, mas em Brasília, na última temporada, chamou a atenção.

Apareceu na lista do Brasil na VNL de 2025, mas não foi aproveitada por José Roberto Guimarães.

A carência na posição não é segredo para ninguém. Nos clubes e na seleção.

A indefinição sobre o futuro de Jenna Gray, pode, não é certeza, abrir a porta de vez para Marina Sioto.

Osasco enxerga potencial na jogadora e não descarta renovar por 2 anos com a levantadora.

É um risco.

O assunto, até onde o

chegou, vem sendo discutido internamente.

Se der certo, felicidade.

Se não der certo, sabedoria.

Marina Sioto, até agora, tem sido discreta.

Nada além disso.

E não é mais nenhuma menina, ou seja, não dá para se agarrar a famosa desculpa usada por aqui, e irritante, que é preciso ter paciência e lapidar a atleta.

Balela.

Nesse caso, o que conta, primeiro, é o plano de carreira.

Aí Marina sai perdendo.

A mudança recente para SB Community, de reputação duvidosa no mercado brasileiro e no exterior, arranha a imagem da atleta.

A conversa fiada, segundo atletas que passaram por lá e se libertaram, dá o tom da empresa, e conversa fiada é igual a carro sem combustível, não chega a lugar nenhum.

Segundo, nesse caso, melhor porque depende apenas do fator quadra, leva em conta a ousadia de quem aposta e caráter, personalidade, coragem, trabalho e humildade de quem, eventualmente, recebe a chance.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Itália ou Japão: Adriano, mais um deixando o Brasil</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/22/italia-ou-japao-adriano-mais-um-deixando-o-brasil</link><description>Jogador recebe propostas pesadas do exterior e deve se despedir do projeto atual após 5 temporadas

Adriano é mais um jogador que provavelmente deixará o Brasil no fim da temporada.

O

apurou que o atleta tem em mãos ótimas propostas do Japão e da Itália.

A tendência é acompanhar o companheiro de time Judson, que também não fica em Campinas.

Adriano, nome frequente nas convocações para a seleção, faz parte do atual projeto desde 2021.

O staff do jogador entende que é o momento de mudança, ganhar mais experiência, valorização profissional e finalmente brigar por títulos de expressão.

Faz sentido.

Adriano tem 23 anos e nunca atuou fora do Brasil.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo atravessa negociação, Jaqueline Schmitz volta atrás e desiste de renovar em Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/24/flamengo-atravessa-negociacao-jaqueline-schmitz-volta-atras-e-desiste-de-renovar-em-maringa</link><description>Apalavrada com time paranaense, oposta recua da decisão e deixa clube na mão

Lorenne, pelo jeito, está fazendo escola.

O

apurou que Jaqueline Schmitz, apalavrada para renovação em Maringá, voltou atrás e deixará o time no fim da Superliga.

O Flamengo atravessou a negociação e será o destino dela.

O staff da jogadora, que tem ótima relação com Bernardinho, foi determinante para a mudança de roteiro.

Não é a primeira e não será a última vez.

Todo cuidado é pouco.

Jaqueline, em tese, dá um passo atrás na carreira, afinal sai de primeira para ser segunda e banco de Tainara no Rio.

No futuro, quando a pauta for Jaqueline, não dá para cravar.

É aquilo: palavras são só palavras. As atitudes, elas sim mostram quem você realmente é.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>