<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/12/troca-troca-celestino-desiste-de-suzano-e-acerta-com-joinville-para-2026-2027</link><description>Ponteiro tinha acertado retorno ao clube paulista, voltou atrás e deixa Praia no fim da temporada

Suzano é sempre um risco.

E sempre há tempo de mudar.

Matheus Celestino, que havia acertado o retorno ao clube paulista, desistiu da negociação.

O

apurou que Joinville será o destino.

A operação, por diferentes razões, não deixa de ser arriscada, afinal o time catarinense corre enorme risco de rebaixamento.

Celestino irá pagar para ver.

Se Joinville cair, muda tudo de novo.

Mas jogar Suzano, definitivamente, ainda mais para quem conhece os bastidores e a política local, dentro e fora de quadra, não é recomendável.

Celestino sabe onde pisa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/12/zarpou-a-barca-minas-libera-rogerinho-abouba-pato-e-djalma</link><description>

Reconhecer o erro foi o primeiro passo.

Aliás, os erros.

Atitude nobre.

A dispensa de Guilherme Novaes era fundamental para a reformulação necessária no Minas. Foram 3 temporadas jogadas fora.

A contratação de um técnico qualificado, respeitado e experiente seria o segundo passo.

O Minas tentou Nery Tambeiro, esbarrou na vaidade dos dirigentes e fechou com Peu.

Ótimo nome.

Dentro de quadra Javad puxou a barca. O levantador iraniano ganhou passagem. Só de ida.

Demorou.

Thiaguinho chega.

Interessante.

Bertolini será liberado com a chegada de Pietro do Praia Clube.

A barca tem mais nomes.

O

apurou que Rogerinho, Abouba, Hugo, Pato e Djalma não fazem parte dos planos para 2026/2027.

A saída dos jogadores é considerada certa nos bastidores.

São 7 no total, incluindo Javad e Bertolini, ou seja, praticamente 50% do atual elenco.

Os critérios adotados, em alguns casos, podem ser questionáveis.

É indiscutível, entretanto, que o Minas precisava mudar.

Os gestores, co-responsáveis, afinal escolheram Guilherme e foram coniventes com os movimentos, permanecem blindados e nos respectivos cargos.

Ruim.

O mesmo do mesmo.

Gestão com mentalidade ultrapassada e desatualizada.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/11/ferias-antecipadas-o-inaceitavel-descompromisso-do-fluminense</link><description>

Uma vitória nos últimos 5 jogos.

E ainda assim contra o último colocado, Sorocaba.

Esse é o retrato do Fluminense que despenca na Superliga.

O descompromisso de determinadas jogadoras na derrota para o Mackenzie deixou no ar a sugestão que o time antecipou as férias.

Horrível.

Há quem defenda que o corte no orçamento, cerca de 20% para a próxima temporada, e a incerteza sobre o futuro do projeto transformaram o ambiente.

E para pior.

Isso sem contar que mais da metade do time titular está negociado, ou seja, a maioria não fica para 2026/2027.

Até onde o

chegou, a comissão técnica já não fala a mesma língua.

Marcão, diga-se de passagem, é o menos culpado.

Aliás, o tapete dele poderia estar sendo cautelosamente puxado nos bastidores por gente, da própria CT e que acumula funções no clube, interessada em assumir o cargo para a próxima temporada.

'Muy Amigo'.

A má forma física de Ariane, renovada por 3 anos, impressiona.

E pensar que esse Fluminense, ou aquele de 1 mês atrás, foi o único que derrotou o Flamengo na Superliga.

E basicamente com o mesmo elenco, as mesmas peças e muitas dessas negociadas na ocasião.

Hoje o que se vê é um bando em quadra.

A sensação é que as jogadoras se encontram meia hora antes do jogo e são apresentadas.

O que parte do grupo deveria entender é que a primeira impressão é a que possibilita, a última impressão é a que fica.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quem dá mais? Osasco e Praia Clube fazem proposta por Veronica Jones-Perry, ex-Flamengo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/10/quem-da-mais-osasco-e-praia-clube-fazem-proposta-por-veronica-jones-perry-ex-flamengo</link><description>Ponteira norte-americana ganha força nos bastidores e pode voltar ao Brasil na próxima temporada

Veronica Jones-Perry pode voltar ao Brasil.

O

apurou que a norte-americana recebeu propostas de Osasco e Praia Clube nos últimos dias.

Há quem diga que Bauru, com menos possibilidades, seria outro projeto interessado, isso sem contar a concorrência do mercado europeu.

Veronica Jones-Perry defende atualmente o LOVB Salt Lake.

A jogadora aprovou e deixou saudades na boa passagem que teve pelo Flamengo entre 2022 e 2024.

Roni está com 29 anos e soma experiência na Europa onde atuou na Polônia e Itália.

As cartas, ou melhor, os números estão na mesa.

A decisão é dela.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Thiaguinho é oferecido, Minas aceita e fecha com levantador para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/6/pode-cravar-thiaguinho-e-oferecido-minas-aceita-e-fecha-com-levantador-para-2026-2027</link><description>Plano B, jogador retorna ao Brasil e jogará no clube pela primeira vez na carreira

O mercado não para.

O post sobre Bieler, plano A, subiu e toca o telefone.

Uma fonte ligada ao levantador Thiaguinho crava: ele chega para substituir Javad, que finalmente será dispensado no fim da Superliga junto com o técnico Guilherme Novaes.

Alívio dentro e fora de quadra.

Thiaguinho está com 32 anos e boa experiência na Europa com passagens por Polônia, França e Itália.

No Brasil, o último time foi Bauru em 2023.

O nome conta com o aval de Peu, futuro treinador.

A chegada de Thiaguinho, entretanto, deixa evidenciado que o discurso dos gestores, em conversa recente reservada com o atual elenco, garantido que nada aconteceria nos bastidores, é conversa para boi dormir.

Credibilidade zero.

O Minas, obviamente, está no mercado.

E a lista de dispensas, conforme o

antecipou, é grande.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Maira assina em Bauru e deixa Osasco no fim da Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/pode-cravar-maira-assina-em-bauru-e-deixa-osasco-no-fim-da-superliga</link><description>Saída dela, entretanto, não significa desatino de renovar contrato de Maiara Basso

Pode cravar: Maira está assinada em Bauru.

Chega ao fim a bonita e vencedora passagem da jogadora pelo projeto de Osasco.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que a negociação foi concluída.

Maira se despede no fim da Superliga.

Campeã de tudo na temporada passada, Maira estava em Osasco desde 2023.

Aos 30 anos, jogará pela primeira vez na carreira em Bauru.

Ela chega para substituir Kasiely que fará pausa na carreira para tentar engravidar.

A saída de Maira não significa que o clube irá renovar com Maiara Basso. E nem pode, afinal o absurdo requer uma idiotice sem precedente.

Erros são aprendizados, não condenações.

Maiara Basso, agora com problema na cervical, é condenação.

Osasco está no mercado e procura a substituta de Maira.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Claudinha mais uma temporada em Bauru</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/11/pode-cravar-claudinha-mais-uma-temporada-em-bauru</link><description>Experiente levantadora irá cumprir normalmente segundo ano de contrato

Pode cravar: Claudinha continua em Bauru.

A levantadora irá cumprir normalmente o segundo ano de contrato na próxima temporada.

Uma fonte ligada ao Sesi confirmou a informação.

Apesar de ter potencial para ser titular, o staff de Claudinha entende que manter a parceria com Dani Lins seria hoje o melhor caminho e Bauru a opção mais segura pensando na estrutura da família.

Faz sentido.

Isso sem contar que o nível de cobrança é completamente diferente dos grandes projetos.

E Bauru prevê pequenas mudanças.

Maira chegará para substituir Kasiely.

A base está mantida com as renovações de Dani Lins, Acosta, Bruna, Diana e líbero Leia.

Mayany não está nos planos, mas se Bauru não encontrar outra peça no mercado, a central pode até permanecer.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Amanda é de Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/10/pode-cravar-amanda-e-de-osasco</link><description>Atual campeão da Superliga age rápido nos bastidores e contrata ponteira do Fluminense

Pode cravar: Amanda Campos é de Osasco.

A negociação está fechada.

Osasco agiu rápido nos bastidores e buscou a substituta de Maira, assinada em Bauru.

Amanda deixa o Fluminense no fim da temporada.

É a quinta jogadora do atual elenco que se despede quando a Superliga terminar.

Amanda continuará jogando ao lado de Marcelle e Lays, atuais companheiras de time no Rio.

Lara e Fabíola acertaram no Praia Clube.

O desmanche do Fluminense tem a ver com o corte no orçamente de 20%.

Ex-jogadora da seleção, Amanda tem 37 anos, passagens por Flamengo, Barueri, Praia Clube e 3 temporadas na Polônia.

Será a primeira vez que vestirá a camisa de Osasco na carreira.

E chega valorizada.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Judson a caminho do Stings Aichi , do Japão</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/judson-a-caminho-do-stings-aichi-do-japao</link><description>Central da seleção brasileira encaminha transferência e deixa atual projeto no fim da Superliga

Judson é mais um jogador da seleção que está deixando o Brasil.

O

apurou que as negociações com o Stings Aichi, do Japão, estão bem encaminhadas e o time perto de fechar a contratação do central.

Uma coisa é certa: ele não fica em Campinas e se despede do projeto no fim da Superliga.

Judson está com 27 anos e nunca jogou no exterior.

O staff dele entende que esse é o momento, além da questão financeira, incompatível com os números praticados em Campinas.

O clube não pretende contratar ninguém para a vaga de Judson.

Os jogadores da base serão aproveitados.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amanda não fica no Fluminense e Osasco aparece como provável destino</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/mais-uma-amanda-nao-fica-no-fluminense-e-osasco-aparece-como-provavel-destino</link><description>Ponteira, valorizada, chegaria para assumir lugar de Maira, assinada com Bauru

Pode cravar: Amanda Campos não fica no Fluminense para a próxima temporada.

Ela é a quinta jogadora que deixará o time no fim da Superliga.

Lara e Fabíola (Praia Clube), Marcelle e Lays (Osasco) já acertaram suas respectivas transferências.

O destino de Amanda, até onde o

chegou, deve ser Osasco.

A contratação da ponteira é um desejo antigo do técnico Luizomar de Moura.

Amanda, 37 anos, tem sondagens do exterior, mas a tendência é ficar no Brasil e vestir pela primeira vez a tradicional camisa de Osasco.

Ótimo nome.

Amanda é extremamente profissional, tem perfil de líder e se encaixaria bem no projeto.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>