<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Líbero: o maior desafio da seleção feminina na VNL</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/12/libero-o-maior-desafio-da-selecao-feminina-na-vnl</link><description>Sem Nyeme, temporariamente, e recusa de Natinha, posição vira incógnita na temporada

Qual teria sido o critério adotado por José Roberto Guimarães na convocação das líberos?

Certamente não foi o desempenho apresentado na Superliga.

Nem Laís, muito menos Kika, convenceram.

Marcelle é apenas uma aposta.

A ausência (temporária) de Nyeme e a recusa de Natinha, hoje em tese a que estaria pronto para assumir a função, abriram enorme lacuna na seleção.

Mas o técnico não tem saída, afinal é obrigado a chamar pelo menos duas para a função.

A esperança, pequena é verdade, é que Nyeme esteja à disposição para o Mundial da Tailândia.

No caso de Natinha, a porta ficará entreaberta.

E como será na VNL?

Boa pergunta e que nem José Roberto Guimarães sabe responder.

Investir, ainda que sem convicção, é a única saída.

Laís e Kika são no máximo esforçadas.

Nada além disso.

Se não resolveram nos respectivos times na Superliga, a tendência é que não façam a diferença na VNL.

A posição exige liderança e personalidade.

Não é o caso delas.

Laís joga calada. Kika é mais autêntica, não sobe bola, mas marca presença em quadra.

A experiência, que é adquirida com o tempo, nem é o ponto mais preocupante.

A questão, fora a parte técnica, vai além da bagagem.

E quem será titular?

Tanto faz.

O ideal, até Nyeme voltar, seria revezar Laís e Kika e deixar em quadra quem sentir menos o peso da camisa da seleção.

E contar com a sorte.

Sempre.</description><pubDate>Mon, 12 May 2025 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Caitie Baird, ponteira norte-americana, será a terceira estrangeira em Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/8/pode-cravar-caitie-baird-norte-americana-assina-contrato-e-sera-a-terceira-estrangeira-em-osasco</link><description>

Caitie Baird.

Ponteira, norte-americana, 24 anos e 1,91m.

A jogadora é o novo reforço de Osasco para a temporada 2025/2026.

O contrato está assinado.

Caitie é uma das apostas de Luizomar de Moura.

Ela foi revelada pela tradicional Universidade Stanford, jogou recentemente na Liga dos Estados Unidos e soma passagem discreta pelo Bahçelievler Belediyespor, da Turquia.

É a terceira estrangeira confirmada no elenco.

Osasco terá Jenna Gray, levantadora, e a oposta argentina Bianca Cugno.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 07:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Marcos Miranda é o novo técnico do Fluminense</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/7/pode-cravar-marcos-miranda-e-o-novo-tecnico-do-fluminense</link><description>

Pode cravar: Marcão é o novo técnico do Fluminense.

O treinador chega para substituir Guilherme Schmitz, dispensado pelo clube.

Marcos Miranda está oficialmente desligado do Praia Clube, que já contratou, conforme o

antecipou, o português Rui Moreira.

Apesar de ter conquistado o título estadual no ano passado,  Guilherme Schmitz estava pressionado e uma corrente no Fluminense, não é de hoje, defendia a demissão.

Dito e feito.

Marcão será anunciado nas próximas semanas.

O técnico irá se reunir em breve com a diretoria para discutir como irá conciliar o trabalho com a seleção feminina sub-23.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 09:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Filipe Ferraz: quem falou que técnico não ganha jogo?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/filipe-ferraz-quem-falou-que-tecnico-nao-ganha-jogo</link><description>Líder é alguém que conhece o caminho, anda no caminho e mostra o caminho

Coragem, audácia e ímpeto.

Convicção.

Conhecimento.

Filipe Ferraz foi um dos grandes responsáveis pela conquista do nono título brasileiro do Sada/Cruzeiro.

São 3 na promissora carreira como técnico, 18 no total desde que assumiu a função.

Um currículo invejável para quem começou no cargo na temporada 2021/2022 mas descartáveis na visão da CBV.

Filipe foge à regra.

Nem todo ex-jogador dá certo como treinador.

Não é simples, ainda mais no Sada/Cruzeiro e dirigindo jogadores que eram companheiros de quadra.

Uma mudança de perfil que exige postura, critérios firmes e respeito de ambas as partes.

E respeito é uma via de mão dupla.

Não reivindique respeito quando só beneficia você. Pense no coletivo.

Já imaginou sacar do time numa final de campeonato dois jogadores campeões olímpicos entre o primeiro e segundo sets?

Filipe respeitou seus conceitos e valores ao tirar Wallace e Douglas Souza.

Toda ação tem uma reação, e toda atitude uma consequência.

A consequência foi a virada baseada nas alterações e mudança de postura do time com Oppenkoski e Vaccari entre os titulares.

Sentimento de grupo.

Liderança.

E um líder é alguém que conhece o caminho, anda no caminho e mostra o caminho.

E ainda há quem diga que técnico não ganha jogo.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por que Lucão deu certo no Sada/Cruzeiro e não vingou em Campinas?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/por-que-lucao-deu-certo-no-sada-e-nao-vingou-em-campinas</link><description>Profissionalismo, mentalidade, responsabilidade e cobrança

Lucão chegou ao Sada/Cruzeiro em 2022 sob desconfiança do fanático e exigente torcedor.

E não era para menos.

Contratação arriscada e duvidosa na ocasião.

Sair de Campinas, projeto pequeno perto do que representa o Sada, seria deixar a zona de conforto e a preguiça, afinal onde jogava não existe cobrança, e mudar completamente o perfil.

Lucão aceitou.

Se na primeira temporada no Sada não correspondeu e os resultados não apareceram, na segunda, já ambientado e lendo as exigências do clube, o central desencantou.

Lucão, até onde o

apurou, foi um dos exemplos do elenco, dentro e fora de quadra.

Nos jogos, e pasmem, nos treinos.

A filosofia e os métodos de trabalho do Sada fizeram bem ao jogador.

Uma mudança radical e necessária de mentalidade.

Disciplina, foco e persistência.

Um Lucão irreconhecível, entre aspas, se comparado ao Lucão cansado, desgastado e de certa forma desmotivado dos tempos de Campinas.

Natural.

O não oficial à seleção foi mais um sinal de maturidade.

⁠Chega uma certa idade, que aprendemos a distinguir com facilidade o que não vale a pena do que vale a pena e quando adquirimos esse conhecimento, esse grau de discernimento, começa a valorizar que apostou na gente.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enfim, chegou a hora de Giovana: levantadora merece ser convocada para a seleção.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/hoje-e-dia-de-giovana-levantadora-merece-ser-convocada-para-a-selecao</link><description>Campeã de tudo na temporada por Osasco, jogadora vive ápice da carreira

Merecimento.

Se mantiver o bom senso, algo que tem apresentado até agora nas convocações, José Roberto Guimarães poderia chamar Giovana Gasparini.

A levantadora, campeã de tudo em Osasco, precisa ser observada de perto.

A VNL, especialmente nas fases iniciais, é a cenário ideal.

É claro que a concorrência é grande com Macris e Roberta muitos degraus à frente.

Mas o técnico precisa ter um plano B, no caso C.

Lyara e Mariana Syoto são convidadas.

A convocação seria um prêmio para Giovana que evoluiu nas três temporadas sob comando de Luizomar de Moura, ganhou maturidade, experiência e confiança.

Jogadora extremamente disciplinada taticamente, obediente e corajosa.

Nos padrões internacionais, uma boa inversão.

A parte física, verdade seja dita, ainda é um risco e precisa ser trabalhada.

Giovana não está pronta, mas pode ficar no ponto nas mãos de José Roberto Guimarães.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 07:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim de feira e dissabor da CBV na final masculina</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/fim-de-feira-e-dissabor-da-cbv-na-final-masculina</link><description>Desdém na entrega da taça, consagração de Filipe Ferraz, derrota do parceiro político e frustração em família

Difícil saber o que foi pior: o dissabor da CBV vendo o parceiro político cair de novo para o Sada/Cruzeiro ou a desastrosa e precipitada entrega do troféu.

A feira, registrada dias antes na final feminina, foi mais contida, porém a farta distribuição de brindes e a etiqueta cafona perderam para a cara de Wallace recebendo do presidente da entidade a taça minutos depois do saque na rede de Judson.

Impagável.

O desdém e a pressa de Radamés Lattari foram constrangedores.

Tipo xepa.

Mas até para pesar o tomate na feira leva mais tempo.

Wallace fez bem, delicadamente, devolvendo na mesma moeda.

O dissabor dos dirigentes da entidade com a conquista do Sada/Cruzeiro foi visível.

Não eram o desfecho, passando por Osasco, que a CBV sonhava.

Longe disso.

Primeiro Campinas, vice de novo. Depois a enorme frustração da família de gente influente diretamente envolvida nas arquibancadas.

Por fim, Filipe Ferraz, esquecido na reformulação das comissões técnicas, eleito melhor treinador.

Foi um domingo para ser esquecido.

Mas é aquilo. A vida é uma festa, só precisamos saber dançar conforme a música.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 07:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campinas: a soberba faz o grão de areia pensar que é montanha.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/campinas-a-soberba-faz-o-grao-de-areia-pensar-que-e-montanha</link><description>Há 1 ano, embaixador e dono do time anunciava a contratação do 'melhor do mundo'

Há exatamente 1 ano, Campinas, três vezes vice-campeão da Superliga, anunciava a chegada de Bruno Rezende.

Nas palavras do embaixador, gestor e dono do time na prática, Maurício Lima, 'o melhor jogador do mundo'.

A opinião dos outros, é só a opinião dos outros.

Mas nunca discuta, não convencerá ninguém.

As opiniões são como os pregos; quanto mais se martelam, mais se enterram.

Campinas continua gastando milhões e não muda: quem está do lado de fora, como o ex-dublê, se diverte ganhando muito mais do que jogadores e comissão técnica.

E haja macarrão desperdiçado.

Campinas não aprende.

É dono do mais conhecido salão de festas do Brasil e segue sobrevivendo do estadual.

O que os responsáveis não entendem é que não adianta trocar as folhas se mantiver as raízes.

Não existe DNA.

Por que Campinas, declarado aliado político da CBV, não aprende?

Não aprende porque toda vez que impomos nossa empáfia, nossa arrogância, nos achando os donos da razão, estamos exigindo do outro, aquilo que nos falta que não exigimos de nós mesmos.

Há exceções, como o educado e humilde, Horario Dileo, que merecia um time grande para dirigir, o bom Adriano e o promissor Judson.

O alto escalão e sua trupe, que sequer apareceram na foto oficial do vice, ⁠não entenderam que nem toda lição aprendida é encontrada na lição dada.

Há muitas lições escondidas nas consequências de coisas que rejeitamos em aprender.

É aquilo: a soberba faz o grão de areia pensar que é montanha</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 06:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hoje não, hoje não, hoje sim! Sada/Cruzeiro 9 vezes campeão da Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/4/hoje-nao-hoje-sim-sada-cruzeiro-9-vezes-campeao-da-superliga</link><description>Projeto é um livro sem fim, uma história que renova a cada leitura por cada personagem que lê sua própria história.

Hoje não, hoje não, hoje sim!

O bordão usado há mais de 20 anos pelo ótimo Cléber Machado se encaixa perfeitamente ao enredo do nono título da Superliga do Sada/Cruzeiro.

Campinas, dirigentes da CBV, jogadores, passando pela conhecida família, comissão técnica e gestores acreditaram mesmo que o time paulista venceria a decisão.

Também pudera.

Nos dois jogos disputados na Superliga, foram duas vitórias.

E o primeiro set da final foi avassalador: 25/18, sem chances para o adversário.

Hoje não.

Hoje sim.

O que Filipe Ferraz tem, Campinas nunca terá: banco, leia-se, peças de reposição.

Uma questão de gestão e montagem de elenco.

O Sada/Cruzeiro tem.

Campinas jamais teve.

As entradas de Oppenkoski e Vaccari nos lugares de Wallece e Douglas Souza ajudaram a mudar a cara da final.

E mais: Brasília, levantador do presente, consagrou seus centrais.

Sabe aquela história de tirar doce de criança?

O Sada, depois de empatar, sabia que iria naturalmente virar, vencer e conquistar o título.

Campinas, sem camisa e tradição, também sabia que não iria resistir, apesar da torcida de (quase) todos.

Era questão de tempo, sucumbir e entregar.

Mas foi engraçado ver a fisionomia da turma de Campinas que atua nos bastidores atrás das placas. Todos, sem exceção, foram se apequenando a medida que o Sada ia se impondo.

Do outro lado, tudo normal.

Uma espécie de contagem regressiva em quadra a cada ponto e set conquistados.

O quarto, capítulo final, quase não teve graça.

O que Campinas não entendeu até hoje é que a Superliga não é um conto de fadas.

É duro não ter história para contar.

Já o Sada/Cruzeiro é um livro sem fim.

É uma história que renova a cada leitura por cada personagem que lê sua própria história.

Hoje sim!</description><pubDate>Sun, 04 May 2025 15:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco: o cuidado ao plantar determina o sucesso da colheita</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/2/osasco-o-cuidado-ao-plantar-determina-o-sucesso-da-colheita</link><description>Persistência, consistência, insistência e principalmente resistência marcam temporada com 100% de aproveitamento

A receita para o sucesso passa pela humildade, simplicidade, disciplina e determinação.

Mas é o cuidado ao plantar que determina o sucesso da colheita.

Osasco teve persistência, consistência, insistência e principalmente resistência na temporada 100%.

O

listou os 10 certos de Osasco, campeão de tudo.

1) Natália: o projeto teve coragem para buscar a referência que faltava. O retorno da jogadora foi fundamental dentro e fora de quadra. Natália foi decisiva em todas as conquistas e fez a diferença.

2) Camila Brait: é uma líbero muito acima da média. Ninguém chega perto no Brasil. Identificação inigualável.

3) Gestão: Luizomar de Moura e a comissão técnica foram cirúrgicos na gestão do elenco. O que se viu foi um grupo sem vaidades e absolutamente comprometido, incluindo titulares e reservas.

4) Tifanny: a chegada de Natália dividiu a responsabilidade em Osasco. A oposta começou a temporada no banco, mas aos poucos foi ganhando confiança, mesclando força e jeito, entendendo o perfil do time e as necessidades de Luizomar.

5) Giovana: a levantadora foi sinônimo de superação. Jamais foi unanimidade, mas se cuidou fisicamente, venceu a lesão no joelho, não sobrecarregou as atacantes de força, fez as centrais jogarem e foi extremamente disciplinada taticamente.

6) Torcida: a fanática e exigente torcida não desistiu e carregou o time nas costas na semifinal contra o Minas que ficou por um ponto para decidir a Superliga contra Bauru.

7) Sensibilidade: Luizomar de Moura teve a sensibilidade de escalar quase sempre as melhores, independentemente do nome ou passado e mudar sem pensar duas vezes. Foi assim com Polina, Tifanny, Larissa, Callie, Maira e Valdez.

8) Fisiologia: Osasco, assim como os adversários, passou por problemas de lesão na temporada envolvendo Valquíria e Giovana. Mas a comissão também teve bom senso e percepção quando poupou Natália e outras peças. Resumindo, o time alcançou o ápice nos playoffs.

9) Maira: a linha de passe de Osasco é a melhor do Brasil. E nesse ponto Maira foi decisiva e fundamental em diversas passagens. Ela aparece pouco e não foi contratada para ser a maior pontuadora, mas cumpriu com maestria seu papel na reta final da Superliga. Personalidade.

10) Luizomar de Moura: a cada decisão tomada, uma imagem é formada sobre você. Pulso firme foi a marca dele na temporada. Quem quer o bônus, precisa suportar o ônus. O prazer da vitória não é o contentamento de colecionar e erguer troféus de vencedor, mas o reconhecimento de lutas e de trabalhos realizados em mais de 20 anos.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 10:07:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>