<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/15/brasil-no-mundial-erros-em-profusao-contra-a-china</link><description>Obrigação de medalha e favoritismo pesam e seleção deixa a desejar na estreia nas Filipinas

O Brasil deu sorte no sorteio.

O caminho até a semifinal nunca foi tão fácil.

Mas pelo que jogou no primeiro jogo contra a China, o percurso poderá ser sofrido.

Na vitória por 3 a 1, a seleção brasileira abusou dos erros.

E sem essa da velha e conhecida desculpa da estreia.

Ansiedade?

Talvez.

Brasil fez um jogo ruim, abaixo da expectativa e nivelado por baixo.

E normalmente onde não há padrão, dificilmente haverá melhoria.

A oscilação contra a China não é um bom sinal.

Lucarelli, mal fisicamente, e Alan, não renderam nada.

É preciso bom senso e cautela em relação ao promissor Arthur Bento.

Embora tenha sido o maior pontuador, o ponteiro ainda não foi testado contra os grandes.

Para o bem do próprio jogador, seria interessante frear a empolgação.

O Brasil fico devendo.

E muito.

Mas não deve se iludir.

O cenário não muda e nem poderia.

A responsabilidade é a mesma.

A seleção, mesmo longe do ideal e diante do que terá pela frente no primeira fase, oitavas e quartas, tem obrigação de estar na semifinal.</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/15/o-otimo-nivel-do-mundial-das-filipinas</link><description>

Cuidado, muito cuidado, ao subestimar o adversário.

No Mundial das Filipinas qualquer surpresa pode não ser mera competência.

O campeonato tem sido surpreendente positivamente.

As primeiras rodadas apresentaram um cenário inimaginável décadas atrás.

O presente retrata a inegável evolução do esporte pelo mundo afora.

Seja qual for o continente.

Seleções que nunca representaram ameaçava no passado, aquelas consideradas distantes do mundo real, hoje incomodam e estão dando trabalho.

A Líbia é um dos exemplos.

O Canadá classificado, venceu, mas deixou pelo caminho um set para os africanos.

Quem diria.

A Turquia idem.

Cuba, favorita, uma das mais tradicionais seleções, caiu para Portugal.

A espetacular vitória da Bulgária contra a favorita Alemanha fez os búlgaros subirem ao décimo segundo lugar no ranking.

A Finlândia passou perto de derrubar a poderosa Argentina perdendo apenas no tie-break.

A vitória da Bélgica sobre a Ucrânia, uma das sensações da última VNL, é outro resultado que chama atenção.

É verdade que França, credenciada ao título, não teve trabalho contra Coreia.

Normal.

Só que a Itália, apesar de ter feito 3 a 0 na Argélia, chegou a estar perdendo o segundo set por 21/17.

A Polônia, número um do ranking, ganhou de 3 a 0, mas fez 34/32 no primeiro set conta a Romênia, número 22 do mundo.

Por fim, o Japão, uma das sensações dos últimos anos, foi eliminado em apenas dois jogos depois de perder para a Turquia e Canadá sem ganhar sequer um set.

As primeiras rodadas do Mundial deixam exemplos e recados por todas as direções.</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/11/brasil-no-mundial-nunca-foi-tao-facil-ir-a-final-e-medalha-e-obrigacao</link><description>

Bernardinho anda rindo à toa.

E não é para menos.

O Brasil dessa vez não tem como reclamar da sorte.

O Mundial que começa no fim de semana para a seleção brasileira será o mais tranquilo de todos os tempos.

Disparado.

O Brasil só perde para o Brasil.

Se for eliminado antes da semifinal, é para demitir toda comissão técnica.

Cai todo mundo.

Sem exceção.

Para se ter uma noção da moleza, o Brasil terá China, República Tcheca e Sérvia na primeira fase.

Ninguém assusta.

No caso da Sérvia, restou o nome.

Só isso.

Nas oitavas o panorama é ainda melhor, pasmem.

O Brasil terá irá encarar Irã, Egito ou Tunísia.

Não, não é brincadeira.

É sério.

Mas se você pensa que a moleza acabou, se enganou.

Nas quartas de final o mesmo quadro, ou seja, o Brasil enfrenta quem sobreviver de China, República Tcheca, Sérvia, Irã, Egito e Tunísia.

Sim, por mais que soe estranho, é campeonato mundial.

O|Brasil, diante desse cenário esdrúxulo, já está na semifinal.

Mas onde estão Polônia, Itália e França?

Não é campeonato mundial?

Sim, mas Polônia, Itália e França estão do outro lado e só aparecem no caminho do Brasil numa eventual final.

O Brasil terá que ser muito incompetente para ficar pelo caminho.

Nunca foi tão fácil.

Medalha é obrigação.</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil: temporada 2026 terá Nyeme x Marcelle</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/9/brasil-temporada-2026-tera-nyeme-x-marcelle</link><description>Líbero do Minas, que estava inscrita para o Mundial, ficará à disposição de José Roberto Guimarães

2025 acabou para o vôlei feminino do Brasil.

Da base ao adulto, incluindo todas as categorias, nenhum título.

Normal na gestão atual da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Mas 2026, para a seleção de José Roberto Guimarães, promete novidades.

A comissão técnica da seleção brasileira poderá novamente contar com Nyeme, do Minas.

A líbero, que se apresenta esse mês ao clube mineiro, estará à disposição de José Roberto Guimarães.

É bom lembrar que Nyeme, titular na Olimpíada de Paris, estava inscrita para o Mundial recém-encerrado.

Se o cenário antes da competição era de indefinição, hoje a realidade é outra.

Marcelle precisou de apenas uma etapa da VNL para derrubar fácil Lais, Kika e assumir a posição.

E com muito mérito.

Nyeme é realidade, Marcelle virou realidade.

Uma mais experiente, a outra conhecendo os atalhos.

Duas líberos com estilo de jogo bem semelhante, corajosas, talentosas e arrojadas, mas em patamares de vida distintos.

José Roberto Guimarães não pode reclamar da sorte.

O técnico terá quase 3 anos para definir qual líbero chegará até a Olimpíada em Los Angeles.

Só uma estará nos Estados Unidos em 2028.</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campeã de tudo, Itália estuda preservar titulares na temporada 2026</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/9/campea-italia-estuda-preservar-titulares-na-temporada-2026</link><description>Planejamento prioriza Mundial 2027 e Olimpíada de Los Angeles em 2028. Sylla, Egonu, Danesi e Orro poderão ser poupadas na próxima edição da VNL

A temporada 2025 mal terminou e Julio Velasco, o nome do momento, já pensa em 2026.

Aliás, a cabeça do técnico da Itália está na Olimpíada de Los Angeles em 2028.

O

apurou que a tendência da comissão técnica é preservar as principais jogadoras da seleção.

Nomes como Sylla, Egonu, Danesi e Orro dificilmente aparecerão nas convocações antes das finais da VNL do ano que vem.

Velasco, segundo consta, entende que o desgaste físico é grande e pretende poupar algumas titulares que praticamente não tiveram descanso desde que ele assumiu o cargo em novembro de 2023.

Faz sentido.

2026, em tese, será um ano de menos cobrança e campeonatos.

Mas não confunda poupar com enfraquecimento.

Velasco pensa em renovar, abrir portas, observar de perto possíveis caras novas e dar tempo de quadra para Cambi, Antropova, Degradi, voltando de lesão, Nervini e Sartori.

Há quem acredite que Lubian, Chirichella e Pietrini, ausentes no Mundial, possam ganhar nova chance.

A conferir.</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil: quase tudo e quase sempre</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/brasil-quase-tudo-quase-sempre-e-quase-nada</link><description>Jejum de títulos: apesar da frequência no pódio, não é normal normalizar o que não é normal.

Pior que a convicção do não e a incerteza do talvez é a desilusão de um quase.

E tem sido assim com a brava seleção brasileira feminina.

O Grand Prix, competição que nem existe mais, foi o último título em 2017.

Apesar da frequência no pódio, o tabu e jejum de títulos incomodam dentro e fora de quadra, deixam interrogações no ar e obviamente pressionam antecipadamente o grupo que será convocado para 2026.

Para a maioria, não é uma questão de sorte ou azar, é questão de escolhas.

Pode ser.

Mas é inegável que existe uma barreira entre bronze, prata e a tão desejada medalha de ouro.

Nada é definitivo, mas tudo pode e deve ser repensado.

Os resultados das categorias de base, abandonadas pela CBV, são reflexo da indesejável seca.

Isso é fato.

A questão emocional, não é de hoje, pesa e ganha cada vez mais espaço a medida que o jejum aumenta.

A pior derrota é aquela que você perde para si mesmo.

É a sensação que deixa esse grupo.

E não foram poucos os jogos que o Brasil teve nas mãos e deixou escapar.

Você pode discutir técnico, funções, ausências, nomes, jogadoras e substituições.

Se bem que em alguns casos é preciso entender a diferença entre paciência e perda de tempo.

No Brasil, marca registrada da cultura, a cada título perdido alguém é escolhido para pagar a conta.

Exagero.

A covardia é a pior, a mais pesada, senão a mais degradante e  carga que o ser humano pode carregar.

A sorte da comissão técnica e dos críticos é que Julia Bergmann tem outra mentalidade, criada e formada nos Estados Unidos.

É nome certo no ciclo olímpico, o terceiro de jejum.

2025 termina como 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023 e 2024, ou seja, com o Brasil zerado de títulos.

Não é normal normalizar o que não é normal.

As frustrações são apenas mais uma oportunidade para recomeçar com mais inteligência.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Monica De Gennaro : a despedida da melhor líbero de todos os tempos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/monica-de-gennaro-a-despedida-da-melhor-libero-de-todos-os-tempos</link><description>Ninguém fez igual: Mundial e Olimpíada. Aos 38 anos e líder de uma geração, jogadora deixa seleção italiana conquistando todos os título possíveis.

Unanimidade não se exige.

Unanimidade se conquista.

Sai de cena Monica De Gennaro, a melhor líbero de todos os tempos.

O motor da Itália.

A despedida das quadras foi confirmada contra a Turquia em Bangkok e com a marca registrada da jogadora: título e prêmio.

Aos 38 anos, De Gennaro entra para a história do esporte.

Ninguém fez igual: Mundial e Olimpíada.

É a única líbero do mundo que ganhou todos os títulos possíveis e imaginários.

Ouro olímpico, 3 edições da VNL, Europeu e agora campeã mundial.

São 12 temporadas consecutivas vestindo a camisa do Conegliano e 3 Champions, 3 mundiais de clubes, 8 títulos nacionais, 9 Supercopas e 7 conquistas da Copa Itália.

Números indiscutíveis.

De Gennaro é referência.

Sempre dona de estilo próprio.

Autêntica.

De Gennaro foi, aliás, ainda é sinônimo de qualidade, segurança, liderança, eficiência e objetividade.

Grazie, Moki.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seleção do Mundial: entenda que o mérito não é de quem faz mais pontos, é de quem vence.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/selecao-do-mundial-entenda-que-o-merito-nao-e-de-quem-faz-mais-pontos-e-sempre-de-quem-vence</link><description>Números dizem muita coisa, mas não definem e nem eternizam nada. O resultado é relativo ao ponto de vista.

Existem os fatos e diversas opiniões sobre os fatos.

Mas quando o patriotismo está em jogo, é assustadora a incapacidade do torcedor e parte da mídia de distinguir os fatos.

Uma coisa é torcer pela seleção e as jogadoras, algo natural, outra é não reconhecer a qualidade das adversárias.

A seleção do campeonato e a MVP raramente serão unanimidades.

Mas há uma distância enorme entre não concordar com um ou outro nome e desmerecer as premiadas.

Não cabe.

Opinião é uma coisa que cada um tem a sua.

E rede social não é fonte científica da verdade absoluta de nada.

É preciso entender que em qualquer competição pelo mundo afora, o mérito não é de quem faz mais pontos.

É sempre de quem vence.

Óbvio.

Números dizem muita coisa, mas não definem e nem eternizam nada.

O resultado é relativo ao ponto de vista.

Sempre foi assim.

Sempre será.

Por acaso alguma levantadora jogou mais que Alessia Orro, da Itália?

Não.

As pontas não estão bem representadas com Gabi e Ishikawa?

Sim.

E quem derrubou mais bolas que Melissa Vargas?

Ninguém.

Anna Danesi e Eda Erdem foram peças fundamentais nas campanhas da Itália, ouro, e Turquia, prata. E é bom que se diga que as centrais, refrescando a memória, bloqueiam, mas também atacam.

Ou não?

A líbero Monica De Gennaro é hors concours.

Há quem tenha sentido a falta de Miriam Sylla, Antropova, Wada e Julia Kudiess que não apareceram na premiação dos melhores.

Ganhar é mérito, mas perder nem sempre é demérito!!!

E cá entre nós: além de ser impossível agradar a todos, também é absolutamente desnecessário.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aos 73 anos, é tempo de Julio Velasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/aos-73-anos-e-tempo-de-julio-velasco</link><description>Conhecimento não é aquilo que você sabe, mas o que você faz com aquilo que você sabe.

O conhecimento só se torna aprendizado quando ele é colocado em prática.

Essa frase seria suficiente para resumir o trabalho de Julio Velasco, técnico da Itália, no Mundial da Tailândia.

Aos 73 anos, o treinador, um dos maiores e mais consagrados de todos os tempos, fez história.

É o único técnico campeão nos dois naipes: masculino e feminino.

Desde que assumiu a seleção em novembro de 2023, com carta branca, substituindo David Mazzanti, foram duas conquistas de VNL e os inéditos ouro olímpico e mundial.

Velasco, tricampeão do mundo com a seleção masculina, mudou completamente a mentalidade, o ambiente e resgatou a confiança de um grupo talentoso que não aceitava as diretrizes do antecessor.

Ele provou que o equilíbrio é a balança da sabedoria.

Julio Velasco fez as jogadoras entenderem que jogar na seleção deve ser prioridade.

E não está errado.

Mas ninguém é obrigado.

Não custa lembrar que Lubian, Chirichella e Pietrini não aceitaram a convocação. E ele ainda perdeu Alice Degradi, ponta titular, lesionada.

Velasco apostou em Stella Nervini.

Responsabilidade não tem idade e não se transfere.

O técnico deu uma aula de conhecimento no Mundial. O diferencial está na atitude.

Ninguém na Itália joga com nome, seja Ekaterina Antropova ou

Paola Egonu, que cansaram de dividir quadra e banco. Seja no primeiro ou quinto set.

E a coragem de lançar Gaia Giovannini numa semifinal e final?

E Fersino que entrou para fazer fundo na vaga da imprescindível Myriam Sylla no tie-break contra a Turquia.

Nada como confiar no que em mãos.

Pouca gente ouviu falar em Benedetta Sartori ou Yasmina Akrari, mas tenha a certeza que ambas as centrais estavam prontas para jogar.

Anna Danesi e Sarah não deixaram.

E quantas vezes Cambi entrou e correspondeu na inversão fazendo a dupla de levantadoras com a ótima Alessia Orro.

Escolhas corretas.

Necessidade.

Leitura de jogo.

Dizem que o raciocínio e a pressa não se dão bem. Mas há controvérsias.

O vôlei é dinâmico e muitas vezes exige imediatismo.

O raciocinar é algo que pertence a todos, mas a lógica é algo à parte de poucos.

Aos 73 anos, é tempo de Julio Velasco.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Itália: o óbvio só é o óbvio para quem está preparado</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/7/italia-o-obvio-so-e-o-obvio-para-quem-esta-preparado</link><description>Turquia resiste, mas seleção número 1 do mundo confirma título conquistado na véspera diante do Brasil

Não há coisa mais difícil de explicar do que o óbvio.

A Itália apenas confirmou diante da valente Turquia, o que havia  conquistado em final antecipada na véspera contra o Brasil: o segundo título mundial.

E mereceu.

Há quem diga que a Turquia resistiu muito mais do que a própria Itália poderia imaginar,.

Mas e daí?

No fim, assim como o Brasil, caiu no tie-break.

E quase, no esporte, é quase igual a nada.

Ninguém, deixando o insistente e chato patriotismo de lado, merecia mais que a Itália.

35 jogos sem perder, campeã olímpica, bicampeã da VNL e agora Mundial.

A Turquia, exatamente como a seleção brasileira, também teve motivos para sonhar com a vitória, embora o enredo tenha sido ligeiramente diferente na contagem dos fatos.

Vargas, 33 pontos, foi a responsável pelo improvável e inesperado equilíbrio.

Mas a Turquia pagou o mesmo preço do Brasil cometendo erros de saque no quinto set quando tinha importante, não decisiva, vantagem no placar.

E contra a Itália, repetindo, é fatal.

Ainda mais quando você tem do outro lado duas opostas espetaculares e acima da média como Egonu e Antropoova, a ponta Sylla inspiradíssima e Alessia Orro esbanjando lucidez.

A confiança da Itália impressiona.

Uma seleção que se recusa a perder, não se entrega e resiste toda e qualquer adversidade emocional.

A maneira como a Itália conduziu a virada no quinto set é para poucos.

É mais um exemplo da mentalidade construída por esse grupo que entra para a história do esporte.

É indiscutível que a Itália não é apenas superior tecnicamente aos demais, como tem muito mais elenco.

A principal diferença é que a seleção italiana não confunde o que merece com o que aceita.

O que resta aos outros, humildemente, é aceitar que a Itália é a melhor do mundo.</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:36:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>