<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/12/pacaembu-ainda-e-o-mais-cotado-para-sediar-mundial-feminino-de-clubes</link><description>Ginásio, bem localizado e com capacidade para 3 mil pessoas, recebe visitas técnica de inspeção e deve ser aprovado.

O Pacaembu continua sendo favorito para receber o Mundial de Clubes Feminino em Dezembro.

Conforme o

antecipou em outubro, o ginásio tem recebido visitas técnica de inspeção.

A tendência é que seja aprovado.

O Pacaembu pode receber 3 mil pessoas.

Até onde o

chegou, as instalações do complexo agradaram os responsáveis.

A boa localização, com vários hotéis e academias ao redor, é mais um ponto a favor

O ginásio do Corinthians teria sido oferecido como opção, isso caso o Pacaembu não atenda as exigências.

O tradicional Ibirapuera estará ocupado no período da competição, entre 8 e 14 de dezembro.

O anúncio oficial será em breve.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/12/carol-central-de-sorocaba-quem-nao-tem-identidade-propria-vira-copia</link><description>

O companheiro e ótimo jornalista Lédio Carmona diz com propriedade que no futebol todo mundo é ex-jogador de todo mundo.

E faz sentido.

O vôlei também chegou a esse estágio.

É cada vez mais difícil encontrar alguém que tenha vestido apenas uma camisa na carreira.

São raríssimas exceções, caso de Camila Brait, líbero e considerada patrimônio de Osasco.

Apostar no projeto, criar identificação e resistir as propostas financeiras mais vantajosas.

O

descobriu em Ana Carolina, a Carol, centra de Sorocaba, algo incomum.

Ela defende o clube desde 2022. Fez parte das conquistas da Superliga C, depois venceu a Superliga B até chegar na elite.

Natural de Tietê, São Paulo, 22 anos e apenas 4 como atleta profissional.

Carol explica a identificação com o projeto de Sorocaba:

'A identificação com o projeto vem de tudo o que ele representa na minha vida. Sou imensamente grata, porque foi através dele que me tornei uma pessoa melhor, dentro e fora da quadra, evoluí como ser humano e como atleta'.

E por que essa opção de permanecer no clube quando poderia perfeitamente seguir o caminho da maioria:

Esse projeto carrega garra, força de vontade e um compromisso verdadeiro em competir em alto nível depois de tantos anos. Ver essa determinação me inspira todos os dias e me faz sentir parte de algo muito maior. É incrível ver a evolução do projeto.

Carol diz até onde pode chegar Sorocaba na primeira divisão e quem seria o favorito:

'Osasco é o favorito e acredito que o Sorocaba pode chegar cada vez mais longe. Nesta temporada, nosso principal objetivo é permanecer na divisão e realizar grandes jogos ao longo do campeonato, mostrando consistência e competitividade. Já nas próximas, queremos dar passos maiores como brigar para ficar entre os oito e ver o projeto ganhar cada vez mais visibilidade e incentivos'.

A resposta deixa claro que Carol pretende continuar no projeto, independentemente da classificação final.

Mas por que hoje é tão raro estar, permanecer e ficar no mesmo lugar?

'A gente vê uma incrível dança de jogadoras toda temporada. Hoje em dia é realmente raro ver alguém permanecer e ficar em um projeto por muito tempo. Cada temporada parece realmente uma dança de jogadoras, com muitas mudanças e pouca continuidade. Mas acredito que isso acontece porque confiança não nasce do nada, ela é construída no dia a dia, nos bastidores, na relação entre o projeto e as atletas. Eu sinto que quando existe transparência e apoio mútuo, tudo flui de forma diferente. A confiança nos envolvidos e no próprio projeto se transforma em segurança para trabalhar, evoluir e entregar resultado. E nos atletas também temos essa responsabilidade de retribuir essa confiança em quadra, mostrando através do desempenho que vale a pena esse vínculo. Acredito que ficar é uma escolha, e quando existe um ambiente que acredita na gente e que dá espaço para crescer, fica mais fácil permanecer e construir algo maior juntos'.

A ex-jogadora da seleção, Carolana, virou inspiração.

Carol diz que em Sorocaba viveu conquistas importantes, realizou sonhos e deu passos que nunca imaginou.

'Sempre fui apaixonada por atividades físicas, mas, quando conheci o vôlei, me encontrei de verdade, me apaixonei pelo esporte e por tudo o que ele pode transformar na vida de uma pessoa. Quando era menos minhas oportunidades sempre foram mais limitadas. Por isso, demorei para entender que meu sonho não era tão distante assim e que bastava eu querer para viver do vôlei e seguir carreira profissional. Mas acredito que nunca é tarde para correr atrás do que desejamos, e minha trajetória é a prova disso'.

Verdade.</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/10/impossivel-fazer-pior-minas-lanterna-flerta-com-rebaixamento-na-superliga</link><description>

Quem planta irresponsabilidade na gestão e contratações, colhe sofrimento.

Um dia a conta chega.

Não tem jeito.

O tradicional Minas não merecia passar por tanta humilhação.

A derrota para o Sada/Cruzeiro por 3 a 1 no fim de semana empurrou o time para a última colocação da Superliga.

O rebaixamento virou realidade.

Nunca o Minas passou por essa situação em 90 anos. Uma mancha na história do clube.

E qual será a desculpa da vez?

A tragédia administrativa começa pela diretoria, chega aos ultrapassados  gestores que não largam o osso, passa obrigatoriamente pelo fraco Guilherme Novaes e termina em quadra com parte dos jogadores.

Impressiona a forma como o Minas se apequenou.

Os sucessivos resultados negativos diante do Sada/Cruzeiro viraram piada nos bastidores.

A realidade aponta o Minas como terceira força do estado atrás do Praia Clube, líder da Superliga.

O campeonato hoje é outro.

O do Minas é contra Monte Carmelo e Juiz do Fora.

A que ponto chegamos.

E segundo consta, Guilherme Novaes segue prestigiado internamente. Pior, impossível.

O Minas maltrata o torcedor e pisa sem dó no passado de glórias.

E nada acontece.

É aquilo: a negligência é o sinal do pior resultado no futuro.</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nunca foi tão fácil: Praia, de Rui Moreira, vira tapete para o Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/8/nunca-foi-tao-facil-praia-de-rui-moreira-vira-tapete-para-o-minas</link><description>Sob comando do português, o pior jogo é sempre o próximo

Nunca foi tão fácil.

Ninguém esperava nada diferente em Uberlândia que não fosse a vitória do Minas e por 3 a 0.

De um lado um time, do outro um bando.

A sensação no Praia Clube, de Rui Moreira, é que as jogadoras se encontram no vestiário 30 minutos antes de começar a partida.

A terceira derrota consecutiva na Superliga sem ganhar nenhum set chama atenção não pelo resultado, mas também pelos números absurdos e inacreditáveis que demonstram claramente a incompetência e despreparo da comissão técnica.

O Minas fez 15 pontos de bloqueio.

O Praia terminou o jogo com apenas 1 ponto no fundamento.

E Milka era a culpada?

O que dizer da saída da líbero Natinha no terceiro set? Qual a responsabilidade da líbero nos 20 erros do time?

É evidente que Rui Moreira, perdido e sem critério, não conta com o apoio das jogadoras, vide os pedidos de tempo onde a cara de velório de cada uma delas reflete o descaso com o técnico.

E com o projeto também.

Sim, porque é muito simples responsabilizar apenas o técnico, que é muito fraco e longe do perfil desejado para dirigir o Praia Clube, mas elas não ajudam.

Acontece que é mais fácil trocar 1 do que 12.

O Praia, de Rui, virou tapete do Minas e caminha a passos largos para ser o pior de todos os tempos com 3 derrotas por 3 a 0.

E a temporada mal começou.

A mediocridade nunca é o suficiente.

Esse Praia é capaz de algo melhor do que apenas ser medíocre no que (não) faz.

O curioso é que Rui Moreira tem exatamente o mesmo tempo de trabalho que Lorenzo Pintus, do Minas, e com praticamente o mesmo número de mudanças no elenco.

O que se vê do outro lado, entretanto, é organização, sistema de jogo, tática, leitura, responsabilidade, comprometimento e uma diferença técnica abissal em praticamente todas as posições.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alívio, mas ainda é cedo para falar do Flamengo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/7/alivio-mas-ainda-e-cedo-para-falar-do-flamengo</link><description>Início promissor enterra pesadelo e pior time de todos os tempos fica no passado

Na vida, assim como no esporte, quem não aprende a lição nunca sai da mesma fase.

Ou aprende e melhora ou tudo se repete.

O Flamengo aprendeu.

O início promissor de Superliga temporada enterra o pesadelo da temporada passada quando o torcedor conviveu com o pior time de todos os tempos.

O sentimento é de alívio, mas pés no chão.

A sensação é que Bernardinho tem nas mãos uma equipe mais competitiva e segura nos fundamentos, sem privilégios e igualdade de condições internamente.

A saída da canadense Brie foi o maior reforço.

O técnico, finalmente, entendeu que a brava Juju não tem condição de ser titular.

A sérvia Maša Kirov não é acima da média para uma jogadora estrangeira.

Mas não pode perder nem em treino para Juju.

Karina sempre foi talentosa. Não tem a valorização merecida e é muito mais importante taticamente do que a maioria imagina.

Giovana retornou pronta, no ápice da carreira, campeã de tudo em Osasco.

Ainda assim, os resultados que dão ao Flamengo a liderança provisória da Superliga, pedem cautela.

O Tijuca não conta, embora tenha tirado dois sets do atual campeão na estreia.

O atual Praia Clube não assusta ninguém, apenas a própria torcida. E Barueri não teve Jheovana quando esteve no Rio.

A tabela e os próximos jogos ajudam e a tendência é que o Flamengo siga 100% até o fim do mês quando terá Osasco, Minas, Bauru e Fluminense na sequência.

Serão exatamente esses 4 jogos que servirão como parâmetro para Bernardinho e determinadas jogadoras

Diante dos grandes é que a badalada Simone Lee terá que mostrar a que veio e continuar fazendo a diferença.

Tainara idem.

A conferir.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube, de Rui Moreira: para ser ruim precisa melhorar muito</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/5/praia-clube-de-rui-moreira-para-ser-ruim-precisa-melhorar-muito</link><description>Comissão técnica, sem critério, não convence e time, mal treinado e escalado, paga o preço na derrota para o Fluminense, a segunda consecutiva no Rio.

Não há nada tão ruim que não possa piorar

O Praia Clube, dirigido por Rui Moreira, continua péssimo.

É simplesmente intolerável para o torcedor, sócio, dirigentes e patrocinadores assistir a atual versão do Praia Clube.

A comissão técnica do português não convence, desde a escalação inicial, passando pelas mudanças descabidas durante os jogos, até chegar a parte tática inexistente.

Rui deveria explicar, entre outras coisas, por que Payton Caffrey ainda é banco para Maria Koleva?

Qual a justificativa do revezamento entre as líberos?

Como explicar 4 pontos de bloqueio em 4 sets contra 13 do adversário?

Os números são inaceitáveis.

Para se ter uma noção, Lays, central do Fluminense, sozinha, bloqueou mais que o time mineiro inteiro.

E tem mais: onde já se viu tirar Michelle, a mais regular e única capaz de dar equilíbrio ao time no passe e defesa.

Rui Moreira enxerga assim.

Convenhamos, a gota d'água.

E pior, saiu Michelle para o retorno de Maria Koleva.

Será que Rui Moreira achou mesmo que o Praia venceria com essa formação?

O jogo não terminou 3 a 0, repetindo o placar diante do Flamengo, porque o Fluminense perdeu o terceiro set para os próprios erros, não foi o Praia que ganhou.

A pergunta que fica é simples: Afinal, o que esse elenco e grupo de jogadoras fez no Rio de Janeiro, além de perder para a dupla Fla-Flu, entre a última sexta e terça-feira?

A resposta é mais simples ainda: nada.

Os treinos, talvez esse não seja o mais apropriado para a comissão técnica, são exatamente o reflexo do que time em (não) faz quadra.

Nunca é tarde demais para recomeços.

Pior que errar, é não querer mudar.

⁠Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

O time, sob comando de Rui Moreira, não deu liga.

Não anda e não vai andar.

O caminho é um só.

Mudança.

E quanto mais o tempo passa, menos tempo o Praia tem.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lembra dela? Lorenne é oferecida ao Minas, mas nome não empolga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/4/lembra-dela-lorenne-e-oferecida-ao-minas-mas-nome-nao-empolga</link><description>Ex-jogadora da seleção não aprova na Liga dos Estados Unidos, treina na Turquia, mas tem futuro incerto no Vakifbank.

Lorenne Teixeira está no mercado.

O

apurou que a ex-jogadora da seleção brasileira teria sido oferecida ao Minas, que perdeu a oposta Amanda.

O ato é conhecido nos bastidores como 'cavada'.

O fato de ter se apresentado e estar treinando na Turquia não significa que será aproveitada no Vakifbank, ou seja, jogar.

O nome, entretanto, não empolgou no Minas.

E faz sentido.

Lorenne, para se ter uma noção, sequer jogou na Liga dos Estados Unidos.

As últimas temporadas no Brasil em Osasco e principalmente em Bauru pesaram contra.

Lorenne não respondeu em quadra.

Isso sem contar o investimento financeiro, até porque os empresários dela, especialmente na Itália, entendem que a jogadora continua valorizada.

Então tá.

Mas na 'cavada' envolvendo o Minas, Lorenne está absolvida.

Segundo consta, nem ela sabia que estava sendo oferecida no mercado,  prática comum entre os empresários.

Mas no caso desse grupo italiano que gerencia Lorenne, não é o bastante ver que um jardim é bonito sem ter que acreditar também que há fadas escondidas nele?

É aquilo: a fantasia ganha vida na imaginação daqueles que ousam acreditar sobre todos os limites da consciência.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem Amanda, Minas não deverá ir ao mercado e aposta em Mariia Khaletskaya</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/3/sem-amanda-minas-nao-devera-ir-ao-mercado-e-aposta-em-mariia-khaletskaya</link><description>Oposta russa ganha espaço, com obrigação de assumir a responsabilidade e fazer diferença

O Minas irá se pronunciar oficialmente em breve, mas deverá perder a oposta Amanda.

A jogadora, que lesionou o joelho no jogo contra o Fluminense, dificilmente poderá ser aproveitada.

A realidade aponta para um longo período de recuperação.

O clube, segundo o

apurou, não pretende ir ao mercado europeu para encontrar outra opção para a posição.

Não há orçamento.

O Minas já conta com 3 estrangeiras no elenco: Julia Nowicka, Maria Khaletskaya e Hilary Johnson.

Portanto, a solução deverá mesmo ser caseira.

Ou quase isso.

A tendência é que Mariia Khaletskaya, contratada em tese para ser titular, já assuma a função no clássico contra o Praia Clube na sexta-feira.

Das 3 estrangeiras, a russa era a única banco até então.

Opção de Lorenzo Pintus.

E Amanda, verdade seja dita, estava respondendo positivamente.

Mas em qualquer campeonato do mundo, quem vem de fora, tem que jogar e fazer a diferença, principalmente.

A regra é simples.

Se esse será o caso de Mariia Khaletskaya, o tempo dirá.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube, de Rui Moreira, é reprovado no primeiro teste na Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/1/praia-clube-de-rui-moreira-e-reprovado-no-primeiro-teste-na-superliga</link><description>Português não vai longe. Quando as escolhas são erradas, todo avanço é um retrocesso.

O Praia Clube, de Rui Moreira, foi reprovado no primeiro teste da Superliga.

Sim, porque os jogos contra Brasília e Maringá, quando time deixou escapar dois sets, enganaram apenas a comissão técnica.

Não a exigente torcida do Praia Clube.

As dificuldades, entretanto, contra esses mesmos adversários eram indicativos suficientes de que a equipe sofreria e seria presa fácil quando cruzasse o caminho dos grandes.

Dito e feito.

O Praia foi ao Rio, não resistiu e caiu por 3 a 0 para o Flamengo.

O que se viu em quadra foi um time confuso, inseguro nas ações, sem inspiração, passe, qualidade e estrangeiras muito abaixo dos padrões exigidos para a Superliga.

A búlgara Maria Koleva, fraca na recepção, é no máximo esforçada.

Morgahn Fingall inconstante e Caffrey, talvez a melhor das gringas, virou inexplicavelmente banco nas mãos do português.

O rodízio de líberos, que nunca deu certo, nem na seleção brasileira, é mais um demonstração de como o técnico anda perdido.

Michelle foi a única que se salvou no Rio.

Macris, sem passe e correndo atrás da bola praticamente o jogo todo, não pode ser responsabilizada pelo resultado no Maracanãzinho.

A sensação é que o português não vai longe.

E sem esse papo furado que é cedo, início de temporada ou adaptação, afinal já são 3 meses de trabalho, período suficiente para mostrar padrão e evolução.

Só que até agora, nada.

Isso sem contar com as derrotas recentes para o Minas e a perda do estadual.

A experiente e competente diretoria do Praia precisa entender que o diagnóstico nem sempre é destino.

O diagnóstico, em algumas situações, indica o caminho.

Mudança.

Quando as escolhas são erradas, todo avanço é um retrocesso.

A conferir.</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Rio de Janeiro sangrando. De novo.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/29/o-rio-de-janeiro-sangrando-de-novo</link><description>'Cidade maravilhosa' continua fazendo de tudo para que você desista dela. E de vez.

Não.

Hoje o tema não será vôlei.

Como morador, nascido e criado no Rio de Janeiro, não há outro assunto que não seja a guerra registrada em nosso território.

Aqui, somos reféns de políticos e bandidos, ou os dois num só, como queiram.

Enquanto isso, a sociedade perde de goleada.

E o Rio de Janeiro continua fazendo de tudo, se esforçando ao extremo para que você desista dele.

De vez.

E não continua lindo.

O que as pessoas não entendem, especialmente que não vive aqui, é que essa guerra é diária e ontem foi apenas mais um triste capítulo da nossa lamentável e desumana realidade.

A diferença foi a intensidade.

E que diferença.

A impunidade é a mola propulsora para o crescimento das facções. Enquanto não investirem pesadamente na educação básica, os  jovens serão seduzidos pelo crime.

O mais incrível e comum, por incrível que pareça, é que hoje tudo volta ao normal como se nada tivesse acontecido.

O medo, esse persiste, mas estamos acostumados.

Somos parceiros.

A leitura diante do caos é simples: o Rio de Janeiro está nas mãos de terroristas que se dizem traficantes.

E lá se vão 3 décadas.

É fundamental uma mudança no código penal ou a polícia eternamente enxugará gelo.

O ideal seria ver os próprios policias ocupando o espaço que era do CV. Mas se isso não acontecer, e não acontecerá, outro grupo, talvez menos organizado e forte que o CV, assumirá o local.

Hoje vivemos sitiados.

Hoje vivemos o terrorismo, e não se pode tratar terroristas de outra forma.

O Rio de Janeiro vive o terror de uma política falida.

O Rio de Janeiro sangra de novo.

Até quando?

A sensação é que o Rio, como 'cidade maravilhosa', só existe ainda nas letras das velhas canções, nas saudades da memória e nos velhos registros históricos.

Que pena.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:43:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>