<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Turquia abre o cofre e investe pesado para tirar Gabi da Itália</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/turquia-abre-o-cofre-e-investe-pesado-para-tirar-gabi-da-italia</link><description>Eczacibasi oferecerá 1,6 milhão de dólares por temporada para estrela da seleção brasileira voltar ao país e deixar Conegliano

Gabi, sempre valorizada, pode estar se despedindo do Conegliano.

O Eczacibasi, da Turquia, pretende investir pesado na contratação da estrela da seleção brasileira.

O

apurou que o clube turco oferecerá algo em torno de 1,6 milhão de dólares por temporada.

E contrato de 2 anos.

O atual elenco conta com a polonesa Stysiak, Karakurt e a levantadora Ozdemir. Mas vai passar por grande reformulação.

O time é apenas quarto colocado no campeonato nacional.

Gabi, caso aceite voltar ao país onde ganhou praticamente tudo vestindo a camisa do rival Vakifbank, continuará sendo uma das 3 jogadoras mais bem pagas do mundo.

Zhu e Paola Egonu lideram o ranking.

Os números estão na mesa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/como-definir-camila-brait-em-apenas-uma-palavra</link><description>Líbero de Osasco supera campeã Brenda Castillo e lenda Monica De Gennaro, a melhor de todos os tempos

Camila Brait segue fazendo história com a camisa de Osasco.

Não é simples ser eleita a melhor líbero do Mundial de Clubes superando a concorrência de Brenda Castillo, campeã pelo Scandici, e a lenda Monica De Gennaro, a melhor e mais vitoriosa de todos os tempos.

Camila continua quebrando todos os protocolos.

Incrível.

Seria delicado definir Camila Brait em apenas uma palavra. Quase impossível.

A história dela e de Osasco se completam.

É preciso ter capacidade para fazer a diferença. E competência para ser diferente.

Camila fez.

Camila é.

Identificada, inteligente, resiliente, determinada, criativa, assertiva, perspicaz, dedicada, líder, focada, prática, flexível, corajosa, empoderada e eficiente.

Camila é sinônimo de honestidade e integridade dentro e fora de quadra.

18 anos de casa, algo raro e inédito no Brasil no feminino.

34 prêmios individuais.

58 medalhas por Osasco.

29 medalhas pela seleção.

Camila é e será sempre patrimônio de Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/mundial-de-clubes-consagra-ekaterina-antropova</link><description>

Surpresa é ser melhor do que parece. Decepção é ser pior do que se esperava.

Assim foi a final do Mundial de Clubes entre Conegliano e Scandici da Itália.

A festa, por razões óbvias e sem times brasileiros na final, estava toda preparada para Gabi.

A questão é que nem sempre as coisas acontecem como as pessoas planejam.

A decisão do Mundial de Clubes consagrou Ekaterina Antropova e ofuscou Gabi, Zhu, Isabelle Haak e cia.

O estrelado Conegliano se rendeu ao talento da gigante e decisiva oposta da seleção da Itália.

O público deveria ter trocado as vaias pelos aplausos.

E de pé.

O que Antropova fez no primeiro set, quando o Scandici perdia por 24/20 e foi para o saque é digno de pagar outro ingresso e entrar novamente na fila.

Um autêntico espetáculo de coragem e puro talento.

Do saque, passando pela liderança, ao ataque.

Antropova não só virou o set, como definia naquele momento o Mundial a favor do Scandici.

Pela primeira vez.

Não é simples assumir a responsabilidade e colocar a bola debaixo do braço aos 22 anos.

Mas talento é a capacidade de fazer o que todo mundo faz, de um jeito que só você consegue.

E vencer.

O Scandici escreve seu nome na história do esporte.

Antropova entra definitivamente para a galeria das melhores do mundo. E como campeã.

Novamente.

O Mundial de Clubes deixa importantes lições. Primeiro que nada acontece de véspera.

Segundo que respeito é fundamental.

E terceiro: quando organizar uma festa, pense muito bem antes de escolher os convidados.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/maja-ognjenovic-talento-inesgotavel</link><description>

Como é bom poder ver de perto novamente a levantadora Maja Ognjenović.

O Mundial de Clubes disputado em São Paulo foi uma aula para quem joga na posição.

A jogadora sérvia, aos 41 anos de idade, desfilou talento, inteligência, simplicidade, segurança, coragem e liderança.

A idade é mera ilustração na aparência física.

As mãos e a visão de jogo são exatamente as mesmas quando levantou o Mundial de Clubes pela primeira vez há quase 10 anos pelo Eczacibasi.

Aliás, estão aprimoradas.

Maja Ognjenović impressiona pela lucidez e serenidade na terceira temporada consecutiva pelo Scandici.

O time ajuda.

Fato.

Macris e Jenna Gray, dignas representantes de Praia Clube e Osasco, não foram páreo.

Na final, a sérvia colocou no bolso simplesmente a polonesa Joanna Wołosz, considerada por muitos a melhor do mundo na posição.

Pode até ser.

Maja Ognjenović provou, entre outras coisas, que ter talento é um privilégio, mas saber usar, é um dom.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube e Osasco no Mundial: entre ficção e realidade</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/12/praia-clube-e-osasco-no-mundial-entre-ficcao-e-realidade</link><description>Não crie expectativas para as semifinais contra Scandici e Conegliano. Quando criamos expectativa, tudo que vem parece ser pior do que o esperado.

Praia Clube e Osasco cumpriram suas respectivas obrigações no Mundial de Clubes.

Ganharam dos pequenos.

Depois, o primeiro foi presa fácil nas mãos do Conegliano e caiu rápido por 3 sets a 0. Dentro do script.

Não dá jogo.

O segundo sofreu.

Osasco escapou por muito pouco da eliminação, algo que seria vergonhoso pelo investimento e diferença técnica em relação ao fraco, porém valente Zhetysu, do Cazaquistão.

Foi um 3 a 2 dramático quando o time brasileiro flertou com a derrota em 3 passagens do quinto set.

Osasco foi o retrato do time que disputou os últimos jogos da Superliga. Erros em profusão, instabilidade emocional, sem ponteiras e Jenna Gray, principalmente, abaixo da expectativa.

O resultado não deixa qualquer esperança na semifinal diante do Conegliano.

É entrar em quadra pela dignidade e não fazer feio. Se bem que pior do que foi contra o Zhetysu é difícil.

Depois é juntar o que sobrou e focar na disputa do bronze.

Osasco terá realidade e ficção no sábado e domingo. Ou vice-versa.

O cenário para o Praia Clube é delicado, embora não seja impossível.

É quase isso.

O Scandici não tem a mesma qualidade e poder ofensivo do Conegliano.

Fato.

O time italiano, entretanto, tem uma oposta muito acima da média: Antropova.

A interminável levantadora Maja ainda desfila talento.

Skinner, norte-americana, escolhe a camisa para jogar em qualquer time da Superliga.

Os dois primeiros sets do jogo contra Osasco pela fase de classificação deixam no ar uma pitada de esperança ao Praia Clube que teria que fazer um jogo quase perfeito para sonhar com a vitória.

Mas vamos combinar, esse time dirigido por Rui Moreira não passa confiança e verdade seja dita, não ganhou de ninguém no Mundial, mesmo caso de Osasco.

Aliás, o Praia sofreu, apesar dos 3 a 0 contra Orlando, dos Estados Unidos.

O sábado será de Brasil x Itália.

No domingo a tendência é ver Brasil x Brasil e Itália x Itália.

E não crie expectativa.

Quando criamos expectativa, tudo que vem parece ser pior do que o esperado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perda de tempo: Praia Clube, de Rui Moreira, não convence ninguém.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/14/perda-de-tempo-praia-clube-de-rui-moreira-nao-convence-ninguem</link><description>Sob comando do técnico português, time fracassa e deixa Mundial de mãos abanando

A mais lamentável de todas as perdas é a perda do tempo.

E honestamente: alguém esperava outro resultado que não fosse o quarto lugar do Praia Clube no Mundial?

Óbvio que não.

O Praia Clube não ganhou de ninguém. Quando foi minimamente exigido, contra os grandes, leia-se, times italianos e Osasco, fracassou.

3 derrotas por 3 a zero.

Tudo bem que o cenário diante de Conegliano e Scandici era desfavorável tecnicamente.

Mas o que dizer então da disputa do bronze, jogo que desde que o campeonato foi organizado, elaborado e teve a tabela divulgada, todos, incluindo Rui Moreira, sabiam que seria entre Praia e Osasco?

Uma atuação medíocre.

2 pontos de bloqueio em 3 sets valendo medalha?

Aproveitamento inaceitável.

Emocional zero.

Não é possível que a diretoria do Praia, experiente e acostumada com os bastidores, não enxergue o óbvio.

Evidente que determinadas jogadoras não ajudam.

Algumas não conseguem porque são ruins mesmo. Falta qualidade.

Para outras falta boa vontade.

Payton Caffrey, que chegou a ser preterida pelo técnico, foi a única que escapou no Mundial.

É nítida a falta de sincronia entre o português e grande parte do elenco.

Não há liderança em quadra. É quando deveria aparecer o papel da capitã, mas Adenízia, nunca teve perfil para exercer tal função.

Nem em vídeo game.

Rui Moreria não tem critério.

Não tem comando.

O Praia é uma salada tática, entra e sai interminável, troca de funções de jogadoras e resultado zero.

O caso é simples: você até pode ignorar a realidade, mas não pode ignorar as consequências de ignorar a realidade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial de Clubes: recreio para Brasil e Itália</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/mundial-de-clubes-recreio-para-brasil-e-italia</link><description>Praia, Osasco, Scandicci e Conegliano passeiam na primeira rodada em São Paulo

Tudo rigorosamente dentro do script na primeira rodada do Mundial de Clubes.

4 jogos, 3 vitórias dos favoritos por 3 a 0, sem sustos.

O cenário reflete a disparidade técnica entre os representantes do Brasil e Itália em relação ao resto.

Aliás, vamos ser justos, o Zamalek Sporting Club, do Egito, não jogaria a Superliga C.

Orlando, dos Estados Unidos, com boa vontade, disputaria a segunda divisão na Itália.

O Zhetysu, do Cazaquistão, talvez tenha sido aquele deixou a impressão menos ruim.

O Alianza, do Peru, é esforçado. Só o Praia para explicar a derrota no Sul-Americano desse ano.

A segunda rodada terá panorama praticamente igual.

O campeonato de verdade começa com o jogo de fundo quando Osasco e Scandicci, da Itália, se enfrentarão.

O resultado começará a definir os cruzamentos das semifinais e poderão, dependendo do apetite de Osasco, alterar o destino da dupla brasileira.

É difícil?

Sim, mas Osasco, diferente do que não fez nos últimos jogos da Superliga, jogou bem e teve atitude contra o Alianza. A questão é que o time peruano, assim como todas as vitórias da temporada, é time pequeno.

Osasco ainda não respondeu contra os grandes. E não bloqueia.

O Scandicci é mais uma oportunidade.

O Praia idem.

A partida de verdade e que servirá como parâmetro será quinta-feira contra o Conegliano.

O resto é chover no molhado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medalha no Mundial era questão de honra para Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/14/medalha-no-mundial-era-questao-de-honra-para-osasco</link><description>Time paulista valoriza evento, respeita história e cumpre obrigação contra o frágil Praia Clube

A realidade tem que ser vivida, para que os sonhos possam existir.

O fim de semana no Pacaembu foi inesquecível para a torcida de Osasco.

No sábado, passando pela ficção, o time chegou a sonhar com a final quando venceu o primeiro set e dominou o segundo contra o poderoso Conegliano.

No domingo, dentro da realidade, Osasco conquistou a medalha de bronze na vitória diante do frágil Praia Clube por 3 a 0.

Era o máximo que os representantes brasileiros poderiam alcançar.

O mínimo também.

E pensar que o sempre imprevisível Osasco passou sufoco e quase perdeu na primeira fase para o modestíssimo Zhetysu, do Cazaquistão.

A imagem de Luizomar de Moura nos braços da galera foi especial e contagiante.

Afinal, não há no Brasil torcida mais fanática e exigente.

Logo Osasco, anfitrião e último campeão mundial há mais de uma década.

Poder respirar o Mundial e ver estrelas internacionais de perto foi um presente do clube e dos dirigentes ao torcedor.

E nada mais justo que presenteá-los com a medalha de bronze.

Osasco, além da inegável superioridade técnica, valorizou o evento, respeitou a sua história e cumpriu a obrigação contra Praia Clube.

A medalha de bronze está em ótimas mãos.

Questão de honra.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fla x Flu durante o Mundial de Clubes? burrice ou incompetência da CBV?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/fla-x-flu-durante-o-mundial-de-clubes-burrice-ou-incompetencia-da-cbv</link><description>Um dos maiores clássicos da Superliga, mal planejado, é remarcado por exigência da Globo e fica em segundo plano.

A burrice é gratuita, mas suas consequências são caríssimas.

Sabe quando você tem a chance de aprender e mesmo assim insiste em não adquirir o conhecimento?

É o caso da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Quando todas as atenções estão voltadas para São Paulo, cidade que recebe o Mundial Feminino de Clubes, a Superliga remarca o Fla x Flu para exatamente o mesmo período.

Exigência da Globo que perdeu o Mundial para a CazéTV.

Ser refém é uma coisa, outra completamente diferente é incompetência, falta de planejamento, bom senso e habilidade.

Ninguém esculhamba mais o próprio produto do que a gestão atual de Radamés Lattari e sua trupe.

Não há lógica.

E olha que estava em jogo a liderança da Superliga, isso sem contar com a rivalidade e o charme do clássico, ingredientes de sobra para valorizar o jogo.

Mas não.

A CBV maltrata a Superliga.

Enquanto as estrelas do vôlei feminino mundial desfilam em São Paulo, a Superliga esvazia o importante Fla x Flu.

É aquilo: tem gente com tanta incompetência, que compete consigo mesmo para provar ser o melhor e mais sábio competente da sua incompetência.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FIVB define novas regras de naturalização</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/11/fivb-define-novas-regras-de-naturalizacao</link><description>A partir de fevereiro de 2026, cada seleção só poderá ter duas atletas naturalizadas, que estejam, pelo menos, há 3 anos residindo no país.

A FIVB, Federação Internacional de Vôlei, mudou o processo de naturalização.

As novas determinações começam a valer a partir de 28 de fevereiro de 2026.

Agora, cada seleção só poderá ter duas atletas naturalizadas, que estejam, pelo menos, há 3 anos residindo no país.

E caso a atleta já tenha defendido um país nas categorias de base ou adulta, fica automaticamente proibida de defender outra seleção.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>