<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/2/recesso-brasil-certo-e-o-mundo-errado</link><description>Principais Ligas e Copas da Europa não param entre natal e ano novo. Por que CBV insiste nesse modelo retrógrado?

Todo início de ano merece reflexão.

E escolhas conscientes.

Não é possível que as principais Ligas e Copas do mundo estejam erradas e o Brasil certo.

O recesso, praticado e adotado pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, na Superliga, não combina mais com o calendário.

Por que Itália, Turquia, Polônia e até o Japão não param entre as festividades de natal e ano novo?

O profissionalismo, compromisso com patrocinadores e a mentalidade ajudariam a responder a questão.

Nem é necessário citar a Premier League, mais valioso campeonato de futebol do mundo como exemplo, afinal a temporada não bate com a da América do Sul.

O vôlei não tem desculpa.

O calendário é universal.

No caso da CBV é falta de visão, cuidado e gente limitada mesmo administrando o produto.

Se a Superliga não fosse paralisada para as festas de fim de ano, quase 10 dias sem nada, e nada mesmo, a CBV ganharia no mínimo duas rodadas e poderia, desde que fosse organizada e com funcionários do ramo, encerrar a competição quase 15 ou 20 dias antes do previsto.

Datas como 27, 28 e 29 de dezembro são ignoradas. E qual o problema jogar no primeiro fim de semana de 2026?

Os envolvidos diretos são consultados?

Óbvio que não.

A Comissão de Atletas não existe. É uma piada.

E de mau gosto.

Pode não parecer, mas seria uma diferença enorme entre o período dos clubes e seleção brasileira.

E mais: encerraria com essa história da apresentação pingada, já que as comissões técnicas são obrigadas a respeitar quem joga na Europa e Ásia.

A CBV provavelmente não terá tempo e nem a chance de resolver essa questão.

A Liga Independente, que no papel promete revolucionar a Superliga, tem o dever de avaliar o tema.

Não é possível que o mundo está errado e o Brasil certo.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/28/acuada-cbv-perde-queda-de-braco-e-admite-ceder-poder-aos-clubes</link><description>

O melhor presente de natal, ainda que atrasado, pode estar a caminho.

A criação da Liga Independente, notícia divulgada em outubro pelo

, ganhou corpo nas últimas semanas.

A CBV, acuada, admite ceder poder aos clubes.

Nos bastidores o clima é derrota e composição.

Explica-se: a atual gestão reconhece que será inevitável a criação da Liga no futuro, mas quer ficar com pelo menos uma parte da fatia do bolo.

A Comissão de Clubes, desde 2024, é representada por Guarulhos, Campinas e Sesi no masculino e Flamengo, Praia Clube e Pinheiros, mesmo na segundona, no feminino, todos capitaneados pelo Minas, e estuda dar a CBV o direito de chancelar a futura competição.

Na teoria a Liga ficaria ainda com a marca da entidade, mas na prática a atual gestão não teria qualquer ingerência sobre o produto.

As presenças de Campinas e Flamengo, eternos parceiros de Radamés Lattari e sua trupe, dentro e fora de quadra, garantem 'os olhos' do presidente e controle nas negociações.

Uma das fontes ligadas aos demais clubes, cravou que nas primeiras semanas de janeiro as partes sentarão à mesa.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/19/sada-cruzeiro-toda-frustracao-e-fruto-de-expectativas</link><description>

O tom é de frustração.

Normal, afinal não é comum ver o atual campeão e 5 vezes medalha de ouro cair na primeira fase do Mundial.

E dessa vez, Lucão tem razão.

Os adversários não foram melhores que o Sada/Cruzeiro. É mais que isso. Osaka e Perugia estão em outro patamar, acima de todos os times brasileiros.

Lucão foi cirúrgico ao afirmar com propriedade que a Superliga é apenas mediada, muito diferente do que vendem o produto como se fosse uma das mais fortes do mundo.

Não é.

Nunca foi e dificilmente será.

O que aconteceu em Belém é reflexo da diferença financeira, investimento, preparação, estrutura e técnica entre Brasil, Polônia, Itália e Japão, esses sim, sem esquecer da Rússia, donos do principal produto.

O Sada/Cruzeiro poderia ter ido além?

Talvez sim, mas não dá para dizer que a eliminação foi injusta, especialmente porque foram duas derrotas por 3 a 0.

O que dá para afirmar é que Wallace fez muita falta. Se o resultado em quadra seria diferente, é outra questão.

Mas então como o Sada/Cruzeiro foi pentacampeão no ano passado derrotando na época o não menos poderoso Trentino na final?

Simples.

Primeiro porque os adversários dentro do grupo eram bem inferiores, casos de Ciudad, da Argentina, e Shadab, do Irã. Ainda assim, o Sada sofreu nas mãos dos iranianos e precisou vencer o Trentino para se classificar.

Segundo porque os resultados foram casados. O Civitanova perdeu a primeira posição para o Sirjan, que cruzaria o caminho do Sada na semifinal deixando os italianos se matarem do outro lado.

Na decisão, jogo (quase) perfeito novamente diante do Trentino e Filipe com elenco mais inteiro e peças de reposição, como Vaccari, por exemplo.

O Mundial de 2025 veio mais pesado com representante da Polônia e Japão, fora os tradicionais italianos.

Ano passado era Brasil x Itália apenas.

Resumindo: não dá para ganhar sempre.

⁠Toda frustração é fruto de expectativas.

E o torcedor do Sada, com razão e por tudo que o clube conquistou até hoje, sonhava com o sexto título.

Não veio.

O Sada/Cruzeiro repete 2023 quando na Índia caiu na primeira fase para Japão e Turquia.

É aquilo: a realidade que vivemos não é a mesma que os outros enxergam.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia 3 x 0 Osasco: Natal antecipado em Uberlândia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/19/praia-3-x-0-osasco-natal-antecipado-em-uberlandia</link><description>O dom da generosidade na volta da Superliga

O que é ilusão?

É erro de percepção ou de entendimento.

O torcedor de Osasco achou que o time havia encontrado o caminho após a vitória na disputa da medalha de bronze no Mundial de Clubes contra o próprio Praia Clube.

Ledo engano.

No reencontro com o Praia, agora em Uberlândia, Osasco sofreu a quarta derrota consecutiva na Superliga. O time perdeu todos os confrontos diretos com times que frequentam a prateleira de cima da tabela.

A irregularidade impressiona.

O time é capaz de jogar sets equilibrados contra um dos melhores do mundo, caso do Conegliano, amassar o Praia na decisão do bronze há menos de uma semana, e virar presa fácil nas mãos do mesmo Praia Clube 4 dias depois.

Osasco não é confiável.

É inadmissível perder 4 jogos seguidos e achar que está tudo bem.

Osasco ainda foi generoso e deu ao Praia o presente antecipado de natal em Uberlândia.

O resultado deu sobrevida ao pressionado técnico Rui Moreira pelo menos até o fim do ano.

A vitória contra Osasco foi a quinta consecutiva na Superliga.

Os números favoráveis podem até sugerir evolução.

Não.

Ainda não.

O Praia Clube do português sugere o mesmo retrato de Osasco, ou seja, não é um time transparente, muito inconstante e inseguro também.

Há méritos nos 3 a 0.

Mas o Praia Clube venceu principalmente porque encontrou do outro lado um adversário inexplicavelmente desinteressado, sem comprometimento, de ressaca e generoso às vésperas do natal.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perda de tempo: Praia Clube, de Rui Moreira, não convence ninguém.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/14/perda-de-tempo-praia-clube-de-rui-moreira-nao-convence-ninguem</link><description>Sob comando do técnico português, time fracassa e deixa Mundial de mãos abanando

A mais lamentável de todas as perdas é a perda do tempo.

E honestamente: alguém esperava outro resultado que não fosse o quarto lugar do Praia Clube no Mundial?

Óbvio que não.

O Praia Clube não ganhou de ninguém. Quando foi minimamente exigido, contra os grandes, leia-se, times italianos e Osasco, fracassou.

3 derrotas por 3 a zero.

Tudo bem que o cenário diante de Conegliano e Scandici era desfavorável tecnicamente.

Mas o que dizer então da disputa do bronze, jogo que desde que o campeonato foi organizado, elaborado e teve a tabela divulgada, todos, incluindo Rui Moreira, sabiam que seria entre Praia e Osasco?

Uma atuação medíocre.

2 pontos de bloqueio em 3 sets valendo medalha?

Aproveitamento inaceitável.

Emocional zero.

Não é possível que a diretoria do Praia, experiente e acostumada com os bastidores, não enxergue o óbvio.

Evidente que determinadas jogadoras não ajudam.

Algumas não conseguem porque são ruins mesmo. Falta qualidade.

Para outras falta boa vontade.

Payton Caffrey, que chegou a ser preterida pelo técnico, foi a única que escapou no Mundial.

É nítida a falta de sincronia entre o português e grande parte do elenco.

Não há liderança em quadra. É quando deveria aparecer o papel da capitã, mas Adenízia, nunca teve perfil para exercer tal função.

Nem em vídeo game.

Rui Moreria não tem critério.

Não tem comando.

O Praia é uma salada tática, entra e sai interminável, troca de funções de jogadoras e resultado zero.

O caso é simples: você até pode ignorar a realidade, mas não pode ignorar as consequências de ignorar a realidade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial de Clubes consagra Ekaterina Antropova</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/mundial-de-clubes-consagra-ekaterina-antropova</link><description>Oposta russa-italiana ofusca Gabi, cala torcida brasileira e Scandici conquista título inédito

Surpresa é ser melhor do que parece. Decepção é ser pior do que se esperava.

Assim foi a final do Mundial de Clubes entre Conegliano e Scandici da Itália.

A festa, por razões óbvias e sem times brasileiros na final, estava toda preparada para Gabi.

A questão é que nem sempre as coisas acontecem como as pessoas planejam.

A decisão do Mundial de Clubes consagrou Ekaterina Antropova e ofuscou Gabi, Zhu, Isabelle Haak e cia.

O estrelado Conegliano se rendeu ao talento da gigante e decisiva oposta da seleção da Itália.

O público deveria ter trocado as vaias pelos aplausos.

E de pé.

O que Antropova fez no primeiro set, quando o Scandici perdia por 24/20 e foi para o saque é digno de pagar outro ingresso e entrar novamente na fila.

Um autêntico espetáculo de coragem e puro talento.

Do saque, passando pela liderança, ao ataque.

Antropova não só virou o set, como definia naquele momento o Mundial a favor do Scandici.

Pela primeira vez.

Não é simples assumir a responsabilidade e colocar a bola debaixo do braço aos 22 anos.

Mas talento é a capacidade de fazer o que todo mundo faz, de um jeito que só você consegue.

E vencer.

O Scandici escreve seu nome na história do esporte.

Antropova entra definitivamente para a galeria das melhores do mundo. E como campeã.

Novamente.

O Mundial de Clubes deixa importantes lições. Primeiro que nada acontece de véspera.

Segundo que respeito é fundamental.

E terceiro: quando organizar uma festa, pense muito bem antes de escolher os convidados.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medalha no Mundial era questão de honra para Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/14/medalha-no-mundial-era-questao-de-honra-para-osasco</link><description>Time paulista valoriza evento, respeita história e cumpre obrigação contra o frágil Praia Clube

A realidade tem que ser vivida, para que os sonhos possam existir.

O fim de semana no Pacaembu foi inesquecível para a torcida de Osasco.

No sábado, passando pela ficção, o time chegou a sonhar com a final quando venceu o primeiro set e dominou o segundo contra o poderoso Conegliano.

No domingo, dentro da realidade, Osasco conquistou a medalha de bronze na vitória diante do frágil Praia Clube por 3 a 0.

Era o máximo que os representantes brasileiros poderiam alcançar.

O mínimo também.

E pensar que o sempre imprevisível Osasco passou sufoco e quase perdeu na primeira fase para o modestíssimo Zhetysu, do Cazaquistão.

A imagem de Luizomar de Moura nos braços da galera foi especial e contagiante.

Afinal, não há no Brasil torcida mais fanática e exigente.

Logo Osasco, anfitrião e último campeão mundial há mais de uma década.

Poder respirar o Mundial e ver estrelas internacionais de perto foi um presente do clube e dos dirigentes ao torcedor.

E nada mais justo que presenteá-los com a medalha de bronze.

Osasco, além da inegável superioridade técnica, valorizou o evento, respeitou a sua história e cumpriu a obrigação contra Praia Clube.

A medalha de bronze está em ótimas mãos.

Questão de honra.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maja Ognjenović: talento inesgotável</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/maja-ognjenovic-talento-inesgotavel</link><description>Aos 41 anos, levantadora sérvia coloca no bolso Joanna Wołosz na final do Mundial de Clubes

Como é bom poder ver de perto novamente a levantadora Maja Ognjenović.

O Mundial de Clubes disputado em São Paulo foi uma aula para quem joga na posição.

A jogadora sérvia, aos 41 anos de idade, desfilou talento, inteligência, simplicidade, segurança, coragem e liderança.

A idade é mera ilustração na aparência física.

As mãos e a visão de jogo são exatamente as mesmas quando levantou o Mundial de Clubes pela primeira vez há quase 10 anos pelo Eczacibasi.

Aliás, estão aprimoradas.

Maja Ognjenović impressiona pela lucidez e serenidade na terceira temporada consecutiva pelo Scandici.

O time ajuda.

Fato.

Macris e Jenna Gray, dignas representantes de Praia Clube e Osasco, não foram páreo.

Na final, a sérvia colocou no bolso simplesmente a polonesa Joanna Wołosz, considerada por muitos a melhor do mundo na posição.

Pode até ser.

Maja Ognjenović provou, entre outras coisas, que ter talento é um privilégio, mas saber usar, é um dom.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Como definir Camila Brait em apenas uma palavra?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/como-definir-camila-brait-em-apenas-uma-palavra</link><description>Líbero de Osasco supera campeã Brenda Castillo e lenda Monica De Gennaro, a melhor de todos os tempos

Camila Brait segue fazendo história com a camisa de Osasco.

Não é simples ser eleita a melhor líbero do Mundial de Clubes superando a concorrência de Brenda Castillo, campeã pelo Scandici, e a lenda Monica De Gennaro, a melhor e mais vitoriosa de todos os tempos.

Camila continua quebrando todos os protocolos.

Incrível.

Seria delicado definir Camila Brait em apenas uma palavra. Quase impossível.

A história dela e de Osasco se completam.

É preciso ter capacidade para fazer a diferença. E competência para ser diferente.

Camila fez.

Camila é.

Identificada, inteligente, resiliente, determinada, criativa, assertiva, perspicaz, dedicada, líder, focada, prática, flexível, corajosa, empoderada e eficiente.

Camila é sinônimo de honestidade e integridade dentro e fora de quadra.

18 anos de casa, algo raro e inédito no Brasil no feminino.

34 prêmios individuais.

58 medalhas por Osasco.

29 medalhas pela seleção.

Camila é e será sempre patrimônio de Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV e racismo na Superliga: letargia, prática zero e pizza</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/16/cbv-e-racismo-na-superliga-letargia-pratica-zero-e-pizza</link><description>Atual gestão da entidade, piada pronta, fica na ameaça, mas até hoje nenhum clube foi punido, perdeu pontos ou mando de quadra

Menos discurso e notas oficiais, e mais ação.

As atitudes na prática falam mais alto do que palavras.

A tendência, pelo histórico e passividade da atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, é que o caso de racismo envolvendo o argentino Manuel Armoa termine em pizza.

Afinal, até hoje nenhum clube foi punido, perdeu pontos ou jogou com portões fechados na lamentável sucessão de fatos registrados sob comando de Radamés Lattari e sua trupe.

Na proposta aprovada no ano passado, qualquer ação discriminatória de cunho racial passaria a ser considerada gravíssima durante partidas.

As sanções previstas incluíam multa, retirada de três pontos, suspensão, perda de mando e até eliminação do campeonato.

Mas pasmem, um detalhe é destacado: se o infrator for torcedor, o clube será punido apenas em caso de reincidência, ou seja, nada acontecerá em Bauru.

O passado, Goiás e extinto Curitiba denunciados à época, prova a passividade da CBV.

Nada aconteceu.

O STJD, não se iludam, funciona como enfeite.

É aquilo: nada é tão perigoso como o bom conselho acompanhado de um mau exemplo.

É o que faz a CBV nos casos de racismo.

Como diz o conhecido ditado, pimenta nos olhos dos outros é refresco.

O que aconteceu não é coincidência.

É racismo.

E lutar contra o racismo só deixará de fazer sentido quando o racismo deixar de existir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>