<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/18/especialidade-da-casa-suzano-pipoca-e-ressuscita-minas-na-superliga</link><description>Time paulista abre 14/11 no tie-break, esbanja incompetência e entrega jogo no fim

Se você acha que a competência custa caro, experimente a incompetência.

E chame o Suzano.

O time paulista protagonizou um dos maiores vexames da temporada na derrota para o Minas por 3 sets a 2 em Belo Horizonte.

Não pelo resultado negativo, até porque os dois não arrumarão nada na Superliga e ficarão pelo caminho.

Suzano encontrou pela frente um adversário pressionado dentro e fora de quadra, desacreditado pela torcida, na lanterna e sem vencer nenhum jogo até então na competição.

Era preciso ser muito incompetente.

O Suzano foi.

Aliás, o atual Suzano é.

Além de perder dois sets, conseguiu entregar o tie-break depois de abrir 14/11 e cair por 16/14.

Uma 'pipocada' em alto estilo, especialidade da casa.

Para se ter uma noção, enquanto o Minas manteve Guilherme Novaes nas últimas temporadas, apesar do despreparo e inúmeras deficiências do treinador, Suzano no mesmo período teve 5 técnicos.

É uma das marcas registrada da atual gestão, o entra e sai absurdo, filosofia inexistente, e o conhecido apadrinhamento nas contratações.

Não por acaso, a torcida anda cada vez mais distante do time.

O Suzano de hoje, longe daquele dos anos 90, verdadeiro representante da cidade, é previsível, frágil emocionalmente e se contenta com pouco, como ser vice-campeão estadual.

É foco na pipoca e deixe que o milho se exploda.

Já o Minas, não deve se iludir e não tem muito o que comemorar.

Suzano, novamente, só em 2026, no segundo turno.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/17/desastre-como-e-ruim-a-arbitragem-da-superliga</link><description>

A CBV, não é de hoje, virou motivo de chacota, entre outras coisas, por causa do VAR.

O equipamento, quando funciona do início ao fim, algo raro, sem bugs, é uma incógnita.

Mas nada supera a arbitragem da Superliga, um completo desastre.

Impressiona, a cada rodada, a forma física dos envolvidos, incompetência, insegurança, despreparo e acomodação dos árbitros.

Sem exceção.

Isso quando falam a mesma língua, ou seja, marcam e depois voltam atrás na marcação.

Uma piada.

O que foi registrado em Goiânia no sábado é inacreditável.

Sada/Cruzeiro e Goiás sofreram nas mãos arbitragem.

A lentidão do VAR é insuportável.

Uma eternidade, seja onde for.

Mais de 5 minutos para achar a imagem, debate entre a mesa e o primeiro árbitro e nada da conclusão final.

A inabilidade dos envolvidos irrita jogadores, comissão técnica e o público, quando aparece.

A arbitragem é unânime, ruim para todos os lados, ou quase isso, exceção dos eternos parceiros da CBV, Campinas e Flamengo.

Mas, cuidado: nem os dois aliados políticos da entidade podem dormir tranquilos.

O constrangimento, fala mais do que 1000 palavras.

A arbitragem da Superliga é o retrato da atual gestão da CBV.

Sem tirar, nem por.

É duro.

Mas entre o ruim e o pior, chegamos a preferir o ruim.

A realidade é mais uma piada da CBV, mas que nem sempre faz rir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/17/ate-na-argentina-tudo-tem-inicio-meio-e-fim-brasil-e-excecao</link><description>

⁠A vida é feita de ciclos.

Cada um deles com o seu começo, meio e fim.

Quando um capítulo acaba, logo vem outro.

E outro.

O Brasil é exceção.

Todas as federações, mundo afora, renovam as peças e lideranças, independentemente do passado.

O Brasil não.

O anúncio de Horacio Dileo como novo técnico da Argentina, substituindo o talentoso Marcelo Mendez, é mais um exemplo de administração, autonomia e trabalho coletivo.

Logo ele, nome vetado pela CBV e na época o mais indicado para substituir Bernardinho após a Olimpíada do Rio em 2016.

Radamés e Bernardinho optaram por Renan Dal Zoto.

Marcelo Mendez assumiu a Argentina em 2019 e dois anos mais tarde fez história nos Jogos Olímpicos de Tóquio derrotando o Brasil na disputa medalha de bronze.

E tem mais: em 2023, a Argentina, de Marcelo, também desbancou o Brasil para ser campeão do Sul-Americano pela primeira vez na história.

Enquanto isso, a CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, sobrevive agarrada aos compromissos políticos firmados no processo eleitoral que impedem qualquer mudança de rota.

Os resultados, ou melhor, a ausência de resultados e os fracassos em Mundial e Olimpíada, passando pela VNL, acabam sendo indiferentes na avaliação final.

A renovação fora de quadra é travada pelo Sistema liderado por Bernardinho e Radamés Lattari, exatamente na ordem.

Um manda, o outro obedece.

Sem renovação não há transformação.

Sem transformação não há evolução.

Sem evolução não haverá nada.

É aquilo: quanto mais próximo do passado, mais distante do futuro.

E ponto da Sérvia.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Giovana no Flamengo até 2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/13/pode-cravar-giovana-no-flamengo-ate-2027</link><description>2 anos de contrato e garantias internas, sem estrangeira para a posição, convenceram levantadora trocar Osasco pelo Rio.

Pode cravar: Giovana, levantadora do Flamengo, fica no clube até o fim da temporada 2026/2027.

O mercado começa a se movimentar.

Lentamente.

O contrato da levantadora está assinado por 2 anos. Uma fonte ligada ao clube confirmou a informação.

E mais: Giovana só deixou Osasco, onde conquistou tudo na última temporada, justamente pela proposta de 2 anos de compromisso e com a garantia de que o Flamengo não investiria em estrangeira para a posição.

Dito e feito.

Vivian, reserva imediata, é o perfil de segunda levantadora.

O retorno de Giovana, em grande estilo, é o que se chama de verdadeira volta por cima.

É a terceira passagem dela pelo clube.

No fim da temporada 2021/2022, Giovana foi dispensada pelo Flamengo e se transferiu para Osasco.

Um salto de qualidade na carreira.

O restante da história todo mundo conhece.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacaembu ainda é o mais cotado para sediar Mundial Feminino de Clubes</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/12/pacaembu-ainda-e-o-mais-cotado-para-sediar-mundial-feminino-de-clubes</link><description>Ginásio, bem localizado e com capacidade para 3 mil pessoas, recebe visitas técnica de inspeção e deve ser aprovado.

O Pacaembu continua sendo favorito para receber o Mundial de Clubes Feminino em Dezembro.

Conforme o

antecipou em outubro, o ginásio tem recebido visitas técnica de inspeção.

A tendência é que seja aprovado.

O Pacaembu pode receber 3 mil pessoas.

Até onde o

chegou, as instalações do complexo agradaram os responsáveis.

A boa localização, com vários hotéis e academias ao redor, é mais um ponto a favor

O ginásio do Corinthians teria sido oferecido como opção, isso caso o Pacaembu não atenda as exigências.

O tradicional Ibirapuera estará ocupado no período da competição, entre 8 e 14 de dezembro.

O anúncio oficial será em breve.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Não. Natália não jogará Mundial de Clubes por Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/14/nao-natalia-nao-jogara-mundial-de-clubes-por-osasco</link><description>Campeã de tudo na temporada passada, jogadora treina com o time apenas para manter a física forma antes de se apresentar na China

Natália não jogará o Mundial pelo Clubes por Osasco.

Nos últimos dias centenas de mensagens, via email e redes sociais, chegaram ao

.

O fato de Natália estar treinando com o time poderia até sugerir uma composição antes da viagem da jogadora para a temporada na China.

Mas não.

Natália, diferente do que vem sendo dito nos bastidores, está apenas mantendo a forma física em Osasco.

Portas abertas.

A prática é antiga e adotada por Luizomar de Moura.

Natália, campeã de tudo na temporada passada no Brasil, não está e não será inscrita no Mundial.

O

apurou que a jogadora deverá viajar nas próximas semanas e se apresentar normalmente ao Tianjin Bohai até o fim do mês.

Após curta passagem pela Liga dos Estados Unidos, ela será no máximo uma torcedora ilustre no Mundial.

Quem sabe no futuro...

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas: impossível fazer pior</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/10/impossivel-fazer-pior-minas-lanterna-flerta-com-rebaixamento-na-superliga</link><description>Quem planta irresponsabilidade na gestão e escolhas, colhe sofrimento.

Quem planta irresponsabilidade na gestão e contratações, colhe sofrimento.

Um dia a conta chega.

Não tem jeito.

O tradicional Minas não merecia passar por tanta humilhação.

A derrota para o Sada/Cruzeiro por 3 a 1 no fim de semana empurrou o time para a última colocação da Superliga.

O rebaixamento virou realidade.

Nunca o Minas passou por essa situação em 90 anos. Uma mancha na história do clube.

E qual será a desculpa da vez?

A tragédia administrativa começa pela diretoria, chega aos ultrapassados  gestores que não largam o osso, passa obrigatoriamente pelo fraco Guilherme Novaes e termina em quadra com parte dos jogadores.

Impressiona a forma como o Minas se apequenou.

Os sucessivos resultados negativos diante do Sada/Cruzeiro viraram piada nos bastidores.

A realidade aponta o Minas como terceira força do estado atrás do Praia Clube, líder da Superliga.

O campeonato hoje é outro.

O do Minas é contra Monte Carmelo e Juiz do Fora.

A que ponto chegamos.

E segundo consta, Guilherme Novaes segue prestigiado internamente. Pior, impossível.

O Minas maltrata o torcedor e pisa sem dó no passado de glórias.

E nada acontece.

É aquilo: a negligência é o sinal do pior resultado no futuro.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça seja feita: é preciso falar de Ariele</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/13/justica-seja-feita-e-preciso-falar-de-ariele</link><description>Jogadora ganha espaço, mostra potencial e acende velha polêmica: jogar ou ser banco?

O Tijuca dificilmente escapará da degola na Superliga.

Não importa.

O dever é falar de Ariele Ferreira.

O excelente início de temporada da ponteira lembra uma velha e conhecida discussão: ser banco nos grandes ou jogar, ganhar espaço e se destacar nos pequenos?

Ariele respondeu.

Enquanto vestiu a camisa do Flamengo, foi apenas coadjuvante, se lesionou e raramente teve oportunidade de jogar.

No Tijuca ganhou papel principal assumindo a responsabilidade e claro chamando atenção pelos números.

Regular, eficaz, competitiva, segura em quase todos os fundamentos e decisiva.

O passe ainda pode melhorar.

Treino.

Ariele é líder em quadra, uma versão que jamais apresentou por onde passou.

E chama atenção.

Não dá para cravar, mas se continuar nesse ritmo e evoluindo, a jogadora, cada vez mais valorizada, muda de patamar no mercado.

Ariele, que em breve completará 30 anos, vive no Tijuca o ápice da carreira voando fisicamente e esbanjando talento.

Dar o recado é fácil.

Quero ver é dar conta do recado.

Ariele deu. E indiretamente deixa a cada partida do Tijuca mensagem de ousadia aquelas as companheiras de profissão que vivem o mesmo dilema.

Não dá para se acomodar.

Talento é dom, é de graça.

E sucesso nada tem a ver com sorte e sim com determinação, trabalho, coragem e escolha.

A sua carreira é o resultado de suas próprias escolhas.

Ariele que o diga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carol, central de Sorocaba: quem não tem identidade própria, vira cópia.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/12/carol-central-de-sorocaba-quem-nao-tem-identidade-propria-vira-copia</link><description>Jogadora é uma das raras exceções no mercado e desde 2022 no clube jamais vestiu outra camisa na carreira.

O companheiro e ótimo jornalista Lédio Carmona diz com propriedade que no futebol todo mundo é ex-jogador de todo mundo.

E faz sentido.

O vôlei também chegou a esse estágio.

É cada vez mais difícil encontrar alguém que tenha vestido apenas uma camisa na carreira.

São raríssimas exceções, caso de Camila Brait, líbero e considerada patrimônio de Osasco.

Apostar no projeto, criar identificação e resistir as propostas financeiras mais vantajosas.

O

descobriu em Ana Carolina, a Carol, centra de Sorocaba, algo incomum.

Ela defende o clube desde 2022. Fez parte das conquistas da Superliga C, depois venceu a Superliga B até chegar na elite.

Natural de Tietê, São Paulo, 22 anos e apenas 4 como atleta profissional.

Carol explica a identificação com o projeto de Sorocaba:

'A identificação com o projeto vem de tudo o que ele representa na minha vida. Sou imensamente grata, porque foi através dele que me tornei uma pessoa melhor, dentro e fora da quadra, evoluí como ser humano e como atleta'.

E por que essa opção de permanecer no clube quando poderia perfeitamente seguir o caminho da maioria:

Esse projeto carrega garra, força de vontade e um compromisso verdadeiro em competir em alto nível depois de tantos anos. Ver essa determinação me inspira todos os dias e me faz sentir parte de algo muito maior. É incrível ver a evolução do projeto.

Carol diz até onde pode chegar Sorocaba na primeira divisão e quem seria o favorito:

'Osasco é o favorito e acredito que o Sorocaba pode chegar cada vez mais longe. Nesta temporada, nosso principal objetivo é permanecer na divisão e realizar grandes jogos ao longo do campeonato, mostrando consistência e competitividade. Já nas próximas, queremos dar passos maiores como brigar para ficar entre os oito e ver o projeto ganhar cada vez mais visibilidade e incentivos'.

A resposta deixa claro que Carol pretende continuar no projeto, independentemente da classificação final.

Mas por que hoje é tão raro estar, permanecer e ficar no mesmo lugar?

'A gente vê uma incrível dança de jogadoras toda temporada. Hoje em dia é realmente raro ver alguém permanecer e ficar em um projeto por muito tempo. Cada temporada parece realmente uma dança de jogadoras, com muitas mudanças e pouca continuidade. Mas acredito que isso acontece porque confiança não nasce do nada, ela é construída no dia a dia, nos bastidores, na relação entre o projeto e as atletas. Eu sinto que quando existe transparência e apoio mútuo, tudo flui de forma diferente. A confiança nos envolvidos e no próprio projeto se transforma em segurança para trabalhar, evoluir e entregar resultado. E nos atletas também temos essa responsabilidade de retribuir essa confiança em quadra, mostrando através do desempenho que vale a pena esse vínculo. Acredito que ficar é uma escolha, e quando existe um ambiente que acredita na gente e que dá espaço para crescer, fica mais fácil permanecer e construir algo maior juntos'.

A ex-jogadora da seleção, Carolana, virou inspiração.

Carol diz que em Sorocaba viveu conquistas importantes, realizou sonhos e deu passos que nunca imaginou.

'Sempre fui apaixonada por atividades físicas, mas, quando conheci o vôlei, me encontrei de verdade, me apaixonei pelo esporte e por tudo o que ele pode transformar na vida de uma pessoa. Quando era menos minhas oportunidades sempre foram mais limitadas. Por isso, demorei para entender que meu sonho não era tão distante assim e que bastava eu querer para viver do vôlei e seguir carreira profissional. Mas acredito que nunca é tarde para correr atrás do que desejamos, e minha trajetória é a prova disso'.

Verdade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerta e início claudicante do Sada/Cruzeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/13/alerta-e-inicio-claudicante-do-sada-cruzeiro</link><description>Campeão de tudo soma duas derrotas em 6 jogos e sets perdidos em praticamente todas as partidas

A derrota para Campinas é o menor dos problemas, afinal todo mundo conhece o histórico do adversário na hora da decisão.

O início claudicante, esse sim, deve ser motivo de preocupação no Sada/Cruzeiro.

Nos 6 jogos disputados até aqui, foram duas derrotas e pelo menos um set perdido em praticamente todas as partidas, exceção do fraco Monte Carmelo, que ainda assim quase roubou a segunda parcial nos 3 a 0.

A ausência de Wallace evidentemente pesa.

Oppenkoski, entretanto, não tem comprometido, pelo contrário, já provou em várias ocasiões sua competência assumindo a responsabilidade na saída de rede.

Mas o time fica de fato capenga nas inversões.

O problema do Sada passa pelas pontas e Alê, líbero, não tem o mesmo aproveitamento da temporada passada.

Fato.

Na derrota para Campinas, o técnico Filipe sacou Douglas e Willian não respondeu.

Não teria sido mais coerente voltar com o titular no quinto set?

A perda da parcial anterior, quando teve boa vantagem e três chances de fechar em 3 a 1, mexeu com a cabeça de um time que tem no emocional o ponto forte e não pode perder para a arbitragem.

Nos bastidores costuma-se dizer que o Sada usa o primeiro turno da Superliga e treina para o Mundial de Clubes. Na volta do recesso, engrena e ganha tudo no Brasil.

Pode ser.

O passado diz isso.

O calendário, justamente por conta do Mundial, exige sacrifício, leia-se, pouco treino e descanso.

Acontece que uma das diferenças do Sada/Cruzeiro para o resto é que o clube sabe como ninguém administrar as leves adversidades e alcançar o ápice na hora H.

Campinas, eterno sonhador, sabe bem como funciona isso.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>