<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/7/pode-cravar-adenizia-puxa-a-fila-e-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>Central, capitã do time e identificada com projeto, irá para a quarta temporada consecutiva em Uberlândia

Pode cravar: Adenízia fica mais uma temporada no Praia.

O

apurou que é a primeira renovação oficial do clube para a 2026/2027.

Será a quarta temporada consecutiva de Adenízia em Uberlândia.

A decisão dos responsáveis pelo projeto mostra que a central, capitã do time e perto dos 40 anos, continua valorizada, talvez mais pela entrega e identificação do que pelos títulos conquistados, afinal são apenas 3 desde que chegou ao Praia Clube.

A permanência dela não significa que a base será mantida.

Pelo contrário.

O Praia, conforme o

antecipou, está no mercado e avalia cautelosamente as possibilidades e mudanças de peças.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/7/minas-nao-da-para-defender-o-indefensavel</link><description>

Dia ruim, nada deu certo, acontece...

Sempre existe uma desculpa para tudo, mas não no caso do Minas.

Perder para o Mackenzie é indefensável. E não dá para defender o indefensável.

A derrota sofrida por 3 a 0 na volta do recesso é inconcebível.

Não combina com a grandeza, capacidade, diferença técnica abissal entre os times e o potencial do Minas.

Foi a pior atuação do time sob comando de Lorenzo Pintus, até então coerente nas decisões.

Um time sem atitude e que aceitou fácil perder. Sem reação.

As centrais, Thaísa e Julia, não é de hoje, são os pilares do Minas e normalmente as mais efetivas.

As duas, novamente, fizeram a parte delas.

O resto não acompanhou.

O técnico italiano deve explicações, como, por exemplo, sustentar Glayce do início ao fim do jogo em quadra.

Aliás, a quadra, também não serve de justificativa para o resultado.

Glayce não pode terminar uma partida com percentual de ataque menor que a levantadora.

E foi o que aconteceu.

Ainda que a canadense Hilary tenha sentido desconforto muscular, Lorenzo poderia e deveria ter buscado outras alternativas.

Ana Rudiger pede passagem. E em definitivo.

Mariia Khaletskaya saiu devendo.

O peso da responsabilidade é leve, o pesado é a incompetência.

Para quem sonhava com a liderança, o tropeço irá custar caro ao Minas.

Dizem que depois do susto, vem a consciência de fato.

Mas a sensação que ficou em quadra é que cada jogadora tem a consciência que mais convém.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/6/minas-e-praia-clube-investem-em-jheovana-emanuele-oposta-de-barueri</link><description>

O novo capítulo da rivalidade entre Minas e Praia Clube está sendo escrito fora de quadra.

O motivo tem nome e sobrenome: Jheovana Emanuele.

A oposta de Barueri, convocada para a seleção brasileira em 2025, continua muito valorizada no mercado.

O

apurou que Minas e Praia Clube enviaram recentemente proposta ao staff da jogadora, conhecido pela lentidão e pouca transparência nos negócios.

Mas cada um sabe onde entrega a carreira.

As diretorias de Minas e Praia Clube entendem que Jheovana Emanuele tem enorme potencial e representa o futuro na posição.

Faz sentido.

Se bem que uma coisa é jogar em Barueri, com todo respeito que o projeto merece, outra completamente diferente é defender Minas e Praia Clube.

Fato.

O Minas aposta e se agarra ao passado para convencer a atleta, afinal a história de Kisy começou assim.

O final do filme todo mundo conhece.

Barueri, pelo cenário financeiro, dificilmente terá condição de segurar Jheovana Emanuele.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recesso: Brasil certo e o mundo errado?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/2/recesso-brasil-certo-e-o-mundo-errado</link><description>Principais Ligas e Copas da Europa não param entre natal e ano novo. Por que CBV insiste nesse modelo retrógrado?

Todo início de ano merece reflexão.

E escolhas conscientes.

Não é possível que as principais Ligas e Copas do mundo estejam erradas e o Brasil certo.

O recesso, praticado e adotado pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, na Superliga, não combina mais com o calendário.

Por que Itália, Turquia, Polônia e até o Japão não param entre as festividades de natal e ano novo?

O profissionalismo, compromisso com patrocinadores e a mentalidade ajudariam a responder a questão.

Nem é necessário citar a Premier League, mais valioso campeonato de futebol do mundo como exemplo, afinal a temporada não bate com a da América do Sul.

O vôlei não tem desculpa.

O calendário é universal.

No caso da CBV é falta de visão, cuidado e gente limitada mesmo administrando o produto.

Se a Superliga não fosse paralisada para as festas de fim de ano, quase 10 dias sem nada, e nada mesmo, a CBV ganharia no mínimo duas rodadas e poderia, desde que fosse organizada e com funcionários do ramo, encerrar a competição quase 15 ou 20 dias antes do previsto.

Datas como 27, 28 e 29 de dezembro são ignoradas. E qual o problema jogar no primeiro fim de semana de 2026?

Os envolvidos diretos são consultados?

Óbvio que não.

A Comissão de Atletas não existe. É uma piada.

E de mau gosto.

Pode não parecer, mas seria uma diferença enorme entre o período dos clubes e seleção brasileira.

E mais: encerraria com essa história da apresentação pingada, já que as comissões técnicas são obrigadas a respeitar quem joga na Europa e Ásia.

A CBV provavelmente não terá tempo e nem a chance de resolver essa questão.

A Liga Independente, que no papel promete revolucionar a Superliga, tem o dever de avaliar o tema.

Não é possível que o mundo está errado e o Brasil certo.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Dani Lins, patrimônio do clube, mais uma temporada em Bauru</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/5/pode-cravar-dani-lins-patrimonio-do-clube-mais-uma-temporada-em-bauru</link><description>Levantadora, referência dentro e fora de quadra, completa 41 anos e 8 anos de projeto

Pode cravar: Dani Lins fica mais uma temporada em Bauru.

A levantadora, que completa 41 anos, é considerada patrimônio do Sesi.

Segundo consta, imprescindível ao projeto.

E faz sentido.

Dani Lins é sinônimo de liderança, respeito e identificação, algo raro nos tempos atuais.

Não por acaso, a levantadora, sempre assediada no mercado, irá para a oitava temporada consecutiva jogando em Bauru.

Prioridade em mão dupla.

Se Recife é para Dani Lins a primeira casa, Bauru é a segunda.

É como dizem: todo grande time começa por uma grande levantadora.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco encaminha contratação de Marcelle para substituir Camila Brait</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/6/osasco-encaminha-contratacao-de-marcelle-para-substituir-camila-brait</link><description>Líbero da seleção na última temporada tem acordo verbal com clube paulista e Fluminense foi comunicado que jogadora deixará projeto no fim da Superliga

Marcelle, líbero do Fluminense, será a substituta de Camila Brait em Osasco.

A negociação está encaminhada, mas o contrato, cabe ressaltar, ainda não foi assinado.

O que existe, o

crava, é um acordo verbal entre as partes envolvidas.

Até onde o

chegou, o Fluminense já teria sido comunicado pelo staff de Marcelle que a líbero deixará o clube no fim da Superliga.

E está no mercado.

O projeto de Osasco prevê plano de carreira para Marcelle.

Mas não será simples substituir Camila Brait.

A comissão técnica, depois de avaliar outros nomes, chegou a conclusão que  Marcelle é aquela que se encaixa no perfil desejado.

O futuro e o tempo de contrato dependerão do desempenho, compromisso, responsabilidade e identificação da líbero com o projeto de Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Monica De Gennaro: não se discute o indiscutível</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/4/monica-de-gennaro-nao-se-discute-o-indiscutivel</link><description>Ninguém fez igual, campeã olímpica e mundial

Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

Assim fez a FIVB, Federação Internacional de Vôlei.

A eleição das melhores de 2025, iniciativa aprovadíssima, não premiou apenas a número um do ano, e sim a melhor líbero de todos os tempos: Monica De Gennaro.

Há uma pequena margem para discussão na ordem de chegada nas demais posições, dependendo claro dos critérios adotados.

Monica De Gennaro, entretanto, não se encaixa no debate.

Números, quando não manipulados, jamais mentem.

Ninguém fez igual: campeã mundial e campeã olímpica.

Aos 38 anos e líder de uma geração, a jogadora se aposentou da seleção no ano passado conquistando todos os títulos possíveis.

Única.

O ufanismo cansa.

É preciso aprender a reconhecer e aplaudir o sucesso dos outros, independentemente da nacionalidade, com a mesma verdade e intensidade que aplaudiríamos Gabi, se eleita.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercado no Brasil abre 2026 em ritmo lento</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/5/mercado-no-brasil-abre-2026-em-ritmo-lento</link><description>Clubes e empresários se movimentam nos bastidores e semana deve ser marcada por novidades nos times grandes

Janeiro chegou.

E enquanto a Europa mexe as peças da primeira e segunda prateleiras, o mercado, lentamente, começa a se movimentar no Brasil.

O masculino anda muito devagar.

Quase parando.

No feminino, os grandes como Minas, Praia Clube, Osasco e Flamengo dão os primeiros passos nos bastidores impulsionados pelos empresários.

Nada oficial.

Só chute.

Não crave nada, ainda.

Se comparado com o mesmo período do ano passado, há uma queda significativa de movimentação.

A indefinição dos orçamentos para 2026/2027 é um dos entraves.

Mas por pouco tempo.

O

apurou que as primeiras semanas de janeiro serão intensas. É bem provável que nos próximos dias as peças sejam desbloqueadas.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense entre Kika e Paulina para a vaga de Marcelle, a caminho de Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/6/fluminense-entre-kika-e-paulina-para-a-vaga-de-marcelle-a-caminho-de-osasco</link><description>Líberos de Mackenzie e Maringá entram em pauta e são avaliadas pela cúpula do clube

O Fluminense já foi comunicado da saída de Marcelle após a Superliga.

O clube, conforme o

antecipou, está no mercado.

Hoje o Fluminense trabalha com dois nomes para substituir a líbero da seleção brasileira: Kika e Paulina.

A primeira está no Mackenzie.

A segunda em Maringá.

Kika, também com passagem pela seleção, leva vantagem pela experiência e camisas como Minas e Osasco na carreira.

Paulina, mais jovem, esteve na lista das 30 da VNL de 2025.

São perfis diferentes.

Há quem prefira jogadora pronta para assumir a função que será deixada por Marcelle.

Por outro lado, o plano de carreira, um dos trunfos usados por Osasco, poderia também ser aplicado pelo Fluminense se a opção for Paulina.

As cartas estão na mesa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acuada, CBV perde queda de braço e admite ceder poder aos clubes</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/28/acuada-cbv-perde-queda-de-braco-e-admite-ceder-poder-aos-clubes</link><description>Comissão e atual gestão da entidade irão debater modelo e futuro da competição em janeiro

O melhor presente de natal, ainda que atrasado, pode estar a caminho.

A criação da Liga Independente, notícia divulgada em outubro pelo

, ganhou corpo nas últimas semanas.

A CBV, acuada, admite ceder poder aos clubes.

Nos bastidores o clima é derrota e composição.

Explica-se: a atual gestão reconhece que será inevitável a criação da Liga no futuro, mas quer ficar com pelo menos uma parte da fatia do bolo.

A Comissão de Clubes, desde 2024, é representada por Guarulhos, Campinas e Sesi no masculino e Flamengo, Praia Clube e Pinheiros, mesmo na segundona, no feminino, todos capitaneados pelo Minas, e estuda dar a CBV o direito de chancelar a futura competição.

Na teoria a Liga ficaria ainda com a marca da entidade, mas na prática a atual gestão não teria qualquer ingerência sobre o produto.

As presenças de Campinas e Flamengo, eternos parceiros de Radamés Lattari e sua trupe, dentro e fora de quadra, garantem 'os olhos' do presidente e controle nas negociações.

Uma das fontes ligadas aos demais clubes, cravou que nas primeiras semanas de janeiro as partes sentarão à mesa.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>