<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/10/2/clubes-se-rebelam-contra-cbv-e-articulam-criacao-da-liga-independente-para-temporada-2026-2027</link><description>O blog apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação de uma nova liga

A Superliga, organizada pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, está com os dias contados. A edição que começará em outubro poderá ser a última sob a gestão de Radamés Lattari e sua trupe.

O blog apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação da Liga Independente.

Apenas Campinas e Flamengo resistem ao movimento e são contra a Liga. Barueri não se posicionou. A CBV foi comunicada da decisão via e-mail.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/2/bauru-osasco-e-praia-clube-lideram-feminino-na-criacao-da-liga-independente</link><description>

A Liga Independente não é apenas um desejo dos times que jogam a Superliga Masculina.

O

apurou que Sesi/Bauru, Osasco e Praia Clube, representados respectivamente por André Avallone, Luizomar de Moura e Guto Braga, lideram o movimento no feminino.

São 3 projetos de camisa, tradição e muito investimento.

Conforme o

antecipou, o Flamengo, parceiro político da atual gestão da CBV, é o único que não apoia a criação da Liga.

Barueri não se posicionou oficialmente sobre o tema. Mas terá que se mexer nos próximos dias.

A informação é que a CBV, cada vez mais isolada, foi surpreendida com a nova realidade, a criação da Liga e principalmente os nomes de peso envolvidos no processo.

Conforme o

antecipou, Sada/Cruzeiro, Guarulhos e Joinville encabeçam a criação da Liga no masculino.

Campinas, assim como o Flamengo, apoia o modelo atual e a gestão de Radamés Lattari.

A CBV foi comunicada da decisão via email. O

teve acesso ao documento.

Os times femininos estão alinhados com os times masculinos.

Os clubes não suportam mais o descaso da CBV, os valores irrisórios repassados, a péssima logística, a inaceitável falta de transparência e o formato obsoleto da competição.

A Liga irá rever conceitos, regulamento, negociar os direitos de transmissão, acabar com a exclusividade da TV Globo e principalmente abrir propriedades comerciais.

A intenção é formar uma entidade própria que administre o campeonato usando apenas a chancela da CBV, com nos moldes do NBB, Novo Basquete Brasil, mas sem qualquer interferência.

O Patrocinador Master da Liga está fechado.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/2/a-poucas-semanas-da-estreia-na-elite-sorocaba-busca-patrocinador-master</link><description>

Campeão da Superliga B e semifinalista do Campeonato Paulista.

A evolução e crescimento de Sorocaba são inquestionáveis.

Os resultados e os números respondem.

O clube, entretanto, quer ir além, sonha alto, mas sempre com os pés no chão.

A realidade é simples.

A poucos dias de estrear na elite nacional, Sorocaba ainda busca Patrocinador Master.

O elenco, segundo o

apurou, não está fechado.

Sorocaba pensa grande e não quer jogar a elite apenas para brigar para não cair, o que normalmente acontece com aqueles que chegam da Superliga B.

Só que para reforçar o time e lutar por uma vaga nos playoffs, o projeto depende da entrada de recursos.

Paralelamente, o apoio da Prefeitura é e continua sendo essencial.

As próximas semanas serão importantes e decisivas para o futuro financeiro do clube.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Clubes se rebelam contra CBV e articulam criação da Liga Independente para temporada 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/1/clubes-se-rebelam-contra-cbv-e-articulam-criacao-da-liga-independente-para-temporada-2026-2027</link><description>Campinas e Flamengo, parceiros políticos da atual gestão, não apoiam movimento,  mas são votos vencidos

A Superliga, organizada pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, está com os dias contados.

A edição que começará em outubro poderá ser a última sob a gestão de Radamés Lattari e sua trupe.

O

apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação da Liga Independente.

Apenas Campinas e Flamengo resistem ao movimento e são contra a Liga.

Barueri não se posicionou.

A CBV foi comunicada da decisão via email.

O

teve acesso ao documento.

Sada/Cruzeiro, via Flávio Pereira, Giovane Gávio, gestor do Joinville Vôlei, e Anderson Marsilli, presidente de Guarulhos, encabeçam o processo.

Os representantes e a CBV deverão aprofundar o tema nas próximas semanas, até porque a Liga quer e precisa contar com a chancela da entidade, nos mesmos moldes que funciona hoje o NBB, Novo Basquete Brasil.

A insatisfação dos clubes, exceção claro de Campinas e Flamengo, parceiros políticos de Radamés, vem de longa data.

Natural.

A relação, diferente do que é vendido e divulgado, é ruim, pouco transparente e está cada vez mais desgastada.

A CBV achou que a mudança na premiação amenizaria o cenário.

Ledo engano.

A 32ª edição da Superliga chega com a mesma cara e recheada de promessas.

A intenção da Liga é formar uma entidade própria que administre o campeonato sem a interferência da CBV.

Os clubes querem mudar o formato da competição, rever conceitos, regulamento, negociar os direitos de transmissão, acabar com a exclusividade da TV Globo e principalmente abrir propriedades comerciais.

A informação é que o Banco XP será um dos patrocinadores da Liga, algo inaceitável nos moldes atuais pelo conflito com o Banco do Brasil.

Segundo consta, os clubes receberiam entre R$ 2 e 4 milhões por temporada.

O Banco XP já teria inclusive acordos com outros investidores e o aporte financeiro da Liga alcançaria R$ 60 milhões.

A CBV oferece ajuda de custo de apenas R$ 60 mil na atual Superliga.

Os valores soam como piada internamente e são completamente incompatíveis com a receita da entidade.

O preço da liberdade é caro.

Os clubes chegaram a conclusão que foram reféns das consequências das próprias escolhas, sendo boas ou não.

E a ignorância faz reféns.

Já o conhecimento, liberta.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial: Itália anos luz à frente do Brasil</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/28/mundial-italia-anos-luz-a-frente-do-brasil</link><description>Aula de saque, seriedade, coragem, renovação, juventude e simplicidade marcam disputa da medalha de ouro nas Filipinas

Copiar o bom é melhor que inventar o ruim.

O Brasil ganhou lições por todos os lados no Mundial recém-encerrado nas Filipinas.

Realidade estampada.

Bernardinho e sua trupe deveriam solicitar vídeo, DVD, ou qualquer coisa do gênero, para guardar, estudar, ter em mãos e compartilhar com os jogadores da Geração Nutella.

O que se viu nas semifinais, disputa do bronze e decisão do Mundial foi uma aula de saque, seriedade, coragem, renovação, juventude e simplicidade.

Tudo que o Brasil não teve, não tem e não terá.

O nível de saque apresentado pela Itália na final dá a sensação que os italianos praticam um esporte diferente daquele que supostamente Bernardinho e a seleção treinam.

Diferença abissal.

O saque balão de Flávio, constrangedor, é o retrato perfeito.

Isso sem entrar em detalhes como o bloqueio pantufa e juvenil da seleção e os ataques de toque.

A seriedade dos finalistas contrasta com a coreografia infantil dos jogadores do Brasil, perdendo para os Jogos Estudantis, passando pelos penteados, estética e cacoetes.

Muita pomba e pouca bola.

As finais mostraram coragem de quem vem do banco e quem está dirigindo no banco.

Não temos também.

A renovação foi ensaiada, saiu do papel, mas sem convicção e resposta.

A Itália tem.

A Bulgária também.

Juventude de encher os olhos dos búlgaros. Meninos preparados desde a base, sem apadrinhamento, fortes fisicamente e mentalmente.

O Brasil não tem.

Por fim, simplicidade.

Na simplicidade, reside a complexidade da sabedoria.

Quanto mais aprendemos, mais percebemos o quanto ainda precisamos aprender.

E a gente pode sempre aprender algo com os outros, inclusive como não ser.

Isso o Brasil tem. E de sobra.

Não dá nem para entrar no mérito da Federações e Confederações.

FIPAV x CBV.

Profissionalismo x Amadorismo.

E a diferença entre amador e profissional, entre outras coisas, está nos  hábitos.

O amador tem hábitos amadores.

O profissional tem hábitos profissionais.

E os resultados são espelho de nossas atitudes.

Mas você só terá resultados e conquistas quando trocar a teoria e adotar a prática.

Construir é mais difícil que destruir.

O primeiro exige disciplina, precisão, conhecimento, respeito e muita dedicação.

O segundo soma interesses pessoais, política e liderança às avessas.

O Brasil está apenas colhendo os frutos do despreparo.

Aceitar é difícil, incômodo e desconfortável.</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial: Europa quebra tabu de 60 anos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/26/mundial-europa-quebra-tabu-de-60-anos</link><description>Pela primeira vez desde 1966, semifinais e pódio serão 100% europeus

A Europa está em alta.

O Mundial das Filipinas, um dos mais equilibrados e emocionantes das últimas décadas, quebrou um tabu de quase 60 anos.

Desde 1966, os semifinalistas e o pódio não eram 100% europeus.

E assim será com as presenças de Itália, Polônia, Bulgária e República Tcheca, os dois últimos novidades entre os grandes.

A Bulgária volta a figurar entre os 4 algo que não acontecia desde 2006 quando foi medalha de bronze no Mundial do Japão.

O melhor resultado foi a prata em 1970.

É a única entre os 4 que nunca foi campeã do mundo.

Os números da República Tcheca chamam mais atenção e impressionam.

A seleção conquistou o último título justamente em 1966 quando sediou o evento e os 4 europeus chegaram juntos até as semifinais.

São 6 medalhas, duas de ouro e 4 de prata na história, levando o nome da extinta Tchecoslováquia.

A dissolução aconteceu em 1993.

A Itália, se ganhar o Mundial, se aproximará da Rússia, que soma 6, e chegará ao quinto título.

A Polônia, favorita, tem 3 e deixará para trás o Brasil, humilhado e eliminado na primeira fase nas Filipinas.

Ninguém tem mais medalhas que a Rússia, suspensa, com 12 no total.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>BRUNO VOLOCH afirma que Brasil "não quis chegar" no Mundial de Vôlei Masculino</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/9/25/bruno-voloch-afirma-que-brasil-nao-quis-chegar-no-mundial-de-volei-masculino</link><description>Assista à analise do colunista de vôlei de O TEMPO Sports

O colunista de vôlei em

, Bruno Voloch, criticou o desempenho do Brasil no Mundial de Vôlei Masculino.

Para Voloch, o chaveamento da competição deixou claro como o time verde e amarelo poderia ter chegado mais à frente na competição. Assista!</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV, comprometida, descarta saída de Bernardinho</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/25/cbv-comprometida-descarta-saida-de-bernardinho</link><description>Aliança política impede mudanças e mantém técnico na condição de intocável apesar dos fracassos, jejum de títulos e vexame no mundial

O ego é um personagem que você usa para enganar a si mesmo.

É o caso da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Apesar dos constantes fracassos, da base ao adulto, inédito jejum de títulos e vexame no Mundial, nada acontecerá.

A aliança entre Radamés Lattari e Bernardinho, principal aliado político do atual presidente, impede qualquer mudança.

O acordo está selado até 2028. E com boas possibilidades de chegar até a Olimpíada de 2032.

Bernardinho é considerado intocável. E só deixa o sistema se quiser.

Caso contrário, continuará dando as cartas dentro e fora de quadra.

O

apurou que a comissão técnica sequer foi cobrada pelos resultados e o fiasco nas Filipinas.

Radamés Lattari, de mãos atadas, saiu pela tangente.

O dirigente alega aos mais próximos, 'reserva de sucesso' para segurar Bernardinho.

Quem silencia a verdade é cúmplice da mentira.

E é praxe dos incompetentes acharem que estão fazendo um bom trabalho.

Não.

A pior coisa não é ficar no fundo do poço.

A pior coisa é que quando você está no fundo do poço e se sente confortável.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>República Tcheca na semifinal do Mundial. Nunca foi tão fácil, Brasil.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/25/jamais-subestime-a-incompetencia-republica-tcheca-na-semifinal-do-mundial</link><description>Não esqueça: jamais subestime a incompetência

A classificação da República Tcheca para a semifinal do Mundial é mais uma prova da incompetência do Brasil.

Conforme o

cravou, nunca foi tão fácil chegar entre os 4.

Todas as seleções que poderiam cruzar o caminho do Brasil nas oitavas e quartas foram eliminadas, exatamente como previa o script.

O Irã, que não jogaria os playoffs da Superliga, foi o último a cair.

O curioso é que o Brasil foi a única seleção que derrotou a República Tcheca no Mundial.

Mas a curiosidade, nesse caso específico, promove descobertas, questiona as verdades e alimenta a necessidade de mudanças.

Há três coisas na vida que nunca voltam atrás: a flecha lançada, a palavra pronunciada e a oportunidade perdida.

O Brasil jamais terá uma chance semelhante.

E nada é mais caro que uma oportunidade perdida.

A Geração Nutella, liderada por Bernardinho, precisa entender que arrependimento sem mudança é apenas remorso ou mais uma mentira.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recado ao Brasil: técnicos estrangeiros dominam quartas de final do Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/23/recado-ao-brasil-tecnicos-estrangeiros-dominam-quartas-de-final-do-mundial</link><description>CBV, presa ao regime antigo, resiste à modernidade

Jamais subestime a incompetência.

O Brasil, de Bernardinho, tem sofrido uma lição atrás da outra.

E não aprende.

A CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, não entende que todo preconceito é um retrocesso intelectual.

Se furar a bolha dentro de quadra com Leal foi bem delicado, que dirá contratar um técnico estrangeiro.

Marcelo Mendez era a bola da vez depois da Olimpíada do Rio em 2016, mas o argentino foi vetado por gente influente, conhecida e que dá as cartas na CBV.

Enquanto o mundo se rendeu à modernidade, o Brasil está preso e refém ao regime antigo.

O jejum de títulos e as constantes humilhações não são por acaso.

O Mundial das Filipinas esfregou na cara da CBV, e seus dirigentes retrógrados, a dura realidade.

Das 8 seleções classificadas para as quartas de final, 5 são dirigidas por técnicos estrangeiros.

Emanuele Zanini, da Itália, comanda a Bélgica. Slobodan Kovac, da Sérvia, é o técnico da Turquia.

O incrível e competente Nikola Grbić, também da Sérvia, dirige faz tempo a Polônia.

Roberto Piazza, outro italiano, levou o Irã às quartas.

Gianlorenzo Blengini, mais um da Itália, lidera a surpreendente Bulgária

E mais: os italianos, com Ferndinando De Giorgi, dominam a lista com 50% dos treinadores que estarão nas quartas.

Jiri Novak, da República Tcheca, e Karch Kiraly, dos Estados Unidos, são exceções.

O Mundial, assim como a Olimpíada, não foi coincidência.

O preconceito, esse sim, é um conceito estabelecido de algo que não se conhece por ignorância ou por arrogância.

A gestão atual da CBV se encaixa perfeitamente nos dois casos.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:12:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>