<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/4/lembra-dela-lorenne-e-oferecida-ao-minas-mas-nome-nao-empolga</link><description>Ex-jogadora da seleção sequer jogou Liga dos Estados Unidos e não será aproveitada na Turquia

Lorenne Teixeira está no mercado.

O

apurou que a ex-jogadora da seleção brasileira teria sido oferecida ao Minas, que perdeu a oposta Amanda.

O ato é conhecido nos bastidores como 'cavada'.

Um das fontes confidenciou ainda que Lorenne não será aproveitada no Vakifbank, da Turquia.

O nome, entretanto, não empolgou no Minas.

E faz sentido.

Lorenne, para se ter uma noção, sequer jogou na Liga dos Estados Unidos.

As últimas temporadas no Brasil em Osasco e principalmente em Bauru pesaram contra.

Lorenne não respondeu em quadra.

Isso sem contar o investimento financeiro, até porque os empresários dela, especialmente na Itália, entendem que a jogadora continua valorizada.

Então tá.

Mas na 'cavada' envolvendo o Minas, Lorenne está absolvida.

Segundo consta, nem ela sabia que estava sendo oferecida no mercado,  prática comum entre os empresários.

Mas no caso desse grupo italiano que gerencia Lorenne, não é o bastante ver que um jardim é bonito sem ter que acreditar também que há fadas escondidas nele?

É aquilo: a fantasia ganha vida na imaginação daqueles que ousam acreditar sobre todos os limites da consciência.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/1/praia-clube-de-rui-moreira-e-reprovado-no-primeiro-teste-na-superliga</link><description>

O Praia Clube, de Rui Moreira, foi reprovado no primeiro teste da Superliga.

Sim, porque os jogos contra Brasília e Maringá, quando time deixou escapar dois sets, enganaram apenas a comissão técnica.

Não a exigente torcida do Praia Clube.

As dificuldades, entretanto, contra esses mesmos adversários eram indicativos suficientes de que a equipe sofreria e seria presa fácil quando cruzasse o caminho dos grandes.

Dito e feito.

O Praia foi ao Rio, não resistiu e caiu por 3 a 0 para o Flamengo.

O que se viu em quadra foi um time confuso, inseguro nas ações, sem inspiração, passe, qualidade e estrangeiras muito abaixo dos padrões exigidos para a Superliga.

A búlgara Maria Koleva, fraca na recepção, é no máximo esforçada.

Morgahn Fingall inconstante e Caffrey, talvez a melhor das gringas, virou inexplicavelmente banco nas mãos do português.

O rodízio de líberos, que nunca deu certo, nem na seleção brasileira, é mais um demonstração de como o técnico anda perdido.

Michelle foi a única que se salvou no Rio.

Macris, sem passe e correndo atrás da bola praticamente o jogo todo, não pode ser responsabilizada pelo resultado no Maracanãzinho.

A sensação é que o português não vai longe.

E sem esse papo furado que é cedo, início de temporada ou adaptação, afinal já são 3 meses de trabalho, período suficiente para mostrar padrão e evolução.

Só que até agora, nada.

Isso sem contar com as derrotas recentes para o Minas e a perda do estadual.

A experiente e competente diretoria do Praia precisa entender que o diagnóstico nem sempre é destino.

O diagnóstico, em algumas situações, indica o caminho.

Mudança.

Quando as escolhas são erradas, todo avanço é um retrocesso.

A conferir.</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Rio de Janeiro sangrando. De novo.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/29/o-rio-de-janeiro-sangrando-de-novo</link><description>'Cidade maravilhosa' continua fazendo de tudo para que você desista dela. E de vez.

Não.

Hoje o tema não será vôlei.

Como morador, nascido e criado no Rio de Janeiro, não há outro assunto que não seja a guerra registrada em nosso território.

Aqui, somos reféns de políticos e bandidos, ou os dois num só, como queiram.

Enquanto isso, a sociedade perde de goleada.

E o Rio de Janeiro continua fazendo de tudo, se esforçando ao extremo para que você desista dele.

De vez.

E não continua lindo.

O que as pessoas não entendem, especialmente que não vive aqui, é que essa guerra é diária e ontem foi apenas mais um triste capítulo da nossa lamentável e desumana realidade.

A diferença foi a intensidade.

E que diferença.

A impunidade é a mola propulsora para o crescimento das facções. Enquanto não investirem pesadamente na educação básica, os  jovens serão seduzidos pelo crime.

O mais incrível e comum, por incrível que pareça, é que hoje tudo volta ao normal como se nada tivesse acontecido.

O medo, esse persiste, mas estamos acostumados.

Somos parceiros.

A leitura diante do caos é simples: o Rio de Janeiro está nas mãos de terroristas que se dizem traficantes.

E lá se vão 3 décadas.

É fundamental uma mudança no código penal ou a polícia eternamente enxugará gelo.

O ideal seria ver os próprios policias ocupando o espaço que era do CV. Mas se isso não acontecer, e não acontecerá, outro grupo, talvez menos organizado e forte que o CV, assumirá o local.

Hoje vivemos sitiados.

Hoje vivemos o terrorismo, e não se pode tratar terroristas de outra forma.

O Rio de Janeiro vive o terror de uma política falida.

O Rio de Janeiro sangra de novo.

Até quando?

A sensação é que o Rio, como 'cidade maravilhosa', só existe ainda nas letras das velhas canções, nas saudades da memória e nos velhos registros históricos.

Que pena.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas: retrato da decadência</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/28/minas-retrato-da-decadencia</link><description>Afinal, quem é o padrinho do técnico Guilherme Novaes?

O Minas vai de mal a pior.

A derrota para Joinville é o retrato perfeito da decadência de um projeto que um dia foi referência nacional.

Pode até ser que o ótimo Michel e o promissor Samuel tenham feito falta em quadra, mas nada, rigorosamente nada, justifica o rendimento do time.

Guilherme Novaes deve ter um padrinho muito forte.

Se o Minas tivesse uma diretoria atualizada e equilibrada, sem troca de favores, marca registrada dos gestores, o técnico já teria sido dispensado.

Aliás, não teria começado a temporada.

A sensação é que os jogadores não treinam. O fundamento saque é uma piada.

Guilherme está perdido.

Uma eterna promessa na função com habilidades de estagiário.

O Minas, lamentavelmente, se conformou e aceitou perder com uma naturalidade inaceitável nas últimas décadas.

O estadual, vice eterno, virou zoação.

E nada contra Joinville, diga-se de passagem.

Fato é que a mentalidade do clube formador ficou no passado.

Não por acaso, o Minas deixou de ser a primeira opção no mercado. Ou você acha que as saídas de Honorato, Paulo, Maique, Isac, entre tantos outros, são simples coincidências?

Claro que não.

O Minas fez contratações desastrosas. O clube virou um grande balcão de negócios.

Javad Karimi, levantador iraniano, é um dos exemplos.

Não há critério.

A falta de ambição da diretoria com o time masculino extrapolou todos os limites aceitáveis.

A sensação é que a atual administração desconhece o passado e a própria história do clube.

Os sócios, os poucos que sobrevivem e prestigiam o time masculino, são desrespeitados indiretamente a cada temporada.

No Minas atual sempre existe uma desculpa para tudo.

E depois que inventaram desculpa, a gravidade dos erros não é mais a mesma.

A gestão do time masculino vive procurando desculpas e culpados para os seus próprios erros e mora dentro de uma grande teia de mentiras.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Superliga: desinteresse e pouco público chamam atenção nas primeiras rodadas da competição</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/27/superliga-desinteresse-e-pouco-publico-chamam-atencao-nas-primeiras-rodadas-da-competicao</link><description>Bauru, Suzano, Minas e Praia Clube lideram ranking negativo

Cadê a torcida?

A baixíssima presença de público nas primeiras rodadas da Superliga chama atenção.

O que se viu pelo Brasil afora são ginásios quase às moscas.

O fato foi registrado em Minas, Bauru, Praia Clube, Suzano e Tijuca.

Não é difícil explicar e simples de entender.

A CBV, para variar, não ajuda com jogos aos sábados 9 da noite e nos dias de semana às 18h30.

Isso sem contar com a conhecida mudança na grade.

Nunca, desde que a atual gestão assumiu o comando, a Superliga conseguiu manter a tabela original, sem mudanças, do início ao fim.

O Tijuca está no 'pacote às moscas' mas é o único com justificativa aceitável.

O time joga para não cair e a previsão do salão de festas se confirmou mais rápido do que se imaginava.

O Suzano não.

A equipe entra em quadra, não é de de hoje, apenas agarrada ao passado e a tradição. O time não é lá essas coisas, mas a torcida, que sempre foi um forte aliado, não apareceu nos dois jogos em casa.

A ficha caiu?

Bauru é outro exemplo.

O masculino nunca foi a prioridade, mas o time feminino, atual campeão estadual e vice da Superliga, tem crédito.

E merece consideração.

A resposta, entretanto, não chega das arquibancadas. É injustificável, apesar dos horários adversos, a ausência do público.

Até o time feminino do Minas jogou para pouquíssima gente contra o Mackenzie.

Por que será?

E estamos falando de uma das torcidas mais fanáticas do Brasil.

O mesmo pode ser constatado em Uberlândia quando o Praia Clube recebeu Brasília e Maringá.

Mas há exceções, ou quase isso.

Sada/Cruzeiro, Guarulhos, Flamengo e Osasco nunca decepcionam.

Nenhum deles teve ginásio lotado, mas boa presença de público e ficaram muito longe do cenário registrado em Bauru, Minas, Praia, Tijuca e Suzano.

O panorama é preocupante.

A desorganização tem um alto custo operacional.

E entidades desorganizadas, organizam seu tempo inventando desculpas para sua desorganização.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Superliga: clubes contestam valores da premiação divulgados pela CBV</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/23/superliga-clubes-desmentem-cbv-e-valores-da-premiacao-nao-condizem-com-a-verdade</link><description>Quantia de R$ 60 mil, ajuda de custo irrisória oferecida pela atual gestão, está incluída no pacote final da competição

A atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, não é para amadores.

O

foi procurado por gestores de clubes que jogaram a passada e jogarão a próxima edição da Superliga, aquela que pode ser a última sob comando de Radamés Lattari.

A informação é simples: a premiação que pretende ser aplicada e foi divulgada pela entidade não condiz com a realidade dos fatos.

Os números, segundo os envolvidos, não são verdadeiros.

As contas não batem.

O valor de R$ 60 mil, quantia irrisória oferecida pela CBV como ajuda de custo, está incluído no pacote, do campeão ao décimo segundo colocado.

Isso significa dizer que quando se fala em R$ 250 mil para o primeiro colocado, o prêmio pelo título será de R$ 190 mil.

E assim por diante.

O vice não irá faturar R$ 200 mil e sim R$ 140 mil.

Para se ter noção, o último colocado levará R$ 10 mil. Mas nos cálculos da CBV, R$ 70 mil.

E lambam os beiços.

Malandragem pouca é bobagem.

Por essas e tantas outras, a criação da Liga Independente é questão de honra.

Ou você, assim como Campinas e Flamengo, não trocaria R$ 60 mil por R$ 4 milhões?</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Superliga Masculina: o protagonista, coadjuvantes e muitos figurantes</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/21/superliga-masculina-o-protagonista-coadjuvantes-e-muito-figurantes</link><description>Um contra todos: roteiro é exatamente igual da temporada passada

Quem enfrentará o Sada/Cruzeiro na final da Superliga?

Nada muda naquela que pode ser a última edição da competição sob a gestão atual da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

O cenário é exatamente idêntico, ou seja, o protagonista, coadjuvantes e muitos figurantes.

A Superliga será uma espécie de Sada/Cruzeiro x 11.

O time mineiro é favorito destacado. Melhor estrutura, elenco e comissão técnica. Tradição, camisa, história e respeito dos adversários.

O Sada mexeu poucas peças, reforçou posições estratégicas e manteve a base.

Se existe apenas um protagonista, leia-se, o ator principal, a Superliga terá vários coadjuvantes, candidatos ao vice.

Campinas é um dos que aparece na lista.

E como gosta de ser vice.

Difícil saber quem gosta mais de perder para o Sada: Campinas ou Minas.

O projeto sonha com a consolidação e um título nacional, afinal vive e respira até hoje em função do estadual, o máximo que consegue chegar.

O apoio da CBV, dentro e fora de quadra, é uma das armas do clube e os adversários, embora conheçam a estratégia, devem sempre estar atentos as manobras dos parceiros.

O Praia Clube de Uberlândia está consolidado e pode surpreender.

O time se reforçou em todas as posições aliando juventude e experiência. A esperança é que Franco receba ajuda e os novos companheiros dividam a responsabilidade na hora da decisão.

Pode incomodar e chegar.

O Minas se apequenou.

Entra ano, sai ano, é incrível como o clube anda para trás. O trabalho de Guilherme Novaes é muito ruim. O técnico é fraco e um dos pontos negativos do time.

Impressiona a incapacidade da cansada e ultrapassada diretoria de enxergar o óbvio.

Não briga por título e entra apenas para competir.

O Sesi, sem Darlan, destaque das últimas temporadas apenas no Brasil, longe de repetir a performance com a camisa da seleção, perdeu força.

Anderson Rodrigues pode e deve ser cobrado. O treinador, protegido pela diretoria, vai precisar de muita habilidade e inovação dentro de quadra.

Não deve ir longe.

Guarulhos, do ótimo Nery Tambeiro, mudou e para melhor.

A decisão de ficar em Guarulhos, onde tem 100% de identificação com o torcedor, foi positiva.

A chegada de Maique e Manuel Armoa mudam o time de patamar.

A tendência é brigar na parte de cima da tabela, evitando o sufoco absurdo e inaceitável da temporada passada.

Suzano é aquilo: a tradição ficou no passado. Joga como nunca a fase classificatória e perde como sempre nos playoffs.

Não espere nada. Apenas salários em dia.

São José dos Campos e Jonville estariam no mesmo pacote.

O primeiro anda em paz. O clube se organizou financeiramente, está estruturado, vive bom ambiente interno e tem apostas interessantes.

Joinville, que manteve Rubinho, é uma incógnita.

O time perdeu jogadores importantes sem conseguir peças de reposição. Caso  iguale o desempenho da última temporada, estará no lucro.

Monte Carmelo, Juiz de Fora e Goiás são os figurantes da vez.

A briga dos 3 será contra o rebaixamento.

Nada além disso.</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas e Osasco na primeira das 5 prateleiras da Superliga.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/20/minas-e-osasco-na-primeira-das-5-prateleiras-da-superliga</link><description>Praia Clube, pressionado, Bauru, ameaçado de virar Campinas, e Flamengo, em jejum, correm por fora.

Aquela que pode ser a última edição da Superliga sob gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, terá 5 prateleiras e dois favoritos.

No mais, o regulamento cansado de sempre, os velhos e conhecidos problemas fora de quadra, arbitragem fraca e  VAR direcionado, isso quando funciona.

Minas e Osasco estão na parte de cima.

O atual campeão perdeu Natália, mas aparentemente está mais forte na saída de rede, com duas ótimas opções, na mão, leia-se Jenna Gray, e pontas.

Osasco, que ganhou tudo na temporada passada, poderia jogará menos pressionado, mas a grandeza do projeto e o peso da camisa não devem iludir as jogadoras e comissão técnica.

A cobrança será rigorosamente a mesma.

No Minas o cenário é semelhante.

A saída de Nicola Negro, dono do clube, representa alívio dentro e principalmente fora de quadra.

É cedo para avaliar Lorenzo Pintus, mas a sensação é que o novo técnico tem métodos, linguagem e postura completamente diferente do antecessor.

O Minas tem a melhor dupla de centrais: Thaisa e Julia. A volta de Nyeme é outro ponto que pode fazer a diferença.

A oposta Amanda terá a grande chance da carreira.

No caso das estrangeiras o tempo responderá.

A segunda prateleira tem Bauru, Praia Clube e Flamengo.

Os estaduais do Rio e São Paulo não servem como parâmetro.

A derrota na final da Supercopa para Osasco, completo, trouxe Bauru de volta à realidade. O projeto corre o risco de virar Campinas.

Ninguém vive de estadual.

O título do 'carioquinha' idem para o Flamengo.

Nem mesmo a parceria declarada com a CBV tem ajudado o time nas últimas temporadas. Mas é sempre bom ficar com os olhos abertos.

O jejum de títulos incomoda internamente. Tainara é a esperança da vez.

Será que a jogadora responderá?

O Praia começou mal.

O técnico Rui Moreira perdeu o estadual, esse sim com peso, e luta contra a desconfiança do torcedor.

Natural.

A colaboração das jogadoras, especialmente as líderes, será fundamental para a sobrevivência dele. Há quem diga que não terá vida longa em Uberlândia.

Fluminense e Barueri dividem a terceira prateleira.

Os dois times estarão nos playoffs, mas devem repetir o roteiro de sempre, ou seja, ganham um ou outro jogo dos grandes, mas não passam das quartas de final.

Mackenzie e Maringá ocupam a quarta prateleira.

As duas equipes correm por fora e não será surpresa se alcançarem os playoffs. Ambos, entretanto, não devem se descuidar em relação a parte debaixo da tabela.

Maringá, enrolado financeiramente e devendo parte do grupo que jogou a última edição, vende algo que não existe.

O objetivo entre Brasília, Sorocaba e Tijuca é não ser rebaixado.

Brasília tem mais bagagem e camisa na primeira divisão, o que não garante nada.

Sorocaba tem projeto sério, tratado com profissionalismo, pés no chão e apesar de limitado em termos de investimentos, responde com dedicação e compromisso.

O Tijuca é o 'patinho feio' da elite.

Sem torcida, o folclórico ginásio será o salão de festas do feminino na temporada.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/3/sem-amanda-minas-nao-devera-ir-ao-mercado-e-aposta-em-mariia-khaletskaya</link><description>

</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Mundial de Clubes Feminino será no Brasil</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/23/pode-cravar-mundial-de-clubes-feminino-sera-no-brasil</link><description>Cidade de São Paulo irá organizar evento em dezembro e Osasco receberá convite para jogar a competição.

</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>