<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/20/pode-cravar-jheovana-emanuele-e-luzia-fechadas-no-minas</link><description>Oposta repete caminho de Kisy em 2021 e central chega para substituir Julia Kudiess

Pode cravar: Jheovana Emanuele e Luzia estão fechadas no Minas.

As duas, que tinham negociações encaminhadas com o clube mineiro, conforme o

antecipou, acertaram as transferências.

Luzia chega para a vaga de Julia Kudiess.

Jheovana Emanuele aposta no roteiro e caminho usados por Kisy em 2021 quando também deixou Barueri para o Minas.

O resultado, a história do Minas pode contar.

A questão financeira, claro, também pesou na escolha das duas revelações de Barueri.

A troca de camisa, entretanto, pode e deverá ser boa para a seleção brasileira.

Responsabilidade.

Amadurecimento.

Jheovana Emanuele e Luzia, que estão nos planos de José Roberto Guimarães a Olimpíada de Los Angeles em 2028, serão mais exigidas, cobradas, ganharão tempo de quadra e experiência.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/20/gabi-martins-central-e-oferecida-ao-fluminense</link><description>

O mercado aumenta a velocidade.

Os times se movimentam cada vez mais e nomes são oferecidos e avaliados no Fluminense.

Sem Lara, fechada no Praia Clube, e com a possibilidade de perder Lays, o clube avalia peças de reposição para o setor.

Gabi Martins teria sido oferecida pelos empresários, os mesmos que colocaram Morgahn Fingall em Uberlândia, ou seja, todo cuidado é pouco.

Mas cada caso é um caso.

Gabi, hoje titular, ganhou espaço mas não fica no Praia Clube.

Adenízia, Lara e Lana serão as centrais na próxima temporada.

O Fluminense tem pressa, embora a oferta seja maior que a procura, no caso das centrais disponíveis no mercado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/20/bauru-encaminha-renovacao-de-roslandy-acosta</link><description>

Roslandy Acosta, venezuelana de 33 anos, tem acordo verbal para renovar em Bauru.

O contrato não foi assinado, mas a tendência é que a ponteira jogue a terceira temporada consecutiva no clube.

Bauru, que perderá Kasiely, busca em Maira a substituta e futura parceira de Acosta.

Dani Lins e Diana estão certas.

O clube não definiu o futuro de Mayany e avalia opções no mercado para a posição.

A segunda levantadora é outro tema que tem sido discutido internamente.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Wesleen Soares, oposto, troca Juiz de Fora pelo Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-wesleen-soares-oposto-troca-juiz-de-fora-pelo-praia-clube</link><description>Apesar da campanha ruim e do virtual rebaixamento, números do jogador chamam atenção na Superliga.

Pode cravar: Wesleen Soares será jogador do Praia Clube na próxima temporada.

O oposto de Juiz de Fora deixa o time no fim da Superliga.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que a transação está fechada.

Apesar do virtual rebaixamento, o jogador tem sido um dos destaques de Juiz de Fora.

Os números chamaram a atenção do Praia Clube que decidiu investir na contratação.

Wesleen Soares, 23 anos, chega para a reserva de Franco, renovado, e ganha a maior chance da carreira.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: São José renova com técnico Flávio Tavares para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-sao-jose-renova-com-tecnico-flavio-tavares-para-2026-2027</link><description>Treinador, prestigiado internamente, será mantido no cargo independentemente dos resultados

Pode cravar: Flávio Tavares está renovado em São José dos Campos.

O técnico, prestigiado pela cúpula do projeto, será mantido no cargo para a próxima temporada.

A decisão da diretoria de São José é independentemente dos resultados.

O time ocupa a zona de rebaixamento e briga diretamente com Joinville pela permanência na elite da Superliga.

São José aposta na continuidade do trabalho e no conhecimento do grupo para a montagem visando 2026/2027.

Faz sentido.

O correto, diferente do que acontece em alguns times, é chancelar idas e vindas via quem estará dirigindo a equipe.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Sabino renova em Suzano</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/20/pode-cravar-sabino-renova-em-suzano</link><description>Somos responsáveis por nossos atos e escolhas, mas, jamais devemos nos culpar pelas decisões dos outros.

Cada cabeça uma sentença.

Guilherme Sabino permanece em Suzano na próxima temporada.

O

apurou com fontes ligadas ao jogador que o oposto está renovado.

O staff de Sabino, segundo consta, teria rejeitado propostas dos grandes que jogam a Superliga.

Será a sexta temporada seguida dele no clube.

Sabino é mais uma caso, entre tantos, onde as escolhas são questionáveis.

A chave do crescimento profissional é entender que agradar a todos é irreal, leia-se, clube e empresário, do mesmo lado.

Somos responsáveis por nossos atos e escolhas, mas, jamais devemos nos culpar pelas decisões dos outros.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Judson deixa Campinas e troca Brasil pela Europa</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/20/pode-cravar-judson-deixa-campinas-e-troca-brasil-pela-europa</link><description>Jogador da seleção, valorizado, se despede do projeto no fim da Superliga

Pode cravar: Judson está trocando o Brasil pela Europa.

O

apurou com fontes ligadas ao atleta que o jogador se despede do projeto de Campinas após duas temporadas no fim da Superliga.

O central soma dois títulos estaduais.

O staff de Judson, até onde o

chegou, negocia com clubes da Itália e Polônia.

E valoriza o passe.

A prioridade do jogador é a Itália.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Flamengo, pressionado pelo mercado, renova com Simone Lee</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-flamengo-ameacado-pelo-mercado-renova-com-simone-lee</link><description>Projeto abre exceção, muda filosofia e antecipa acordo com ponteira dos Estados Unidos

Pode cravar: Simone Lee está renovada no Flamengo.

A única.

Oficialmente.

Giovana tem mais um ano de contrato, conforme o

antecipou em novembro do ano passado.

O Flamengo, cauteloso e aguardando orçamento, estava pressionado pelo mercado e se viu obrigado a mudar de conduta no caso Simone Lee.

Exceção.

E que exceção.

Uma das fontes ligadas ao clube cravou a informação ao

.

Simone Lee, valorizada, despertou interesse da LOVB (League One Volleyball).

Bernardinho agiu rápido e foi preciso nos bastidores depositando todas as fichas, e grande parte do provável investimento, na norte-americana, garantindo até 2026/2027 a peça mais importante do Flamengo na temporada.

A arriscada estratégia não é novidade.

O técnico fez o mesmo no últimos anos de Brie no Brasil.

A levantadora canadense ganhou status, regalias, mas não correspondeu.

Simone não.

A ponteira, até aqui, tem resolvido, é a melhor jogadora do Flamengo e da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maira Cipriano é a primeira opção de Bauru para substituir Kasiely</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/maira-cipriano-e-a-primeira-opcao-de-bauru-para-substituir-kasiely</link><description>Ponteira de Osasco, campeã de tudo na temporada passada, pode deixar projeto no fim da Superliga

Maira Cipriano, campeã de tudo na temporada passada, pode estar se despedindo de Osasco.

O

apurou que Bauru tem interesse na contratação da ponteira.

Maira é a primeira opção no mercado para substituir Kasiely que se afastará das quadras para tentar engravidar.

Até onde o

chegou, a negociação começa a sair do papel e avança.

Osasco terá que se mexer.

Bauru já tem orçamento definido para 2026/2027.

Aos 30 anos, Maira se achou em Osasco, é identificada com o projeto e entregou 5 títulos em 3 temporadas.

A jogadora, pelos critérios adotados pela comissão técnica, perdeu espaço para Maiara Basso.

Osasco precisará fazer suas escolhas.

E convenhamos, não é difícil.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense acerta detalhes e costura retorno de Pri Heldes para a próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/fluminense-acerta-detalhes-e-costura-retorno-de-pri-heldes-para-a-proxima-temporada</link><description>Levantadora, mãe de Emanuel, prepara volta às quadras em 2026/2027

O Fluminense costura nos bastidores o retorno de Pri Heldes às quadras.

O

apurou a volta da levantadora é uma das prioridades para 2026/2027.

Desejo antigo.

Pri, inclusive, já estaria sendo acompanhada pela comissão técnica e trabalhando a parte física.

Ela jogou parte da temporada passada grávida.

O filho Emanuel está com 5 meses.

A tendência, até onde o

chegou, é que Pri Heldes forme dupla com Amanda Sehn.

Nesse caso, o contrato de Fabíola não será renovado.

A decisão está nas mãos da cúpula do clube.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>