<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/8/nunca-foi-tao-facil-praia-de-rui-moreira-vira-tapete-para-o-minas</link><description>Sob comando do português, o pior jogo é sempre o próximo

Nunca foi tão fácil.

Ninguém esperava nada diferente em Uberlândia que não fosse a vitória do Minas e por 3 a 0.

De um lado um time, do outro um bando.

A sensação no Praia Clube, de Rui Moreira, é que as jogadoras se encontram no vestiário 30 minutos antes de começar a partida.

A terceira derrota consecutiva na Superliga sem ganhar nenhum set chama atenção não pelo resultado, mas também pelos números absurdos e inacreditáveis que demonstram claramente a incompetência e despreparo da comissão técnica.

O Minas fez 15 pontos de bloqueio.

O Praia terminou o jogo com apenas 1 ponto no fundamento.

E Milka era a culpada?

O que dizer da saída da líbero Natinha no terceiro set? Qual a responsabilidade da líbero nos 20 erros do time?

É evidente que Rui Moreira, perdido e sem critério, não conta com o apoio das jogadoras, vide os pedidos de tempo onde a cara de velório de cada uma delas reflete o descaso com o técnico.

E com o projeto também.

Sim, porque é muito simples responsabilizar apenas o técnico, que é muito fraco e longe do perfil desejado para dirigir o Praia Clube, mas elas não ajudam.

Acontece que é mais fácil trocar 1 do que 12.

O Praia, de Rui, virou tapete do Minas e caminha a passos largos para ser o pior de todos os tempos com 3 derrotas por 3 a 0.

E a temporada mal começou.

A mediocridade nunca é o suficiente.

Esse Praia é capaz de algo melhor do que apenas ser medíocre no que (não) faz.

O curioso é que Rui Moreira tem exatamente o mesmo tempo de trabalho que Lorenzo Pintus, do Minas, e com praticamente o mesmo número de mudanças no elenco.

O que se vê do outro lado, entretanto, é organização, sistema de jogo, tática, leitura, responsabilidade, comprometimento e uma diferença técnica abissal em praticamente todas as posições.</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/7/alivio-mas-ainda-e-cedo-para-falar-do-flamengo</link><description>

Na vida, assim como no esporte, quem não aprende a lição nunca sai da mesma fase.

Ou aprende e melhora ou tudo se repete.

O Flamengo aprendeu.

O início promissor de Superliga temporada enterra o pesadelo da temporada passada quando o torcedor conviveu com o pior time de todos os tempos.

O sentimento é de alívio, mas pés no chão.

A sensação é que Bernardinho tem nas mãos uma equipe mais competitiva e segura nos fundamentos, sem privilégios e igualdade de condições internamente.

A saída da canadense Brie foi o maior reforço.

O técnico, finalmente, entendeu que a brava Juju não tem condição de ser titular.

A sérvia Maša Kirov não é acima da média para uma jogadora estrangeira.

Mas não pode perder nem em treino para Juju.

Karina sempre foi talentosa. Não tem a valorização merecida e é muito mais importante taticamente do que a maioria imagina.

Giovana retornou pronta, no ápice da carreira, campeã de tudo em Osasco.

Ainda assim, os resultados que dão ao Flamengo a liderança provisória da Superliga, pedem cautela.

O Tijuca não conta, embora tenha tirado dois sets do atual campeão na estreia.

O atual Praia Clube não assusta ninguém, apenas a própria torcida. E Barueri não teve Jheovana quando esteve no Rio.

A tabela e os próximos jogos ajudam e a tendência é que o Flamengo siga 100% até o fim do mês quando terá Osasco, Minas, Bauru e Fluminense na sequência.

Serão exatamente esses 4 jogos que servirão como parâmetro para Bernardinho e determinadas jogadoras

Diante dos grandes é que a badalada Simone Lee terá que mostrar a que veio e continuar fazendo a diferença.

Tainara idem.

A conferir.</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/5/praia-clube-de-rui-moreira-para-ser-ruim-precisa-melhorar-muito</link><description>

Não há nada tão ruim que não possa piorar

O Praia Clube, dirigido por Rui Moreira, continua péssimo.

É simplesmente intolerável para o torcedor, sócio, dirigentes e patrocinadores assistir a atual versão do Praia Clube.

A comissão técnica do português não convence, desde a escalação inicial, passando pelas mudanças descabidas durante os jogos, até chegar a parte tática inexistente.

Rui deveria explicar, entre outras coisas, por que Payton Caffrey ainda é banco para Maria Koleva?

Qual a justificativa do revezamento entre as líberos?

Como explicar 4 pontos de bloqueio em 4 sets contra 13 do adversário?

Os números são inaceitáveis.

Para se ter uma noção, Lays, central do Fluminense, sozinha, bloqueou mais que o time mineiro inteiro.

E tem mais: onde já se viu tirar Michelle, a mais regular e única capaz de dar equilíbrio ao time no passe e defesa.

Rui Moreira enxerga assim.

Convenhamos, a gota d'água.

E pior, saiu Michelle para o retorno de Maria Koleva.

Será que Rui Moreira achou mesmo que o Praia venceria com essa formação?

O jogo não terminou 3 a 0, repetindo o placar diante do Flamengo, porque o Fluminense perdeu o terceiro set para os próprios erros, não foi o Praia que ganhou.

A pergunta que fica é simples: Afinal, o que esse elenco e grupo de jogadoras fez no Rio de Janeiro, além de perder para a dupla Fla-Flu, entre a última sexta e terça-feira?

A resposta é mais simples ainda: nada.

Os treinos, talvez esse não seja o mais apropriado para a comissão técnica, são exatamente o reflexo do que time em (não) faz quadra.

Nunca é tarde demais para recomeços.

Pior que errar, é não querer mudar.

⁠Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

O time, sob comando de Rui Moreira, não deu liga.

Não anda e não vai andar.

O caminho é um só.

Mudança.

E quanto mais o tempo passa, menos tempo o Praia tem.</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lembra dela? Lorenne é oferecida ao Minas, mas nome não empolga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/4/lembra-dela-lorenne-e-oferecida-ao-minas-mas-nome-nao-empolga</link><description>Ex-jogadora da seleção não aprova na Liga dos Estados Unidos, treina na Turquia, mas tem futuro incerto no Vakifbank.

Lorenne Teixeira está no mercado.

O

apurou que a ex-jogadora da seleção brasileira teria sido oferecida ao Minas, que perdeu a oposta Amanda.

O ato é conhecido nos bastidores como 'cavada'.

O fato de ter se apresentado e estar treinando na Turquia não significa que será aproveitada no Vakifbank, ou seja, jogar.

O nome, entretanto, não empolgou no Minas.

E faz sentido.

Lorenne, para se ter uma noção, sequer jogou na Liga dos Estados Unidos.

As últimas temporadas no Brasil em Osasco e principalmente em Bauru pesaram contra.

Lorenne não respondeu em quadra.

Isso sem contar o investimento financeiro, até porque os empresários dela, especialmente na Itália, entendem que a jogadora continua valorizada.

Então tá.

Mas na 'cavada' envolvendo o Minas, Lorenne está absolvida.

Segundo consta, nem ela sabia que estava sendo oferecida no mercado,  prática comum entre os empresários.

Mas no caso desse grupo italiano que gerencia Lorenne, não é o bastante ver que um jardim é bonito sem ter que acreditar também que há fadas escondidas nele?

É aquilo: a fantasia ganha vida na imaginação daqueles que ousam acreditar sobre todos os limites da consciência.</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem Amanda, Minas não deverá ir ao mercado e aposta em Mariia Khaletskaya</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/3/sem-amanda-minas-nao-devera-ir-ao-mercado-e-aposta-em-mariia-khaletskaya</link><description>Oposta russa ganha espaço, com obrigação de assumir a responsabilidade e fazer diferença

O Minas irá se pronunciar oficialmente em breve, mas deverá perder a oposta Amanda.

A jogadora, que lesionou o joelho no jogo contra o Fluminense, dificilmente poderá ser aproveitada.

A realidade aponta para um longo período de recuperação.

O clube, segundo o

apurou, não pretende ir ao mercado europeu para encontrar outra opção para a posição.

Não há orçamento.

O Minas já conta com 3 estrangeiras no elenco: Julia Nowicka, Maria Khaletskaya e Hilary Johnson.

Portanto, a solução deverá mesmo ser caseira.

Ou quase isso.

A tendência é que Mariia Khaletskaya, contratada em tese para ser titular, já assuma a função no clássico contra o Praia Clube na sexta-feira.

Das 3 estrangeiras, a russa era a única banco até então.

Opção de Lorenzo Pintus.

E Amanda, verdade seja dita, estava respondendo positivamente.

Mas em qualquer campeonato do mundo, quem vem de fora, tem que jogar e fazer a diferença, principalmente.

A regra é simples.

Se esse será o caso de Mariia Khaletskaya, o tempo dirá.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube, de Rui Moreira, é reprovado no primeiro teste na Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/1/praia-clube-de-rui-moreira-e-reprovado-no-primeiro-teste-na-superliga</link><description>Português não vai longe. Quando as escolhas são erradas, todo avanço é um retrocesso.

O Praia Clube, de Rui Moreira, foi reprovado no primeiro teste da Superliga.

Sim, porque os jogos contra Brasília e Maringá, quando time deixou escapar dois sets, enganaram apenas a comissão técnica.

Não a exigente torcida do Praia Clube.

As dificuldades, entretanto, contra esses mesmos adversários eram indicativos suficientes de que a equipe sofreria e seria presa fácil quando cruzasse o caminho dos grandes.

Dito e feito.

O Praia foi ao Rio, não resistiu e caiu por 3 a 0 para o Flamengo.

O que se viu em quadra foi um time confuso, inseguro nas ações, sem inspiração, passe, qualidade e estrangeiras muito abaixo dos padrões exigidos para a Superliga.

A búlgara Maria Koleva, fraca na recepção, é no máximo esforçada.

Morgahn Fingall inconstante e Caffrey, talvez a melhor das gringas, virou inexplicavelmente banco nas mãos do português.

O rodízio de líberos, que nunca deu certo, nem na seleção brasileira, é mais um demonstração de como o técnico anda perdido.

Michelle foi a única que se salvou no Rio.

Macris, sem passe e correndo atrás da bola praticamente o jogo todo, não pode ser responsabilizada pelo resultado no Maracanãzinho.

A sensação é que o português não vai longe.

E sem esse papo furado que é cedo, início de temporada ou adaptação, afinal já são 3 meses de trabalho, período suficiente para mostrar padrão e evolução.

Só que até agora, nada.

Isso sem contar com as derrotas recentes para o Minas e a perda do estadual.

A experiente e competente diretoria do Praia precisa entender que o diagnóstico nem sempre é destino.

O diagnóstico, em algumas situações, indica o caminho.

Mudança.

Quando as escolhas são erradas, todo avanço é um retrocesso.

A conferir.</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Rio de Janeiro sangrando. De novo.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/29/o-rio-de-janeiro-sangrando-de-novo</link><description>'Cidade maravilhosa' continua fazendo de tudo para que você desista dela. E de vez.

Não.

Hoje o tema não será vôlei.

Como morador, nascido e criado no Rio de Janeiro, não há outro assunto que não seja a guerra registrada em nosso território.

Aqui, somos reféns de políticos e bandidos, ou os dois num só, como queiram.

Enquanto isso, a sociedade perde de goleada.

E o Rio de Janeiro continua fazendo de tudo, se esforçando ao extremo para que você desista dele.

De vez.

E não continua lindo.

O que as pessoas não entendem, especialmente que não vive aqui, é que essa guerra é diária e ontem foi apenas mais um triste capítulo da nossa lamentável e desumana realidade.

A diferença foi a intensidade.

E que diferença.

A impunidade é a mola propulsora para o crescimento das facções. Enquanto não investirem pesadamente na educação básica, os  jovens serão seduzidos pelo crime.

O mais incrível e comum, por incrível que pareça, é que hoje tudo volta ao normal como se nada tivesse acontecido.

O medo, esse persiste, mas estamos acostumados.

Somos parceiros.

A leitura diante do caos é simples: o Rio de Janeiro está nas mãos de terroristas que se dizem traficantes.

E lá se vão 3 décadas.

É fundamental uma mudança no código penal ou a polícia eternamente enxugará gelo.

O ideal seria ver os próprios policias ocupando o espaço que era do CV. Mas se isso não acontecer, e não acontecerá, outro grupo, talvez menos organizado e forte que o CV, assumirá o local.

Hoje vivemos sitiados.

Hoje vivemos o terrorismo, e não se pode tratar terroristas de outra forma.

O Rio de Janeiro vive o terror de uma política falida.

O Rio de Janeiro sangra de novo.

Até quando?

A sensação é que o Rio, como 'cidade maravilhosa', só existe ainda nas letras das velhas canções, nas saudades da memória e nos velhos registros históricos.

Que pena.</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas: retrato da decadência</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/28/minas-retrato-da-decadencia</link><description>Afinal, quem é o padrinho do técnico Guilherme Novaes?

O Minas vai de mal a pior.

A derrota para Joinville é o retrato perfeito da decadência de um projeto que um dia foi referência nacional.

Pode até ser que o ótimo Michel e o promissor Samuel tenham feito falta em quadra, mas nada, rigorosamente nada, justifica o rendimento do time.

Guilherme Novaes deve ter um padrinho muito forte.

Se o Minas tivesse uma diretoria atualizada e equilibrada, sem troca de favores, marca registrada dos gestores, o técnico já teria sido dispensado.

Aliás, não teria começado a temporada.

A sensação é que os jogadores não treinam. O fundamento saque é uma piada.

Guilherme está perdido.

Uma eterna promessa na função com habilidades de estagiário.

O Minas, lamentavelmente, se conformou e aceitou perder com uma naturalidade inaceitável nas últimas décadas.

O estadual, vice eterno, virou zoação.

E nada contra Joinville, diga-se de passagem.

Fato é que a mentalidade do clube formador ficou no passado.

Não por acaso, o Minas deixou de ser a primeira opção no mercado. Ou você acha que as saídas de Honorato, Paulo, Maique, Isac, entre tantos outros, são simples coincidências?

Claro que não.

O Minas fez contratações desastrosas. O clube virou um grande balcão de negócios.

Javad Karimi, levantador iraniano, é um dos exemplos.

Não há critério.

A falta de ambição da diretoria com o time masculino extrapolou todos os limites aceitáveis.

A sensação é que a atual administração desconhece o passado e a própria história do clube.

Os sócios, os poucos que sobrevivem e prestigiam o time masculino, são desrespeitados indiretamente a cada temporada.

No Minas atual sempre existe uma desculpa para tudo.

E depois que inventaram desculpa, a gravidade dos erros não é mais a mesma.

A gestão do time masculino vive procurando desculpas e culpados para os seus próprios erros e mora dentro de uma grande teia de mentiras.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Superliga: desinteresse e pouco público chamam atenção nas primeiras rodadas da competição</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/27/superliga-desinteresse-e-pouco-publico-chamam-atencao-nas-primeiras-rodadas-da-competicao</link><description>Bauru, Suzano, Minas e Praia Clube lideram ranking negativo

Cadê a torcida?

A baixíssima presença de público nas primeiras rodadas da Superliga chama atenção.

O que se viu pelo Brasil afora são ginásios quase às moscas.

O fato foi registrado em Minas, Bauru, Praia Clube, Suzano e Tijuca.

Não é difícil explicar e simples de entender.

A CBV, para variar, não ajuda com jogos aos sábados 9 da noite e nos dias de semana às 18h30.

Isso sem contar com a conhecida mudança na grade.

Nunca, desde que a atual gestão assumiu o comando, a Superliga conseguiu manter a tabela original, sem mudanças, do início ao fim.

O Tijuca está no 'pacote às moscas' mas é o único com justificativa aceitável.

O time joga para não cair e a previsão do salão de festas se confirmou mais rápido do que se imaginava.

O Suzano não.

A equipe entra em quadra, não é de de hoje, apenas agarrada ao passado e a tradição. O time não é lá essas coisas, mas a torcida, que sempre foi um forte aliado, não apareceu nos dois jogos em casa.

A ficha caiu?

Bauru é outro exemplo.

O masculino nunca foi a prioridade, mas o time feminino, atual campeão estadual e vice da Superliga, tem crédito.

E merece consideração.

A resposta, entretanto, não chega das arquibancadas. É injustificável, apesar dos horários adversos, a ausência do público.

Até o time feminino do Minas jogou para pouquíssima gente contra o Mackenzie.

Por que será?

E estamos falando de uma das torcidas mais fanáticas do Brasil.

O mesmo pode ser constatado em Uberlândia quando o Praia Clube recebeu Brasília e Maringá.

Mas há exceções, ou quase isso.

Sada/Cruzeiro, Guarulhos, Flamengo e Osasco nunca decepcionam.

Nenhum deles teve ginásio lotado, mas boa presença de público e ficaram muito longe do cenário registrado em Bauru, Minas, Praia, Tijuca e Suzano.

O panorama é preocupante.

A desorganização tem um alto custo operacional.

E entidades desorganizadas, organizam seu tempo inventando desculpas para sua desorganização.</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Superliga: clubes contestam valores da premiação divulgados pela CBV</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/23/superliga-clubes-desmentem-cbv-e-valores-da-premiacao-nao-condizem-com-a-verdade</link><description>Quantia de R$ 60 mil, ajuda de custo irrisória oferecida pela atual gestão, está incluída no pacote final da competição

A atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, não é para amadores.

O

foi procurado por gestores de clubes que jogaram a passada e jogarão a próxima edição da Superliga, aquela que pode ser a última sob comando de Radamés Lattari.

A informação é simples: a premiação que pretende ser aplicada e foi divulgada pela entidade não condiz com a realidade dos fatos.

Os números, segundo os envolvidos, não são verdadeiros.

As contas não batem.

O valor de R$ 60 mil, quantia irrisória oferecida pela CBV como ajuda de custo, está incluído no pacote, do campeão ao décimo segundo colocado.

Isso significa dizer que quando se fala em R$ 250 mil para o primeiro colocado, o prêmio pelo título será de R$ 190 mil.

E assim por diante.

O vice não irá faturar R$ 200 mil e sim R$ 140 mil.

Para se ter noção, o último colocado levará R$ 10 mil. Mas nos cálculos da CBV, R$ 70 mil.

E lambam os beiços.

Malandragem pouca é bobagem.

Por essas e tantas outras, a criação da Liga Independente é questão de honra.

Ou você, assim como Campinas e Flamengo, não trocaria R$ 60 mil por R$ 4 milhões?</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:02:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>