<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Osasco: o cuidado ao plantar determina o sucesso da colheita</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/2/osasco-o-cuidado-ao-plantar-determina-o-sucesso-da-colheita</link><description>Persistência, consistência, insistência e principalmente resistência marcam temporada com 100% de aproveitamento

A receita para o sucesso passa pela humildade, simplicidade, disciplina e determinação. Mas é o cuidado ao plantar que determina o sucesso da colheita. Osasco teve persistência, consistência, insistência e principalmente resistência na temporada 100%. O listou os 10 certos de Osasco, campeão de tudo. 1) Natália: o projeto teve coragem para buscar a referência que faltava. O retorno da jogadora foi fundamental dentro e fora de quadra. Natália foi decisiva em todas as conquistas e fez a diferença. 2) Camila Brait: é uma líbero muito acima da média. Ninguém chega perto no Brasil. Identificação inigualável. 3) Gestão: Luizomar de Moura e a comissão técnica foram cirúrgicos na gestão do elenco. O que se viu foi um grupo sem vaidades e absolutamente comprometido, incluindo titulares e reservas. 4) Tifanny: a chegada de Natália dividiu a responsabilidade em Osasco. A oposta começou a temporada no banco, mas aos poucos foi ganhando confiança, mesclando força e jeito, entendendo o perfil do time e as necessidades de Luizomar. 5) Giovana: a levantadora foi sinônimo de superação. Jamais foi unanimidade, mas se cuidou fisicamente, venceu a lesão no joelho, não sobrecarregou as atacantes de força, fez as centrais jogarem e foi extremamente disciplinada taticamente. 6) Torcida: a fanática e exigente torcida não desistiu e carregou o time nas costas na semifinal contra o Minas que ficou por um ponto para decidir a Superliga contra Bauru. 7) Sensibilidade: Luizomar de Moura teve a sensibilidade de escalar quase sempre as melhores, independentemente do nome ou passado e mudar sem pensar duas vezes. Foi assim com Polina, Tifanny, Larissa, Callie, Maira e Valdez. 8) Fisiologia: Osasco, assim como os adversários, passou por problemas de lesão na temporada envolvendo Valquíria e Giovana. Mas a comissão também teve bom senso e percepção quando poupou Natália e outras peças. Resumindo, o time alcançou o ápice nos playoffs. 9) Maira: a linha de passe de Osasco é a melhor do Brasil. E nesse ponto Maira foi decisiva e fundamental em diversas passagens. Ela aparece pouco e não foi contratada para ser a maior pontuadora, mas cumpriu com maestria seu papel na reta final da Superliga. Personalidade. 10) Luizomar de Moura: a cada decisão tomada, uma imagem é formada sobre você. Pulso firme foi a marca dele na temporada. Quem quer o bônus, precisa suportar o ônus. O prazer da vitória não é o contentamento de colecionar e erguer troféus de vencedor, mas o reconhecimento de lutas e de trabalhos realizados em mais de 20 anos.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 10:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauru: a sensação de estar no caminho certo não tem preço</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/2/bauru-a-sensacao-de-estar-no-caminho-certo-nao-tem-preco</link><description>

Bauru superou todas as expectativas. Foi além do que a maioria, e talvez algumas das envolvidas, esperava. O tri-vice após a derrota na final da Superliga é doloroso, mas não apaga a melhor temporada na elite. Um dos responsáveis foi Henrique Modenesi que mudou a mentalidade do time. O técnico foi uma grata surpresa. Há muito tempo não se via em quadra uma equipe organizada taticamente, bloqueio pesado, inteiro fisicamente e corajoso. Ponto para os dirigentes que acertaram na escolha. O mesmo não dá para dizer das peças contratadas, como Lorenne, por exemplo. Mas o dedo do treinador corrigiu o erro. Henrique percebeu de cara em Bauru o que muitos companheiros de profissão demoraram a enxergar. A evolução de Bruna Moraes, que deixou Lorenne no banco, foi mérito do técnico que acreditou e confiou no potencial da oposta. Mayany, conhecida por sumir nos playoffs, respondeu e fez uma Superliga bem honesta. Kasiely, com seu equilíbrio e talento, foi fundamental no esquema de jogo. O que talvez tenha faltado ao time de Bauru foi mais uma ponteira de definição, embora Acosta tenha ido bem na decisão, e banco. Henrique não tinha banco, algo que sobrou em Osasco. Fato. Por fim, duas veteranas foram a cara de Bauru na temporada e mereciam por tudo que construiram um final feliz: Dani Lins e Leia. As duas contagiaram o elenco, torcida, patrocinadores e sustentaram o sonho até a última bola da Superliga. Inspiração. Dani Lins e Leia são acima da média. Exemplo de comprometimento e respeito ao projeto, dentro e fora de quadra. São dois nomes essenciais para a sequência do trabalho de Henrique Modenesi. Sob comando dele, se mantiver o padrão apresentado, e fundamentalmente delas, Bauru deu mais um passo para virar grande.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 08:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Final: falta de etiqueta e enterro do VAR no Ibirapuera</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/2/final-aula-de-etiqueta-e-enterro-do-var-no-ibirapuera</link><description>

Não se pode exigir nada de quem não tem nada a oferecer. A CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, atirou no que viu e acertou no que não viu na escolha do tradicional Ibirapuera para a decisão da Superliga. O evento entre Osasco e Bauru, dois clubes paulistas, foi perfeito para o reencontro do público com o ginásio. O problema nunca foi falta de tempo, afinal a definição do local aconteceu no início de março, e sim de organização. Primeiro com algumas ações publicitárias completamente forçadas, desnecessárias e mal conduzidas antes do jogo. Durante a partida a comprovação da péssima qualidade da acomodada e insegura arbitragem brasileira que enterrou o VAR e brigou diversas vezes com a tecnologia. Para sorte dos envolvidos, Osasco, diretamente prejudicado, superou a aberração e venceu na bola Bauru. Por fim, a baderna instalada em quadra após Tifanny confirmar o título. Um monte de gente com crachá pendurado no pescoço batendo cabeça enquanto brotavam penetras por todos os lados. Amigos das jogadoras, amigos dos amigos, dirigentes em excesso, políticos, tios, avós, pais, mães, papagaios, periquitos, ou seja, uma verdadeira zona sem limites. O mais constrangedor foi constatar a falta de etiqueta dos envolvidos e responsáveis pela premiação, isso claro sem contar com a ausência de Thaisa e Sofya. A CBV pisa e maltrata o melhor produto. O evento pede o mínimo de apresentação e quadra despoluída. Ainda que o Brasil seja o país tropical, os principais campeonatos nacionais do mundo possuem regrinhas básicas como terno e gravata, paletó, blazer que seja, dos dirigentes, representantes dos patrocinadores, gestores dos projetos e escolhidos para a entrega de medalhas. O que se viu, fora as sacolinhas presenteadas, foi lamentável, brega e cafona. É aquilo: mais vale uma esculhambação organizada do que uma organização esculhambada.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 07:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco e Natália: quem disse que não existe casamento perfeito?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/1/osasco-e-natalia-quem-disse-que-nao-existe-casamento-perfeito</link><description>Seja você o seu maior e melhor investimento

Não existem fórmulas prontas ou receitas infalíveis para um casamento. Cada história é única e merece ser escrita com autenticidade e, sobretudo, paciência. A conquista da Superliga e a tríplice coroa consagram a família construída por Luizomar de Moura e a comissão técnica na temporada em Osasco. Algumas pessoas são investimento, outras são despesas. O esporte não foge à regra. Investir em conhecimento é a certeza de um retorno garantido, leia-se, Natália. Ela foi decisiva na final contra Bauru, assim como na Copa Brasil contra o mesmo adversário. Mas o discurso de Natália nos bastidores sempre foi pautado na humildade, coragem e jogo coletivo. A mentalidade de Natália e Camila Brait, ambas com DNA do projeto, contagiou o elenco. Como deixar de destacar a evolução de Giovana, o crescimento de Maira a partir da semifinal e a garra de Valquíria que incorporou Osasco desde que chegou. A consagração de Tifanny tem tudo a ver com a Natália. A oposta assumiu a parte dela, e diferente de temporadas passadas, tinha alguém no ataque para dividir a responsabilidade. E assim foi no Paulista, Copa Brasil e Superliga. É justo, entretanto, lembrar que a dupla troca, como no Ibirapuera, funcionou, e sem exageros, trouxe Osasco até a tríplice coroa pelas mãos de Kenya e principalmente Polina, exemplo de profissionalismo no banco. Pensar no bem coletivo não é escolha, é necessidade. Cada um faz o seu melhor para que o grupo produza o melhor. Assim foi a história de Osasco na temporada. É aquilo: às vezes é bom confiar nas nossas desconfianças.</description><pubDate>Thu, 01 May 2025 20:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense encaminha contratação do técnico Marcos Miranda</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/30/fluminense-encaminha-contratacao-do-tecnico-marcos-miranda</link><description>Treinador, ex-Praia Clube, chegaria para assumir o time e substituir Guilherme Schmitz.

O Fluminense está perto de acertar a contratação de Marcos Miranda, ex-Praia Clube. O , há exatamente 1 mês, antecipava essa possibilidade. Marcão chegaria para substituir Guilherme Schmitz. Uma influente corrente no clube defende a mudança. E não é de hoje. Segundo o apurou, apesar da conquista do título estadual, o trabalho de Guilherme deixa a desejar em alguns aspectos. O desempenho nos playoffs, escolhas e questões internas pesam contra o atual treinador. Fluminense e Marcão estarão reunidos nos próximos dias. O acordo é considerado certo. Pequenos detalhes, como o trabalho na seleção sub-23, que será dirigida por ele, separam o técnico do clube. A conferir.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nada é por acaso: técnicos finalistas da Superliga foram esquecidos pela CBV</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/30/nada-e-por-acaso-tecnicos-finalistas-da-superliga-foram-esquecidos-pela-cbv</link><description>Filipe Ferraz, Henrique Modenesi e Luizomar de Moura não fazem parte do planejamento para desenvolvimento de talentos

Coincidências que se repetem não são coincidências. Por essa a CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, não esperava. A cúpula da entidade, ainda que acostumada, terá que carregar o peso de premiar nas finais da Superliga os técnicos esquecidos e ignorados no que chamam de 'planejamento para desenvolvimento de talentos'. Filipe Ferraz, Henrique Modenesi e Luizomar de Moura. O primeiro já empilhou várias conquistas no Brasil, tem no currículo título Sul-Americano e Mundial, mas jamais teve as portas abertas. O segundo é uma grata revelação. Foi estatístico da seleção e no ápice da carreira, levando Bauru até a decisão, não é lembrado. Os números respondem pelo terceiro. Luizomar de Moura é um dos maiores vencedores com as seleções de base. Nunca foi chamado pela atual gestão. E ainda tem o quarto nome: Horacio Dileo, que por razões óbvias é vetado na CBV como qualquer estrangeiro. O que Filipe, Henrique, Luizomar têm em comum? Nenhum deles faz parte do 'Sistema', mas diretamente ameaçam a política interna da CBV e seus representantes. Há coincidências que são coincidências demais para serem coincidências. Ou não?</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Bruno Canhoto troca Praia Clube por São José</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/30/pode-cravar-bruno-canhoto-troca-praia-clube-por-sao-jose</link><description>Levantador deixa projeto de Uberlândia e reforçará clube paulista na próxima temporada

Pode cravar: Bruno Canhoto é o novo reforço de São José dos Campos. O levantador deixa Uberlândia e assume a posição de levantador no time paulista. O experiente Bruno, 35 anos, fez boa parte da carreira no exterior passando por Chipre, Israel e Portugal. São José segue se movimentando no mercado e deve ter mais novidades em breve. A conferir.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>O peso da decisão da Superliga no futuro de Natália</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/28/futuro-de-natalia-em-osasco-passa-pela-decisao-da-superliga</link><description>Jogadora tem acordo verbal com Liga dos Estados Unidos e contrato na China

Natália vai ou Natália fica? Hoje a tendência é ir, mas há esperança no 'fica'. É difícil, mas uma corrente em Osasco aposta todas as fichas nessa possibilidade caso o time conquiste o título da Superliga. E mais: Natália e o time levariam a tríplice coroa, algo inédito no projeto. O momento porém pede cautela, respeito ao adversário e foco na partida contra Bauru. Natália evita, com razão, falar do futuro, mas os próximos passos na carreira estariam diretamente ligados ao jogo no Ibirapuera. A família apoia a renovação em Osasco. Natália tem acerto verbal com a Liga dos Estados Unidos e o vôlei da China. A primeira etapa seria a partir de meados de setembro. A segunda, pesada financeiramente, entre novembro e março. A conferir.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Javier Weber era a primeira opção de Bernardinho para assistente na seleção brasileira</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/29/javier-weber-era-a-primeira-opcao-de-bernardinho-para-assistente-na-selecao-brasileira</link><description>Técnico argentino foi convidado, mas optou em continuar exercendo a função nos Estados Unidos

Marcelo Fronckowiak não era a primeira opção para o cargo de assistente técnico na seleção masculina. O crava que Bernardinho tinha como prioridade Javier Weber para assumir a função. A negociação, entretanto, não andou. Weber agradeceu, mas declinou do convite. Até onde o chegou, o treinador argentino optou em continuar na seleção dos Estados Unidos onde está prestigiado. Karch Kilary não abriu mão do talento e conhecimento de Weber. Não se deve mesmo trocar o certo pelo duvidoso, ainda mais conhecendo os bastidores da CBV e seleção masculina. Weber, em alta, ainda teve contrato renovado com o Hiroshima Tunders, do Japão, até 2028.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Brasília, ex-Guarulhos, contrata argentino Manuel Armoa</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/4/29/pode-cravar-brasilia-ex-guarulhos-contrata-argentino-manuel-armoa</link><description>Ponteiro da seleção tem 22 anos, estava na Polônia e é o primeiro reforço estrangeiro do novo projeto

Pode cravar: Armoa, ponteiro argentino, é o novo reforço do projeto de Brasília, ex-time de Guarulhos. O apurou que o contrato está assinado por uma temporada com opção para dois anos de compromisso. Armoa tem 22 anos,1,98m e estava no Olsztyn, da Polônia. Formado no UPCN, o jogador da Argentina fez parte do grupo que conquistou o Sul-Americano derrotando na final o Brasil, de Renan Dal Zotto, em 2023. Ele será uma das estrelas de Brasília ao lado do líbero Maique, da seleção, também contratado.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:02:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>