<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/17/apenas-polonia-entre-os-favoritos-mantem-100-no-mundial-das-filipinas</link><description>Itália e França, cotadas ao título, estão ameaçadas. Turquia, Estados Unidos e Bulgária surpreendem.

A Polônia, líder do ranking mundial, pode ter o caminho facilitado até a final do Mundial das Filipinas.

Os recentes tropeços de França e Itália, dois dos três favoritos ao título, estão inclusive ameaçadas na primeira fase.

Se perderem para Argentina e Ucrânia, respectivamente, franceses e italianos arrumam as malas de volta para casa.

Aeroporto.

O Mundial já fez duas vítimas tradicionais: Japão e Cuba.

As lideranças, provisórias é verdade, de Bulgária e Bélgica, nos grupos E e F, não são menos surpreendentes.

O que dizer então da Turquia, 100% com 3 vitórias e melhor campanha ao lado da Polônia e dos Estados Unidos, que jamais podem ser subestimados.

O bolo formado no grupo A com Tunísia, Irã, Egito e Filipinas empatados com 3 pontos é um leve contraste.

O Mundial das Filipinas não está para a aposta, quebrando bancas por todos os lados e desrespeitando história e tradição.</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/16/brasil-comprova-caminho-facil-com-atuacao-de-gala-contra-republica-tcheca</link><description>

Uma vitória sem sustos.

O que era para ter acontecido contra a China, ficou para o segundo jogo diante da frágil República Tcheca.

O Brasil leve e sem pressão, assumiu a responsabilidade e confirmou com tranquilidade o favoritismo vencendo por 3 a 0.

A seleção não fez mais do que obrigação.

E esse tem que ser o cenário até a semifinal. Não dá para aceitar nada menos que isso.

A República Tcheca, que derrubou a Sérvia, próximo adversário do Brasil, não deu trabalho.

Para ser mais justo, não exigiu nada da seleção.

A concentração e seriedade foram os pontos positivos do Brasil traduzidos em poucos erros em 3 sets.

Os otimistas de plantão, que trabalham ligeiramente longe da realidade, dirão que foi uma atuação de gala.

E não estão equivocados se estiverem baseados nos números do jogo.

Por que não acreditar?

O Brasil foi superior em todos os fundamentos.

A vantagem de enfrentar a República Tcheca e similares é, por exemplo, ver Lucarelli como nos bons tempos e Flávio finalmente  desencantar.

A Sérvia, na mesma linha, será muito bem-vinda.</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/15/brasil-no-mundial-erros-em-profusao-contra-a-china</link><description>

O Brasil deu sorte no sorteio.

O caminho até a semifinal nunca foi tão fácil.

Mas pelo que jogou no primeiro jogo contra a China, o percurso poderá ser sofrido.

Na vitória por 3 a 1, a seleção brasileira abusou dos erros.

E sem essa da velha e conhecida desculpa da estreia.

Ansiedade?

Talvez.

Brasil fez um jogo ruim, abaixo da expectativa e nivelado por baixo.

E normalmente onde não há padrão, dificilmente haverá melhoria.

A oscilação contra a China não é um bom sinal.

Lucarelli, mal fisicamente, e Alan, não renderam nada.

É preciso bom senso e cautela em relação ao promissor Arthur Bento.

Embora tenha sido o maior pontuador, o ponteiro ainda não foi testado contra os grandes.

Para o bem do próprio jogador, seria interessante frear a empolgação.

O Brasil fico devendo.

E muito.

Mas não deve se iludir.

O cenário não muda e nem poderia.

A responsabilidade é a mesma.

A seleção, mesmo longe do ideal e diante do que terá pela frente no primeira fase, oitavas e quartas, tem obrigação de estar na semifinal.</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>O ótimo nível do Mundial das Filipinas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/15/o-otimo-nivel-do-mundial-das-filipinas</link><description>Eliminação do Japão e tropeços de gigantes servem como alerta para favoritos ao título

Cuidado, muito cuidado, ao subestimar o adversário.

No Mundial das Filipinas qualquer surpresa pode não ser mera competência.

O campeonato tem sido surpreendente positivamente.

As primeiras rodadas apresentaram um cenário inimaginável décadas atrás.

O presente retrata a inegável evolução do esporte pelo mundo afora.

Seja qual for o continente.

Seleções que nunca representaram ameaçava no passado, aquelas consideradas distantes do mundo real, hoje incomodam e estão dando trabalho.

A Líbia é um dos exemplos.

O Canadá classificado, venceu, mas deixou pelo caminho um set para os africanos.

Quem diria.

A Turquia idem.

Cuba, favorita, uma das mais tradicionais seleções, caiu para Portugal.

A espetacular vitória da Bulgária contra a favorita Alemanha fez os búlgaros subirem ao décimo segundo lugar no ranking.

A Finlândia passou perto de derrubar a poderosa Argentina perdendo apenas no tie-break.

A vitória da Bélgica sobre a Ucrânia, uma das sensações da última VNL, é outro resultado que chama atenção.

É verdade que França, credenciada ao título, não teve trabalho contra Coreia.

Normal.

Só que a Itália, apesar de ter feito 3 a 0 na Argélia, chegou a estar perdendo o segundo set por 21/17.

A Polônia, número um do ranking, ganhou de 3 a 0, mas fez 34/32 no primeiro set conta a Romênia, número 22 do mundo.

Por fim, o Japão, uma das sensações dos últimos anos, foi eliminado em apenas dois jogos depois de perder para a Turquia e Canadá sem ganhar sequer um set.

As primeiras rodadas do Mundial deixam exemplos e recados por todas as direções.</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil no Mundial: nunca foi tão fácil ir à final e medalha é obrigação</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/11/brasil-no-mundial-nunca-foi-tao-facil-ir-a-final-e-medalha-e-obrigacao</link><description>Seleção tira sorte grande, escapa de Polônia, França e Itália e enfrentará adversários inexpressivos até semifinal

Bernardinho anda rindo à toa.

E não é para menos.

O Brasil dessa vez não tem como reclamar da sorte.

O Mundial que começa no fim de semana para a seleção brasileira será o mais tranquilo de todos os tempos.

Disparado.

O Brasil só perde para o Brasil.

Se for eliminado antes da semifinal, é para demitir toda comissão técnica.

Cai todo mundo.

Sem exceção.

Para se ter uma noção da moleza, o Brasil terá China, República Tcheca e Sérvia na primeira fase.

Ninguém assusta.

No caso da Sérvia, restou o nome.

Só isso.

Nas oitavas o panorama é ainda melhor, pasmem.

O Brasil terá irá encarar Irã, Egito ou Tunísia.

Não, não é brincadeira.

É sério.

Mas se você pensa que a moleza acabou, se enganou.

Nas quartas de final o mesmo quadro, ou seja, o Brasil enfrenta quem sobreviver de China, República Tcheca, Sérvia, Irã, Egito e Tunísia.

Sim, por mais que soe estranho, é campeonato mundial.

O|Brasil, diante desse cenário esdrúxulo, já está na semifinal.

Mas onde estão Polônia, Itália e França?

Não é campeonato mundial?

Sim, mas Polônia, Itália e França estão do outro lado e só aparecem no caminho do Brasil numa eventual final.

O Brasil terá que ser muito incompetente para ficar pelo caminho.

Nunca foi tão fácil.

Medalha é obrigação.</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil: temporada 2026 terá Nyeme x Marcelle</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/9/brasil-temporada-2026-tera-nyeme-x-marcelle</link><description>Líbero do Minas, que estava inscrita para o Mundial, ficará à disposição de José Roberto Guimarães

2025 acabou para o vôlei feminino do Brasil.

Da base ao adulto, incluindo todas as categorias, nenhum título.

Normal na gestão atual da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Mas 2026, para a seleção de José Roberto Guimarães, promete novidades.

A comissão técnica da seleção brasileira poderá novamente contar com Nyeme, do Minas.

A líbero, que se apresenta esse mês ao clube mineiro, estará à disposição de José Roberto Guimarães.

É bom lembrar que Nyeme, titular na Olimpíada de Paris, estava inscrita para o Mundial recém-encerrado.

Se o cenário antes da competição era de indefinição, hoje a realidade é outra.

Marcelle precisou de apenas uma etapa da VNL para derrubar fácil Lais, Kika e assumir a posição.

E com muito mérito.

Nyeme é realidade, Marcelle virou realidade.

Uma mais experiente, a outra conhecendo os atalhos.

Duas líberos com estilo de jogo bem semelhante, corajosas, talentosas e arrojadas, mas em patamares de vida distintos.

José Roberto Guimarães não pode reclamar da sorte.

O técnico terá quase 3 anos para definir qual líbero chegará até a Olimpíada em Los Angeles.

Só uma estará nos Estados Unidos em 2028.</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campeã de tudo, Itália estuda preservar titulares na temporada 2026</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/9/campea-italia-estuda-preservar-titulares-na-temporada-2026</link><description>Planejamento prioriza Mundial 2027 e Olimpíada de Los Angeles em 2028. Sylla, Egonu, Danesi e Orro poderão ser poupadas na próxima edição da VNL

A temporada 2025 mal terminou e Julio Velasco, o nome do momento, já pensa em 2026.

Aliás, a cabeça do técnico da Itália está na Olimpíada de Los Angeles em 2028.

O

apurou que a tendência da comissão técnica é preservar as principais jogadoras da seleção.

Nomes como Sylla, Egonu, Danesi e Orro dificilmente aparecerão nas convocações antes das finais da VNL do ano que vem.

Velasco, segundo consta, entende que o desgaste físico é grande e pretende poupar algumas titulares que praticamente não tiveram descanso desde que ele assumiu o cargo em novembro de 2023.

Faz sentido.

2026, em tese, será um ano de menos cobrança e campeonatos.

Mas não confunda poupar com enfraquecimento.

Velasco pensa em renovar, abrir portas, observar de perto possíveis caras novas e dar tempo de quadra para Cambi, Antropova, Degradi, voltando de lesão, Nervini e Sartori.

Há quem acredite que Lubian, Chirichella e Pietrini, ausentes no Mundial, possam ganhar nova chance.

A conferir.</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil: quase tudo e quase sempre</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/brasil-quase-tudo-quase-sempre-e-quase-nada</link><description>Jejum de títulos: apesar da frequência no pódio, não é normal normalizar o que não é normal.

Pior que a convicção do não e a incerteza do talvez é a desilusão de um quase.

E tem sido assim com a brava seleção brasileira feminina.

O Grand Prix, competição que nem existe mais, foi o último título em 2017.

Apesar da frequência no pódio, o tabu e jejum de títulos incomodam dentro e fora de quadra, deixam interrogações no ar e obviamente pressionam antecipadamente o grupo que será convocado para 2026.

Para a maioria, não é uma questão de sorte ou azar, é questão de escolhas.

Pode ser.

Mas é inegável que existe uma barreira entre bronze, prata e a tão desejada medalha de ouro.

Nada é definitivo, mas tudo pode e deve ser repensado.

Os resultados das categorias de base, abandonadas pela CBV, são reflexo da indesejável seca.

Isso é fato.

A questão emocional, não é de hoje, pesa e ganha cada vez mais espaço a medida que o jejum aumenta.

A pior derrota é aquela que você perde para si mesmo.

É a sensação que deixa esse grupo.

E não foram poucos os jogos que o Brasil teve nas mãos e deixou escapar.

Você pode discutir técnico, funções, ausências, nomes, jogadoras e substituições.

Se bem que em alguns casos é preciso entender a diferença entre paciência e perda de tempo.

No Brasil, marca registrada da cultura, a cada título perdido alguém é escolhido para pagar a conta.

Exagero.

A covardia é a pior, a mais pesada, senão a mais degradante e  carga que o ser humano pode carregar.

A sorte da comissão técnica e dos críticos é que Julia Bergmann tem outra mentalidade, criada e formada nos Estados Unidos.

É nome certo no ciclo olímpico, o terceiro de jejum.

2025 termina como 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023 e 2024, ou seja, com o Brasil zerado de títulos.

Não é normal normalizar o que não é normal.

As frustrações são apenas mais uma oportunidade para recomeçar com mais inteligência.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Monica De Gennaro : a despedida da melhor líbero de todos os tempos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/monica-de-gennaro-a-despedida-da-melhor-libero-de-todos-os-tempos</link><description>Ninguém fez igual: Mundial e Olimpíada. Aos 38 anos e líder de uma geração, jogadora deixa seleção italiana conquistando todos os título possíveis.

Unanimidade não se exige.

Unanimidade se conquista.

Sai de cena Monica De Gennaro, a melhor líbero de todos os tempos.

O motor da Itália.

A despedida das quadras foi confirmada contra a Turquia em Bangkok e com a marca registrada da jogadora: título e prêmio.

Aos 38 anos, De Gennaro entra para a história do esporte.

Ninguém fez igual: Mundial e Olimpíada.

É a única líbero do mundo que ganhou todos os títulos possíveis e imaginários.

Ouro olímpico, 3 edições da VNL, Europeu e agora campeã mundial.

São 12 temporadas consecutivas vestindo a camisa do Conegliano e 3 Champions, 3 mundiais de clubes, 8 títulos nacionais, 9 Supercopas e 7 conquistas da Copa Itália.

Números indiscutíveis.

De Gennaro é referência.

Sempre dona de estilo próprio.

Autêntica.

De Gennaro foi, aliás, ainda é sinônimo de qualidade, segurança, liderança, eficiência e objetividade.

Grazie, Moki.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seleção do Mundial: entenda que o mérito não é de quem faz mais pontos, é de quem vence.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/selecao-do-mundial-entenda-que-o-merito-nao-e-de-quem-faz-mais-pontos-e-sempre-de-quem-vence</link><description>Números dizem muita coisa, mas não definem e nem eternizam nada. O resultado é relativo ao ponto de vista.

Existem os fatos e diversas opiniões sobre os fatos.

Mas quando o patriotismo está em jogo, é assustadora a incapacidade do torcedor e parte da mídia de distinguir os fatos.

Uma coisa é torcer pela seleção e as jogadoras, algo natural, outra é não reconhecer a qualidade das adversárias.

A seleção do campeonato e a MVP raramente serão unanimidades.

Mas há uma distância enorme entre não concordar com um ou outro nome e desmerecer as premiadas.

Não cabe.

Opinião é uma coisa que cada um tem a sua.

E rede social não é fonte científica da verdade absoluta de nada.

É preciso entender que em qualquer competição pelo mundo afora, o mérito não é de quem faz mais pontos.

É sempre de quem vence.

Óbvio.

Números dizem muita coisa, mas não definem e nem eternizam nada.

O resultado é relativo ao ponto de vista.

Sempre foi assim.

Sempre será.

Por acaso alguma levantadora jogou mais que Alessia Orro, da Itália?

Não.

As pontas não estão bem representadas com Gabi e Ishikawa?

Sim.

E quem derrubou mais bolas que Melissa Vargas?

Ninguém.

Anna Danesi e Eda Erdem foram peças fundamentais nas campanhas da Itália, ouro, e Turquia, prata. E é bom que se diga que as centrais, refrescando a memória, bloqueiam, mas também atacam.

Ou não?

A líbero Monica De Gennaro é hors concours.

Há quem tenha sentido a falta de Miriam Sylla, Antropova, Wada e Julia Kudiess que não apareceram na premiação dos melhores.

Ganhar é mérito, mas perder nem sempre é demérito!!!

E cá entre nós: além de ser impossível agradar a todos, também é absolutamente desnecessário.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:32:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>