<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/4/pode-cravar-praia-clube-acerta-contratacao-de-fabiola</link><description>Valorizada, levantadora chega para formar dupla com Macris na próxima temporada

Pode cravar: Fabíola é do Praia Clube

O acordo entre as partes foi finalizado.

Conforme o

antecipou, o Praia demonstrou interesse na contratação da experiente levantadora.

Agiu rápido.

Dito e feito.

Fabíola, diferente do que pensam os gestores do Fluminense, chega valorizada ao Praia Clube e formará dupla com Macris.

É a primeira vez na carreira que a levantadora atuará em Uberlândia.

Ótimo reforço.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/4/pode-cravar-maringa-repatria-daniela-cechetto-e-fecha-opostas-para-2026-2027</link><description>

Pode cravar: Daniela Cechetto está de volta ao projeto de Maringá.

O

apurou que o clube fechou a contratação da oposta para a próxima temporada.

Depois da rasteira que levou de Jaqueline Schmitz, apalavrada e voltando atrás, os gestores do clube adotaram outra postura.

O contrato de Dani Cechetto está assinado.

A oposta jogou as duas últimas temporadas no Lodz da Polônia. Segundo consta, está 100% recuperada da lesão no joelho.

A identificação com Maringá, onde jogou em 2023/2024, pesou na escolha.

O time terá além dela, Carol Grossi, do Fluminense, na posição.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/4/campinas-avalia-apostar-em-bandini-e-deve-dispensar-libero-lukinha</link><description>

Campinas, que perdeu recentemente Adriano para o Trentino da Itália, deve ter mais mudanças para a próxima temporada.

O

apurou que Matheus Bandini poderá ser efetivado como líbero titular.

A tendência é que Lukinha não renove contrato.

O experiente líbero de 39 anos, desde 2023 e com 3 passagens pelo projeto estará livre no mercado.

Matheus Bandini tem 20 anos, foi criado e formado nas divisões de base de Campinas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Vitinho, técnico de Monte Carmelo, assume Guarulhos na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-vitinho-tecnico-de-monte-carmelo-assume-guarulhos-na-proxima-temporada</link><description>Técnico revelação da Superliga é contratado para a vaga de Nery Tambeiro

Pode cravar: Victor Hillmann, o Vitinho, é o novo técnico de Guarulhos.

O

apurou que o técnico de Monte Carmelo, revelação do campeonato, deixa o clube após a Superliga.

Vitinho chega para substituir Nery Tambeiro.

A negociação está fechada e o contrato assinado.

Vitinho tem apenas 35 anos, mas é uma grata surpresa na temporada.

Ele trabalhou como assistente no Minas, Joinville e São José, ganhando a primeira oportunidade como técnico em Monte Carmelo.

Aprovou.

Monte Carmelo é o sexto colocado da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Manuel Armoa, de Guarulhos, assina e fecha contrato com Sada/Cruzeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-manuel-armoa-de-guarulhos-assina-e-fecha-contrato-com-sada-cruzeiro</link><description>Ponteiro argentino é o primeiro reforço do time para a temporada 2026/2027

Pode cravar: Manuel Armoa é o novo reforço do Sada/Cruzeiro.

O

apurou que o contrato está assinado.

O ponteiro argentino de 23 anos deixa Guarulhos no fim da temporada.

A tendência, com a chegada de Armoa, é que o Sada/Cruzeiro não renove o contrato de Willian.

O clube segue no mercado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Jenna Gray deixa Osasco no fim da temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/pode-cravar-jenna-gray-deixa-osasco-no-fim-da-temporada</link><description>Levantadora norte-americana segue os passos de Bianca Cugno e troca Brasil pela Itália

Alívio em Osasco.

O

apurou que Jenna Gray não fica no clube para a próxima temporada e se despede no fim da Superliga.

O destino dela será o mesmo de Bianca Cugno: Itália.

Jenna Gray, que substituiu Giovana, hoje no Flamengo, jamais foi unanimidade entre as companheiras de time. E também passou longe de convencer o exigente torcedor.

A levantadora, imprecisa e insegura desde que desembarcou no projeto, convive com altos e baixos.

Não gosta das centrais, quer dizer, jogar com as centrais.

Jenna, com passagens pela França e Alemanha, jogará pela primeira vez na Itália, desejo antigo e de qualquer atleta profissional.

Osasco volta ao mercado.

Marina Sioto está renovada.

A questão é saber quem será a segunda ou a primeira levantadora do time na temporada 2026/2027.

A opção de Luizomar de Moura irá indicar.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Darlan troca Itália pela Turquia na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/pode-cravar-darlan-troca-italia-pela-turquia-na-proxima-temporada</link><description>Halkbank paga multa de 500.000 euros e tira jogador da seleção brasileira do Verona

Pode cravar: Darlan jogará na Turquia na próxima temporada.

O destino será o Halkbank.

A negociação está concluída.

Fontes ligadas ao jogador confirmaram a informação ao

.

Pagou, levou.

O clube turco desembolsou cerca de 500.000 EUR, valor da multa para tirar Darlan do Verona.

O oposto tinha mais um ano de contrato.

O mercado funciona assim.

Simples.

Darlan se despede da Itália no fim da temporada.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nome de Fabíola, levantadora, ganha força no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/nome-de-fabiola-levantadora-ganha-forca-no-praia-clube</link><description>Livre no mercado, experiente jogadora pode formar dupla com Macris na próxima temporada

Já imaginou Macris e Fabíola juntas?

Pode imaginar.

O

apurou que o Praia Clube tem interesse na contratação da atual levantadora do Fluminense.

Fabíola, conforme o

antecipou, não fica no Rio para a próxima temporada.

O Fluminense optou pelo retorno de Pri Heldes e manterá Amanda.

Fabíola tem passagens pelos principais clubes do Brasil como Minas, Osasco e Flamengo, mas jamais jogou no Praia Clube.

Aos 43 anos e jogando em bom nível, seria uma sombra interessante para Macris.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nery esteve próximo de voltar ao Minas, clube recuou e fez Sesi renovar com Anderson</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/nery-esteve-proximo-de-voltar-ao-minas-clube-recuou-e-fez-sesi-renovar-com-anderson</link><description>Presidente, segundo consta, iria admitir erro publicamente ao demitir o técnico em 2023 e plano B, Peu, foi escolhido

O tempo perdido é uma das poucas coisas que não se pode achar.

O Minas que o diga.

O

apurou que Nery Tambeiro esteve muito próximo de voltar ao clube na próxima temporada.

Uma fonte ligada ao Minas afirmou que o acordo estava selado nos bastidores, mas a vaidade dos dirigentes falou mais alto.

O presidente achou que o retorno dele seria sinônimo de assumir publicamente o erro cometido em 2023 quando demitiram o treinador.

O

apurou que, pressionados, os responsáveis pelo projeto e o atual mandatáio, voltaram atrás e desistiram da contratação.

Peu, plano B, acabou sendo escolhido.

A desistência influenciou diretamente o Sesi que contava com Nery, encaminhado em Bauru, e não sabia da negociação dele com o Minas.

A saída foi renovar com Anderson, que já tinha sido comunicado que não continuaria como técnico na próxima temporada.

O Sesi, segundo consta, entendeu que após os recentes episódios o caminho mais seguro para o projeto seria mantê-lo no cargo apesar de não ser mais unanimidade.

O vai e vem de Nery, paralelamente, abriu caminho para Guarulhos também se mexer, afinal a saída dele era considerada certa, seja para um lado ou outro.

Vitinho, de Montes Carmelo, foi contratado, conforme o

antecipou.

Nery Tambeiro está no mercado e claro, Guilherme Novaes, fora do Minas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Javad Karimi puxa a barca e lista de dispensas no Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/javad-karimi-puxa-a-barca-e-lista-de-dispensas-no-minas</link><description>Levantador iraniano recebe cerca de R$ 900 mil por temporada e está fora dos planos para 2026/2027

O Minas elabora a lista de dispensas.

Guilherme Novaes foi o primeiro.

Enfim, livre do técnico, o Minas flertou com o retorno de Nery Tambeiro e fez a opção por Peu, ótimo nome.

Agora a barca começa a ganhar os primeiros nomes e quem encabeça a limpa no elenco é Javad Karimi.

O levantador, indicado e aprovado por Guilherme Novaes, os dois se completam, está fora dos planos do clube para 2026/2027.

Além de custar quase R$ 900 mil por temporada, o iraniano jamais fez a diferença em quadra.

Não disse a que veio em 2 anos de Minas.

Os últimos movimentos dão esperança de dias melhores.

A fundamental dispensa de Guilherme Novaes e agora a decisão de liberar Javad são indícios de um Minas mudando o perfil, ou seja, profissional e criterioso nas ações.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>