<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/javad-karimi-puxa-a-barca-e-lista-de-dispensas-no-minas</link><description>Levantador iraniano recebe cerca de R$ 900 mil por temporada e está fora dos planos para 2026/2027

O Minas elabora a lista de dispensas.

Guilherme Novaes foi o primeiro.

Enfim, livre do técnico, o Minas flertou com o retorno de Nery Tambeiro e fez a opção por Peu, ótimo nome.

Agora a barca começa a ganhar os primeiros nomes e quem encabeça a limpa no elenco é Javad Karimi.

O levantador, indicado e aprovado por Guilherme Novaes, os dois se completam, está fora dos planos do clube para 2026/2027.

Além de custar quase R$ 900 mil por temporada, o iraniano jamais fez a diferença em quadra.

Não disse a que veio em 2 anos de Minas.

Os últimos movimentos dão esperança de dias melhores.

A fundamental dispensa de Guilherme Novaes e agora a decisão de liberar Javad são indícios de um Minas mudando o perfil, ou seja, profissional e criterioso nas ações.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/pode-cravar-jenna-gray-deixa-osasco-no-fim-da-temporada</link><description>

Alívio em Osasco.

O

apurou que Jenna Gray não fica no clube para a próxima temporada e se despede no fim da Superliga.

O destino dela será o mesmo de Bianca Cugno: Itália.

Jenna Gray, que substituiu Giovana, hoje no Flamengo, jamais foi unanimidade e passou longe de convencer o exigente torcedor.

A levantadora, imprecisa e insegura desde que desembarcou no projeto, convive com altos e baixos.

Jenna, com passagens pela França e Alemanha, jogará pela primeira vez na Itália, desejo antigo e de qualquer atleta profissional.

Osasco volta ao mercado.

Marina Sioto está renovada.

A questão é saber quem será a segunda ou a primeira levantadora do time na temporada 2026/2027.

A opção de Luizomar de Moura irá indicar.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/3/nery-esteve-proximo-de-voltar-ao-minas-clube-recuou-e-fez-sesi-renovar-com-anderson</link><description>

O tempo perdido é uma das poucas coisas que não se pode achar.

O Minas que o diga.

O

apurou que Nery Tambeiro esteve muito próximo de voltar ao clube na próxima temporada.

Uma fonte ligada ao Minas afirmou que o acordo estava selado nos bastidores, mas a vaidade dos dirigentes falou mais alto.

O presidente achou que o retorno dele seria sinônimo de assumir publicamente o erro cometido em 2023 quando demitiram o treinador.

O

apurou que, pressionados, os responsáveis pelo projeto e o atual mandatáio, voltaram atrás e desistiram da contratação.

Peu, plano B, acabou sendo escolhido.

A desistência influenciou diretamente o Sesi que contava com Nery, encaminhado em Bauru, e não sabia da negociação dele com o Minas.

A saída foi renovar com Anderson, que já tinha sido comunicado que não continuaria como técnico na próxima temporada.

O Sesi, segundo consta, entendeu que após os recentes episódios o caminho mais seguro para o projeto seria mantê-lo no cargo apesar de não ser mais unanimidade.

O vai e vem de Nery, paralelamente, abriu caminho para Guarulhos também se mexer, afinal a saída dele era considerada certa, seja para um lado ou outro.

Vitinho, de Montes Carmelo, foi contratado, conforme o

antecipou.

Nery Tambeiro está no mercado e claro, Guilherme Novaes, fora do Minas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Vitinho, técnico de Monte Carmelo, assume Guarulhos na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-vitinho-tecnico-de-monte-carmelo-assume-guarulhos-na-proxima-temporada</link><description>Técnico revelação da Superliga é contratado para a vaga de Nery Tambeiro

Pode cravar: Victor Hillmann, o Vitinho, é o novo técnico de Guarulhos.

O

apurou que o técnico de Monte Carmelo, revelação do campeonato, deixa o clube após a Superliga.

Vitinho chega para substituir Nery Tambeiro.

A negociação está fechada e o contrato assinado.

Vitinho tem apenas 35 anos, mas é uma grata surpresa na temporada.

Ele trabalhou como assistente no Minas, Joinville e São José, ganhando a primeira oportunidade como técnico em Monte Carmelo.

Aprovou.

Monte Carmelo é o sexto colocado da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Peu será o técnico do Minas na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/31/pode-cravar-peu-sera-o-tecnico-do-minas-na-proxima-temporada</link><description>Guilherme Novaes, finalmente dispensado, deixa o cargo no fim da Superliga

Pode cravar: Peu será o técnico do Minas na próxima temporada.

O

apurou com fontes ligadas ao Saint-Nazaire, da França, atual time do treinador, que o contrato está assinado.

Peu volta ao Brasil e assume o Minas para 2026/2027.

Excelente nome.

Ótimo profissional, gabaritado e à altura do cargo.

Guilherme Novaes, enfim, está dispensado.

A demissão é fato consumado.

O pesadelo acabou.

Até onde o

chegou, a ideia do Minas era se livrar de Guilherme o mais rápido possível, mas por falta de opção no mercado ele fica até o abril.

Paciência, mas o sofrimento está perto do fim.

O torcedor pode respirar aliviado.

Guilherme já vai tarde.

Alvíssaras.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Manuel Armoa, de Guarulhos, assina e fecha contrato com Sada/Cruzeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-manuel-armoa-de-guarulhos-assina-e-fecha-contrato-com-sada-cruzeiro</link><description>Ponteiro argentino é o primeiro reforço do time para a temporada 2026/2027

Pode cravar: Manuel Armoa é o novo reforço do Sada/Cruzeiro.

O

apurou que o contrato está assinado.

O ponteiro argentino de 23 anos deixa Guarulhos no fim da temporada.

A tendência, com a chegada de Armoa, é que o Sada/Cruzeiro não renove o contrato de Willian.

O clube segue no mercado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Bianca Cugno, de Osasco, trocando Brasil pela Itália</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-bianca-cugno-de-osasco-trocando-o-brasil-pela-italia</link><description>Oposta argentina não renova contrato e se despede do clube no fim da Superliga

Pode cravar: Bianca Cugno não fica em Osasco.

A oposta argentina está trocando o Brasil pela Itália.

Bianca não vai renovar contrato e se despede do clube no fim da Superliga.

O destino dela, até onde o

chegou, deve ser o modesto Firenze.

O time ocupa atualmente a nona colocação no campeonato.

Bianca tem apenas 22 anos, soma passagens pela França e jogará pela primeira vez na carreira na Itália.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Novo Fla x Flu, agora por Valquíria, deixando Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/novo-fla-x-flu-agora-por-valquiria-deixando-osasco</link><description>Central, campeã de tudo na temporada passada, protagoniza novo embate nos bastidores

De novo, Fla x Flu nos bastidores.

Valquíria, deixando Osasco, é a bola da vez.

No primeiro, fora das quadras, o Flamengo levou a melhor e contratou Ariele.

E agora?

Valquíria, segundo o

apurou, tem propostas dos dois projetos na mesa.

Com a chegada de Lays e a renovação de Larissa, Osasco deixou claro as opções.

Mayhara tem o conhecido contrato 1+1, ou seja, só sai se quiser.

O Flamengo é um velho conhecido de Valquíria. Foram 4 temporadas por lá antes de se transferir para Osasco.

Concorrência maior.

No Fluminense, casa nova.

Lideranças estão de saída, fora isso, Valquíria tem a possibilidade de criar nova identidade.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Helena é oferecida ao Minas, mas não empolga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/helena-e-oferecida-ao-minas-mas-nao-empolga</link><description>Jogadora perde espaço no Flamengo e staff busca oportunidades no mercado

Helena Wenk foi oferecida ao Minas.

A jogadora perdeu espaço no Flamengo e o staff da atleta busca oportunidades no mercado.

O

apurou que o nome não empolgou os gestores do projeto do Minas.

Helena, que completa 21 anos esses mês, não deverá renovar no Rio.

O Flamengo manterá Simone Lee, renovada, Karine e contratou Ariele.

Os representantes da jogadora entendem que Helena precisa de tempo de quadra, algo que não aconteceu e não acontecerá no Flamengo.

A transferência para o exterior não está descartada, mas a prioridade ainda é o Brasil.

Helena tem sido presença constante nas recentes convocações de José Roberto Guimarães.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauru encaminha contratação de Maira, campeã de tudo em Osasco, para substituir Kasiely</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/bauru-encaminha-contratacao-de-maira-campea-de-tudo-em-osasco</link><description>Negociação avança e jogadora, perdendo espaço, deve deixar projeto após 3 temporadas

Maira está deixando Osasco.

O destino será Bauru.

O

apurou que as negociações estão bem adiantadas e pequenos detalhes separam a jogadora do novo clube.

1 ano de contrato.

Maira chega para ocupar a vaga de Kasiely.

Campeã de tudo em Osasco na temporada passada, a ponteira era uma das referências do time mas perdeu espaço no time para Maiara Basso.

E de fato não dá para ser banco.

Não para Maiara Basso.

Aos 30 anos, Maira, que soma passagens por Barueri, Pinheiros e Flamengo, deverá se despedir de Osasco no fim da temporada.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>