<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-hilary-johnson-encaminha-permanencia-no-minas-para-2026-2027</link><description>Ponteira canadense e clube estão apalavrados, não assinados, para renovação de contrato

Hilary Johnson provavelmente ficará mais uma temporada no Brasil.

A ponteira canadense e o Minas estão apalavrados, não assinados, por mais um ano de contrato.

O acordo oficial é questão de semanas.

As partes dão como certo a permanência dela no país para 2026/2027.

Hilary Johnson foi aprovada pela comissão técnica e diretoria do Minas.

Entregou, ou tem entregado, o que se espera dela.

A maior expectativa, entretanto, está depositada na Copa Brasil e nos playoffs, mas independentemente dos resultados, ela fica.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/sesi-faz-proposta-e-investe-pesado-para-tirar-nery-tambeiro-de-guarulhos</link><description>

Nery Tambeiro tem nas mãos proposta para trocar Guarulhos pelo Sesi.

Um fonte ligada ao time de Bauru cravou a informação ao

.

Nos bastidores, o que se sabe é que Nery teria nas mãos dois anos de contrato e suculento aumento salarial, números que Guarulhos hoje não alcançaria.

Anderson Rodrigues, atual treinador do Sesi, tem sido questionado internamente e não seria mais unanimidade entre a cúpula do Sesi.

O curioso é que só agora os dirigentes chegaram a essa conclusão.

A decisão está nas mãos de Nery.

É sim ou não.

Há quem diga que as negociações estariam bem adiantadas.

Paralelamente, é impressionante como Guarulhos tem o dom de valorizar os profissionais.

Seja dentro ou fora de quadra.

Nery saiu do Minas em baixa e voltou forte ao mercado pelas mãos de Guarulhos. Outros tantos, como Franco, hoje no Praia Clube, também mudaram de status.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-brasilia-mais-uma-temporada-no-sada-cruzeiro</link><description>

Pode cravar: Matheus Gonçalves, o Brasília, continua no Sada/Cruzeiro.

O acordo entre as partes está selado.

Brasília vai criando raízes e identificação, afinal será o levantador do time pela terceira temporada consecutiva.

O clube, conforme o

antecipou, já acertou a permanência de Oppenkoski e trabalha nos bastidores por renovações e reforços pontuais.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube encaminha acerto com Lanna Gabriella, central de Barueri</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/praia-clube-encaminha-acerto-com-lanna-gabriella-central-de-barueri</link><description>Aos 26 anos, jogadora terá grande oportunidade em Uberlândia e chega para formar trio ao lado de Adenízia, renovada, e Lara Nobre

O Praia Clube não para.

Os responsáveis pelo projeto seguem agressivos e pontuais no mercado.

Até onde o

chegou, a contratação de Lanna Gabriella, jogadora de Barueri, está encaminhada para a próxima temporada.

Ela chegaria para fechar o trio de centrais para 2026/227.

Lanna, 26 anos, dará um salto enorme na carreira.

O Praia, conforme o

antecipou, renovou com Adenízia e fechou com Lara Nobre, do Fluminense.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Praia Clube tem pacotão de renovações passando por Franco, Loh, Paulo e Rhendrick</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-praia-clube-tem-pacotao-de-renovacoes-passando-por-franco-loh-paulo-e-rhendrick</link><description>Time, terceiro colocado na Superliga, manterá base da atual temporada em 2026/2027

Não se mexe em projeto que está dando resultado.

Esse é o lema do time masculino do Praia Clube.

Conforme o

antecipou, Magoo, o técnico, já tinha tido o contrato renovado.

Agora, pode cravar. A base do time será praticamente mantida para a próxima temporada.

O

apurou que Franco, Paulo, Lucas Loh e Rhendrick estão fechados para 2026/2027.

Os responsáveis pelo projeto e a comissão técnica consideram os números apresentados até aqui positivos e que manter a espinha dorsal da equipe poderá ser determinante no futuro.

E faz sentido.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Praia Clube renova com Magoo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/pode-cravar-praia-clube-renova-com-magoo</link><description>Diretoria avalia positivamente trabalho do técnico que irá para terceira temporada em Uberlândia

Pode cravar: Fabiano Ribeiro, o Magoo, está renovado no Praia Clube.

O técnico vai para a terceira temporada consecutiva em Uberlândia.

Decisão sensata da diretoria.

O trabalho de fato é positivo com resultados interessantes e nítido crescimento do Praia Clube no cenário nacional.

O primeiro passo foi dado e de maneira correta, ou seja, a partir da escolha do treinador vem a montagem do time.

Essa, em tese, é a ordem natural das coisas, mas quem nem sempre é seguida à risca.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Maringá renova com Jaqueline Schmitz</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/pode-cravar-maringa-renova-com-jaqueline-schmitz</link><description>Oposta, em alta no mercado, fecha por mais uma temporada no clube paranaense

Pode cravar: Jaqueline Schmitz fica em Maringá.

O acordo entre as partes está selado e a oposta terá o contrato renovado.

Ótima opção. E das duas partes.

Jaqueline teria bola e potencial para encarar o desafio de estar no elenco dos grandes, mas entre a incerteza de jogar ou ser banco, optou pela condição que vive atualmente.

Faz sentido.

Será a terceira temporada dela em Maringá, com identificação com o projeto e números eficientes.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Macris renova contrato no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/pode-cravar-macris-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>Levantadora continua prestigiada e encaminha terceira temporada em Uberlândia

Pode cravar: Macris permanecerá no Praia Clube.

O

apurou com gente ligada ao staff da levantadora que o acordo entre as partes está muito bem encaminhado.

A renovação de contrato é dada como certa.

O staff da atleta e o clube estão apalavrados.

Macris, 36 anos, segue prestigiada pelos responsáveis pelo projeto e irá para a terceira temporada em Uberlândia.

O Praia, até onde o

chegou, ainda não definiu a questão da segunda levantadora, posição ocupada hoje por Ju Carrijo.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco: Maira jamais pode ser banco para Maiara Basso.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/osasco-maira-jamais-pode-ser-banco-para-maiara-basso</link><description>Nesse caso, se for para ser segunda opção, melhor não ser nenhuma.

O momento em Osasco pede coerência.

O que antes era questionável, virou certeza.

Os números de Maiara Basso contra Sorocaba são indecentes e incompatíveis com uma ponteira de time grande: 3 pontos e aproveitamento de 27% no ataque.

Quem está no dia a dia, caso de Luizomar de Moura, tem mais propriedade para abordar o tema e fazer as escolhas.

E conhecimento de causa.

A opção tem sido por Maiara Basso, mas a esperança é que a partir do jogo contra Sorocaba, a comissão técnica reconsidere a decisão.

Maira nunca pode ser banco.

Não para Maiara Basso.

Tudo bem que a fase de Maira não era das melhores, algo que pode acontecer com qualquer jogadora.

Mas há uma enorme diferença entre ser banco e perder a posição para Maiara Basso.

A última temporada dela foi em 2022 quando jogou de oposta em Barueri. Depois foi turista em Bauru e no Praia, em Uberlândia.

Maira não.

São 3 anos em Osasco, identificação e campeã de tudo na temporada passada.

E jogando.

E tem mais: enquanto a comissão técnica terá que optar por uma ou outra em quadra, o mercado pede agilidade.

E sensatez.

Não dá para renovar com Maiara Basso e perder Maira para os concorrentes.

Sensatez não é dom, é alternativa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia Kudiess deixa o Minas e acerta com Novara, da Itália</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/julia-kudiess-deixa-o-minas-e-novara-da-italia-e-o-provavel-destino</link><description>Parceria vitoriosa chega ao fim após 7 temporadas. Jogadora, em alta no mercado, se despede no fim da Superliga

O casamento entre Julia Kudiess e Minas está perto do fim.

A jogadora deixa o clube no fim da Superliga.

O provável destino é o Novara, da Itália.

A proposta, segundo consta, é incompatível com os valores aplicados no Brasil.

E Julia merece.

A vitoriosa parceria entre ela e Minas durou 7 temporadas, rendeu inúmeros títulos, seleção brasileira e valorização profissional.

O Minas vai ao mercado, ou melhor, o Minas está no mercado.

Alguns nomes são oferecidos pelos empresários, como Luzia de Barueri, mas não há nada oficial.

O Minas não descarta procurar no exterior a futura parceira de Thaísa. E duas centrais dos Estados Unidos estão sendo avaliadas internamente.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>