<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/11/stacy-sykora-referencia-e-lenda-dos-estados-unidos-lanca-libero-gabrielle-rodriguez-para-selecao</link><description>Jogadora de apenas 17 anos é uma das apostas da comissão técnica no Mundial sub-21

O futuro é um reflexo do presente, sendo baseado nas experiências do passado.

Gabrielle Rodriguez, líbero de apenas 17 anos, é uma das apostas de Stacy Sykora nos Estados Unidos.

A jogadora tem sido um dos destaques da seleção no Mundial sub-21 que está sendo jogado na Indonésia.

Os Estados Unidos venceram os 4 jogos que disputaram na competição e lideram o grupo B.

E melhor do que ser referência; é ser inspiração.

Stacy Sykora, uma das lendas do vôlei dos Estados Unidos, participou de três olimpíadas: Sidney 2000, Atenas 2004 e Pequim 2008, quando perdeu a final para o Brasil e conquistou a medalha de prata.

A líbero jogou Brasil vestindo a camisa do extinto Vôlei Futuro, de Araçatuba.

Em abril de 2011, Sykora sofreu um edema e traumatismo cranioencefálico após o ônibus que levava o time tombar em Osasco, quando seguia para uma partida.

Sykora passou quase 1 mês internada.

Apesar das dificuldades de enxergar e poucos reflexos, a líbero seguiu para o Urbino da Itália. Entretanto, acabou se aposentando precocemente em dezembro de 2012.

Hoje faz parte da comissão técnica da seleção sub-21 dos Estados Unidos.

Sykora descobriu Gabrielle e é a responsável pelos treinamentos de defesa e líbero.

A seleção é dirigida Tamari Miyashiro, ex-jogadora e que também exerceu a função quando defendeu o país.

Sykora e Miyashiro não escondem a empolgação com os primeiros passos de Gabrielle.

A China, próxima adversária, é a atual campeã mundial da categoria.

Os Estados Unidos, apesar da enorme tradição, jamais conquistou o título.</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/5/queda-do-senado-abre-espaco-repara-injustica-e-consagra-maique-na-vnl</link><description>

O relógio é implacável.

E na vida, como no esporte em geral, o tempo perdido não volta mais.

A VNL, recém-encerrada, reparou uma das maiores injustiças desde a era Renan, passando pelo ciclo passado sob comando de Bernardinho e com influência direta do Senado.

E o tempo, de novo ele, traz as respostas para todas as perguntas. O difícil é esperar.

Maique foi paciente, muito mais que os críticos e a torcida.

Thales, verdade seja dita, não fazia parte do Senado, mas era blindado internamente.

As comissões técnicas, coniventes, acatavam as decisões daqueles que ditavam as regras e apitavam no dia a dia.

A seleção funcionou, ou melhor, não funcionou dessa forma quase 8 anos.

Maique foi convocado diversas vezes durante esse período, jogou uma ou outra partida, mas sempre fazendo figuração no conhecido jogo de cartas marcadas.

O fracasso nos dois últimos ciclos olímpicos, incluindo o dele, fez a CBV exigir novas condições para Bernardinho seguir no cargo.

Apesar da conhecida parceria política com Radamés Lattari, o verdadeiro patrão cedeu à pressão, engoliu o fim do Senado e consequentemente iniciou a necessária renovação.

Maique, enfim, ganhou espaço.

Às vezes o silêncio é a melhor resposta.

Foi o caso do ex-líbero do Minas e futuro jogador do projeto de Guarulhos em Brasília.

O lema de Maique foi simples: era melhor estar preparado para uma oportunidade e não ter nenhuma, do que ter uma oportunidade e não estar preparado.

E assim aconteceu.

Na primeira competição oficial como titular, Maique conquistou a medalha de bronze e foi eleito o melhor líbero da VNL.

O único representante da seleção brasileira.

É aquilo: o atraso é a prova mais convincente de egoísmo e soberba.</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/4/brasil-na-vnl-bronze-com-sabor-de-bronze</link><description>

Essa coisa de medalha de bronze com sabor de ouro depende do ponto de vista.

Isso porque o seu ponto de vista é apenas a sua visão sendo vista do ponto onde você está.

Pode parecer confuso, mas não é.

A primeira competição oficial do novo ciclo olímpico exigia renovação na acepção da palavra.

Bernardinho, unanimidade no passado, abriu mão de boa parte dos líderes do Senado, incluindo o filho, e mudou finalmente integrantes da comissão ultrapassada.

Antes tarde do que nunca.

A campanha na fase de classificação desenhou um cenário de fantasia, afinal algumas seleções, casos de Polônia e França, maiores exemplos, não jogaram com a força máxima.

Não dá entretanto para tirar os méritos do Brasil com resultados pesados como as vitórias contra a Itália, quase 100%, e a própria Polônia, mesclada.

A primeira impressão é que a seleção tem opostos de sobra e incerteza nas pontas.

Alan foi mal contra a Polônia, mas merece crédito.

Darlan irá aprender muito no vôlei italiano. É o que dá para dizer.

Lukas Bergmann, outro que sumiu diante da Polônia, foi o mais regular entre os ponteiros. Honorato é muito esforçado, mas quando a coisa aperta e é para valer, não responde.

Adriano acabou perdendo espaço e Lucarelli dá a sensação que anda desmotivado, além da forma física abaixo dos padrões exigidos.

E Maicon? Por que não foi testado?

Flávio, o capitão da nova geração, é aquilo. O saque responde por ele.

Judson tem potencial, assim como Maique.

Cachopa foi o melhor do Brasil na VNL.

O levantador, por razões óbvias, era o mais pressionado, mas respondeu com  lucidez e liderança quando exigido.

A seleção pode e precisa evoluir no saque. É o fundamento que faz a diferença.

Outro ponto é o emocional.

É uma seleção ainda sem personalidade buscando identidade.

Natural.

Por essas e outras que o atual estágio da seleção permite no máximo exercer o papel de coadjuvante.

A estrada é longa.

O Brasil chegou para a VNL completamente desacreditado. É onde a medalha de bronze precisa ser valorizada.

E voltar ao pódio significa subir alguns degraus.

Mas sem delírios.</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV e Mundial sub-19: o preço da gestão incompetente é o fracasso</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/4/cbv-e-mundial-sub-19-o-preco-da-gestao-incompetente-e-o-fracasso</link><description>Brasil em décimo lugar é fruto de anos de má administração e nepotismo na entidade

Parabéns.

A atual gestão da CBV, liderada por Radamés Lattari, continua quebrando recordes.

As categorias de base do Brasil acumulam fracassos.

Um atrás do outro.

Depois do feminino, agora foi a vez da seleção masculina sub-19.

O Brasil caiu nas oitavas de final e terminou a competição na inacreditável décima colocação.

O mundial-sub-19 realizado no Uzbequistão foi conquistado pela França.

A seleção da França levantou o título ganhando da Polônia na final.

Na vergonhosa campanha, o Brasil alcançou a façanha de perder para Finlândia, Coreia do Sul e China.

O fracasso e descaso com as seleções de base do Brasil são marcas registradas da atual gestão da CBV.

O Sistema, eleito por unanimidade, e a política interna exercida por Radamés Lattari e sua trupe, envergonham o que um dia foi referência mundial.

A decadência nos resultados é fruto de anos de má administração e nepotismo.

O Brasil, pasmem, jamais foi ao pódio na administração Radamés Lattari.

A conta chegou.

E o preço da incompetência é o fracasso.

Dirigentes despreparados fingem saber tudo, ignoram os sinais e se afogam nas próprias decisões mal pensadas.

Acontece que a verdadeira liderança vai além de ocupar um cargo: exige preparo, empatia e visão.

E quando a incompetência se alia ao ego, os prejuízos se multiplicam.

Simples assim.</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: Freguês da Polônia, com F maiúsculo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/2/brasil-na-vnl-fregues-da-polonia-com-f-maiusculo</link><description>Desde 2014, em mata-matas, seleção sofre oitava derrota contra uma vitória passando por mundiais, VNL e Olimpíada

Deu a lógica.

Só muda o endereço.

Desde 2022, em jogos decisivos, o Brasil não ganha da Polônia. E a escrita, obviamente, foi mantida na semifinal da VNL.

A freguesia foi confirmada em Ningbo, na China.

O Brasil foi presa fácil para a Polônia na derrota por 3 a 0.

O incrível retrospecto favorável aos poloneses começou em 2014 com a conquista do título mundial diante da seleção brasileira.

De lá para cá, o Brasil só venceu partidas eliminatórias na VNL de 2021, ainda sob comando de Renan Dal Zotto.

Saudade?

Bem, na sequência foram 5 vitórias da Polônia passando por 4 edições da VNL e a Olimpíada de Paris.

Supremacia incontestável.

No total, 8 vitórias da Polônia e uma do Brasil em mata-matas.

A rotina pode ser boa ou ruim dependendo da rota.

E nossa rota tem sido andar para trás.

O que se viu em quadra em Ningbo é o retrato de uma seleção acostumada a vencer contra outra que não responde quando precisa.

O DNA mudou de lado. O respeito também.

E não é de hoje.

Alan, que brilhou na fase de classificação, deixou a seleção na mão na semifinal.

Honorato, como era esperado, não compareceu.

Flávio, e seu saque 'possante', todo mundo conhece.

Lukas Bergmann, pressionado, não foi o mesmo de jogos convencionais, leia-se, sem pressão.

A verdade, nua e crua, sem rodeios, é que nenhum ponteiro, nem mesmo os que vieram do banco, vingou.

Enquanto a gente espera o promissor Arthur Bento desencantar,  a forma física de Lucarelli causa estranheza,

Darlan fez seu papel e Pinta surpreendeu.

Cachopa, sem passe, foi o menos culpado.

A diferença no fundamento saque entre Brasil e Polônia é assustadora.

Fato é que a Polônia jogou quando precisou e o Brasil quando precisou não jogou.

Simples assim.

E ganhou quando era para valer.

O Brasil virou freguês da Polônia. E freguês com F maiúsculo</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: muito abaixo da expectativa</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/30/brasil-na-vnl-muito-abaixo-da-expectativa</link><description>Seleção joga para o gasto, vence, mas não convence contra a fraca China

O Brasil venceu, avançou à semifinal, mas não convenceu.

Longe disso.

A seleção conseguiu a façanha de perder um set e jogou para o gasto contra a China.

Uma partida ruim e desempenho muito abaixo da expectativa criada pelo próprio time que vinha em franca ascensão.

A China, não custa lembrar, foi penúltima colocada na fase de classificação.

O bloqueio foi o pior fundamento da seleção e Honorato, apagado, saiu de quadra devendo sendo substituído por Lucarelli.

O outro ponteiro, Lukas Bergmann, já teve dias melhores.

Alan e Cachopa se salvaram.

E alguém, por acaso, sabe explicar a razão do saque flutuante de Flávio? Qual seria o percentual de aproveitamento?

O que diria a comissão técnica?

Enfim, 27 erros em 4 sets foi demais contra a China.

A esperança é o apagão, por mais que não estivesse nos planos, seja justificado, mas não aceito, em função da fragilidade técnica do adversário, consequentemente, acomodação da seleção.

Seja Japão ou Polônia, a postura terá que ser outra.

Caso contrário...</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: muito abaixo da expectativa</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/30/brasil-na-vnl-muito-abaixo-da-expectativa</link><description>Seleção joga para o gasto, vence, mas não convence contra a fraca China

O Brasil venceu, avançou à semifinal, mas não convenceu.

Longe disso.

A seleção conseguiu a façanha de perder um set e jogou para o gasto contra a China.

Uma partida ruim e desempenho muito abaixo da expectativa criada pelo próprio time que vinha em franca ascensão.

A China, não custa lembrar, foi penúltima colocada na fase de classificação.

O bloqueio foi o pior fundamento da seleção e Honorato, apagado, saiu de quadra devendo sendo substituído por Lucarelli.

O outro ponteiro, Lukas Bergmann, já teve dias melhores.

Alan e Cachopa se salvaram.

E alguém, por acaso, sabe explicar a razão do saque flutuante de Flávio? Qual seria o percentual de aproveitamento?

O que diria a comissão técnica?

Enfim, 27 erros em 4 sets foi demais contra a China.

A esperança é o apagão, por mais que não estivesse nos planos, seja justificado, mas não aceito, em função da fragilidade técnica do adversário, consequentemente, acomodação da seleção.

Seja Japão ou Polônia, a postura terá que ser outra.

Caso contrário...</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeiro Olimpíada, agora VNL: Macris ou Roberta?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/29/primeiro-olimpiada-agora-vnl-macris-ou-roberta</link><description>Quem é a levantadora titular da seleção brasileira?

Macris ou Roberta?

Desde a Olimpíada, passando pela recente VNL, a pergunta continua sem resposta.

Afinal, quem é a levantadora titular da seleção brasileira?

Macris começou jogando, Roberta aparentemente ganhou a vaga nos playoffs da VNL e as duas estiveram em quadra na derrota para a Itália na final.

Mariana Sioto e Lyara, apesar de terem sido convocadas, passaram longe de serem aproveitadas.

A ex-dupla de Osasco então, Giovana e Kenya, nem pensar.

As duas, entretanto, estão entre as 25 inscritas para o Mundial da Tailândia.

O que isso significa dizer?

Nada.

José Roberto Guimarães não mudará a filosofia. Não perto da competição, faltando menos de 1 mês para a estreia.

O que chama a atenção é que o incômodo cenário é tratado com naturalidade na seleção, diferente da maioria dos adversários, especialmente da primeira prateleira, onde há definição de quem é a titular.

No Brasil não.

A justificativa poderia passar pelo adversário, leia-se, melhor escolha para o jogo.

Estratégia.

A sensação é que nenhuma das duas consegue se firmar desde a Olimpíada.

Há aqueles que defendam a tese que Macris e Roberta se completam. Pode ser.

São estilos de jogo diferente.

Mas ainda assim quem seria a primeira e quem é a segunda?

Nenhuma das envolvidas admite abertamente, mas a indefinição deve mexer com o lado emocional das levantadoras.

Não tem como.

E se a comissão técnica carrega esse questionamento desde a Olimpíada de Paris, é sinal que não tem a resposta.</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julias e Marcelle, as melhores do Brasil na VNL</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/28/julias-e-marcelle-as-melhores-do-brasil-na-vnl</link><description>Vice-campeonato na Polônia deixa lições, promessas e certezas.

Nem tudo é terra arrasada na seleção brasileira.

O vice-campeonato da VNL deixa algumas lições, promessas e certezas.

A certeza é que José Roberto Guimarães e a comissão técnica precisam buscar uma oposta, leia-se, derrubadora de bola, jogadora de definição.

Não temos.

Por outro lado, a VNL serviu de afirmação para Julia Bergmann e Julia Kudiess.

Ambas responderam positivamente assumindo seus respectivos papéis com responsabilidade e números indiscutíveis.

Mas não confundam as coisas: as Julias não são e não serão protagonistas.

A outra boa notícia é Marcelle.

O Brasil, conforme o

insistia desde o início da VNL, ganhou uma líbero de verdade.

Nada contra Laís e Kika, mas não dá para comparar com Marcelle.

Fato.

A personalidade e naturalidade dela impressionam.

Não por acaso trocou o Flamengo pelo Fluminense na Superliga, uma leitura simples e eficaz que não teria futuro sendo banco para Laís.

E jogando mais bola.

A seleção respondeu.

E rápido.

Marcelle parece, mas não está pronta.

Isso significa dizer que tem margem de crescimento e vai evoluir, o que não é o caso de Laís.

As Julias e Marcelle foram as melhores e mais regulares jogadoras da seleção brasileira na VNL.</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: sem oposta, não dá para sonhar</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/28/brasil-na-vnl-sem-oposta-nao-da-para-sonhar</link><description>Números ajudam a explicar derrota para a Itália na final da VNL

Antropova e Paola Egonu juntas somaram 30 pontos.

Rosamaria e Kisy fizeram 9.

Esses números ajudam a explicar mais uma derrota para a Itália e consequentemente outro vice-campeonato na VNL.

Não é de hoje que o Brasil sofre na posição.

José Roberto Guimarães tenta, mas não encontra solução. E brigar com as seleções da primeira prateleira sem oposta é impossível.

Tainara, que chegou a ser titular em vários momentos da competição, deixa a VNL em baixa como última opção.

Jheovana conheceu de perto o primeiro mundo.

Não por acaso a comissão técnica andou improvisando jogadora na posição, casos de Julia Bergmann e até Helena.

Ana Cristina poderia ser uma alternativa ou solução para o futuro, mas o Mundial é logo ali, ou seja, é o que temos.

Ou melhor, não temos.

Gabi e Julia Bergmann se sustentam até onde conseguem, caso da decisão.

Há um limite quando o tema é jogadora de definição.

Outro ponto: o banco.

A Itália tem e resolve.

A melhor seleção do mundo terminou a final com 3 'reservas', bem entre aspas, em quadra: Antropova, Nervini e a levantadora Cambi.

É preciso reconhecer a superioridade da Itália.

Isso para o próprio bem do Brasil.

Não é demérito algum cair para quem não perde de ninguém.

O Brasil foi apenas mais uma vítima.

O primeiro set fez muita gente sonhar após uma virada improvável e surpreendente.

Depois o jogo voltou ao normal e com o desfecho natural.

Não faltou empenho, dedicação, estudo e coragem para a seleção brasileira.

A questão não foram os erros ou contra-ataques, até porque a Itália, ainda bem, errou mais que o Brasil em 4 sets.

O título passa pela diferença técnica praticamente em todas as posições entre as seleções. E oposta.

Simples assim.

Isso é algo que (ainda) não dá para mudar.</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:25:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>