<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/27/natalia-se-despede-de-osasco-e-embarca-para-temporada-na-china</link><description>Campeã de tudo, jogadora deixa o Brasil assinada com Tianjin Bank

Campeã de tudo, Natália embarca para a China no fim do dia.

A jogadora, que treinava em Osasco para manter a forma física e técnica, se despediu do clube.

O encontro aconteceu ontem com as ex-companheiras e comissão técnica.

Natália está assinada com Tianjin Bank e jogará pela primeira vez na carreira na Ásia.

A passagem por Osasco deixará saudade.

100% de aproveitamento.

Marcante.

Natália ganhou tudo que disputou, passando pelo estadual, Copa Brasil e Superliga.

Casamento perfeito.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/27/suzano-alvo-de-protestos-comprova-especialidade-da-casa-diante-do-lider-praia</link><description>

Não se sabe o que é pior em Suzano.

O ambiente dentro ou fora de quadra.

O time sofreu a terceira derrota consecutiva na Superliga após cair no tie-break, especialidade da casa, para o Praia Clube.

Cenário semelhante quando conseguiu a façanha de dar ao Minas, depois de fazer 14/11 no quinto set, a primeira e única vitória na competição na semana passada.

O que tem chamado atenção não é apenas o fato do Suzano 'pipocar' nos momentos decisivos e sim o racha entre entre a diretoria e as organizadas, maior patrimônio do clube.

O alvo é a gestão atual.

A maneira como o projeto tem sido conduzido, falta de transparência, questionamentos nas contratações e inabilidade na relação com o torcedor.

A gestão atual e a prefeitura desprezam a torcida, algo inimaginável nos anos 90 quando o time disputava e conquistava títulos e não fazia, como na atualidade, papel de mero figurante.

O resultado é o que (não) se vê nas arquibancadas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/27/minas-se-alimentar-de-mentiras-e-como-construir-um-castelo-de-areia</link><description>

Triste sina do Minas.

Perder.

É o que o time faz na Superliga.

Só não perde, quando não joga.

Entrou em quadra, perdeu.

Roteiro conhecido, inacreditável e absolutamente comum desde que Guilherme Novaes assumiu o cargo.

Foi assim novamente diante de Campinas, adveraário que acentua a crise instalada no clube.

O Minas não anda.

Ainda que Guilherme, pressionado, tenha deixado a falsa mensagem que Gustavo Orlando terá mais espaço, opção óbvia e qualquer juvenil enxergaria, o treinador não convence.

A quantidade de erros é reflexo de um grupo completamente frágil de cabeça, mal treinado e sem conexão com o limitado técnico.

A diretoria faz vista grossa e indica que está pagando para ver.

Pior.

O Minas passará agora pela fase 'me engana que eu gosto' porque terá Juiz de Fora e Monte Carmelo pela frente.

Perda de tempo.

É quando a atual gestão crescerá, diante dos resultados contra os pequenos, e alimentará a mentira.

Acontece que se alimentar de mentiras é como construir um castelo de areia.

Um dia ele cai.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quem são os padrinhos de Javad Karimi no Minas?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/24/quem-e-o-padrinho-de-javad-karimi-no-minas</link><description>Levantador do Irã não convence, não resolve e acaba no banco na derrota para o Praia Clube, a quarta em 5 jogos na Superliga

O limitado Minas continua passando vergonha na Superliga.

A derrota para o Praia Clube na última rodada foi a quarta do time em 5 jogos na competição.

O Minas ocupa a vexatória décima colocação com míseros 4 pontos, mesma pontuação de São José que abre a zona de rebaixamento.

Para se ter uma noção da ruindade do time, o líder Praia soma 21 e o Sada, vice, tem 20.

Os números não só comprovam a qualidade horripilante de parte do elenco, como deixam evidente que a vitória sofrida contra o fraco Suzano, derrotado pelo Cruzeiro por 3 a 0 no sábado, foi absolutamente por acaso.

O curioso é que ainda assim o Minas poderia evitar tamanho constrangimento.

Mas não.

Não há critério nas escolhas, começando pelo técnico Guilherme Novas e passando pelas absurdas e incompreensíveis do mesmo na escalação do Minas.

Quem é Javad Karimi?

O que diria o departamento de scout do Minas?

Qual a representatividade das Ligas da Romênia e Bélgica?

O levantador iraniano, um dos salários mais altos do projeto, não convence ninguém. No máximo o empresário e o treinador.

O que o jogador conquistou em 2 anos de Minas?

Quando fez a diferença em quadra?

E por que Gustavo Orlando, preterido, ainda é banco?

As duas primeiras perguntas são fáceis de serem respondidas: nada e nunca.

A terceira revela um dos motivos da decadência do projeto.

O Minas não é escalado baseado apenas no desempenho da parte técnica e sim pelo nome, ou nomes.

Gustavo Orlando é cria da casa, identificado com o clube e o jogo com o Praia foi apenas mais um exemplo de como o time rende melhor com ele em quadra e Javad no banco.

Não dá, entretanto, para isentá-lo da responsabilidade.

Gustavo poderia estar jogando como titular em vários times, como já aconteceu em Monte Carmelo, mas desde 2023 prefere ser segunda opção no Minas.

E ele que não se iluda.

Por mais que se esforce e mude a característica do time quando entra, não será titular e não terá seu talento reconhecido.

Não porque no Minas atual, entre outras coisas, o que se vê é lamentavelmente jogo de cartas marcadas.

O clube, pelas mãos dos gestores atuais, se transformou em um grande balcão de negócios.

No caso de Gustavo Orlando, cabe aos jogador, primeiro saber em que posição está jogando, depois contra quem.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Osasco: diagnóstico não é definitivo, mas exige reflexão. E mudanças.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/25/osasco-diagnostico-nao-e-definitivo-mas-exige-reflexao-e-mudancas</link><description>Estrangeiras sucumbem e não respondem na pressão contra o Flamengo, no primeiro teste da Superliga.

Pior que a atuação de Osasco, só a narração.

Use o mute.

O atual campeão de tudo só teve comportamento digno do status que merecidamente ostenta apenas no primeiro set. Depois disso, foi anestesiado em quadra pelo Flamengo.

Mais do que o resultado, a postura do time e algumas atuações individuais abaixo da crítica foram uma decepção para a fanática e cada vez mais exigente torcida.

Osasco não aprovou no primeiro teste de verdade na Superliga ao cruzar com o primeiro time da prateleira de cima.

O diagnóstico, entretanto, não é definitivo, vide a temporada passada, com Natália, é verdade.

Mas a derrota deixa claro que o time precisa de ajustes e conclusões são inevitáveis.

Mudanças também.

Bianca e principalmente Caitie sentiram a pressão. Não renderam o que podem e mostraram contra os pequenos.

Os próximos jogos terão peso grande para as duas estrangeiras de inegável potencial.

Jenna Gray, sem ajuda, pouco inspirada.

Mayhara não entendeu até agora a diferença entre jogar em Bauru e Osasco.

Está devendo.

É muito mais fácil jogar em Bauru. Isso para qualquer uma.

Maira, ainda que zerada, jamais pode sair para a entrada de Maiara Basso, sinônimo de preguiça.

Quem poderia ter mudado o cenário na posição é Tifanny, mas quando entrou o barco estava à deriva.

O momento de Osasco não pede caças às bruxas e sim muita reflexão.

E trabalho.

Avaliação individual e banco para quem não rende.

Perder nunca é bom, ainda mais para o eterno rival.

Mas é bom que se diga que o pior Flamengo de todos os tempos ficou na temporada passada.

Esse foi reconstruído.

E reconstruído exatamente baseado nos erros e dispensa de peças meramente ilustrativas, como Osasco trouxe.

O time terá que responder rápido.

E o Fluminense, próximo adversário, no Rio, será um ótimo parâmetro para saber se o que aconteceu contra o Flamengo foi um mero acidente de percurso ou não.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kisy, feliz na Rússia, não crava futuro: 'Minas no coração, mas sou profissional'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/24/kisy-feliz-na-russia-nao-crava-futuro-minas-no-coracao-mas-sou-profissional</link><description>Na Europa, oposta da seleção elogia Lokomotiv Kaliningrad e diz que está se adaptando ao país: 'As coisas acontecem no tempo certo'.

É preciso saber viver.

E o crescimento pessoal só vem com os desafios da vida.

Kisy, umas das maiores revelações do país na última década, trocou o Brasil pela Rússia.

Deixou o Minas, onde virou referência, ídolo, conquistou 10 títulos e assinou com o tradicional Lokomotiv Kaliningrad.

Aos 25 anos, a jogadora revela nessa conversa com o

porque decidiu jogar no exterior e como tem sido os primeiros meses longe de casa.

Kisy elogia a estrutura do clube, fala em reconstrução e desafios.

A oposta não esquece o ex-time, diz que o Minas será sempre a 'minha casa', mas evita cravar o futuro.

Personalidade forte e elegância é uma combinação rara.

Kisy afirma que está preparada para as cobranças, natural quando o tema é estrangeira, e que viveu papel semelhante no Minas.

Responsabilidade.

A jogadora elogia a qualidade e o nível técnico da Liga Russa.

Sobre seleção, sempre cobrada, Kisy evita comparações, não se preocupa com as cobranças e afirma: 'as coisas acontecem no tempo certo'.

O fator determinante foi a oportunidade de ter a minha experiência fora do Brasil. E foi muito difícil tomar essa decisão até porque o Minas era e sempre será a minha casa.

Desde que cheguei aqui fui muito bem recebida pelo presidente, diretores e comissão técnica. As meninas também me ajudaram muito e me sinto acolhida. Gosto de conviver com elas e mostrar um pouco do Brasil para elas. E tem sido desafiador reconstruir tudo, rotina, alimentação e isso tudo do outro lado do mundo. Estou me esforçando ao máximo e vivendo um dia de cada vez. A estrutura o clube é muito boa e temos uma torcida e uma cidade apaixonada pelo time. Então dá para sentir um pouco do calor.

É muito diferente do que eu estava acostumada, mas estou gostando muito de aprender. Começando pela cor da bola, e eu acho ela um pouco diferente da Mikasa.

Acho que em qualquer clube temos uma responsabilidade. No Minas eu já tinha, então no final não penso muito nisso.

Bom, eu acordo, normalmente a temperatura está de entre 1 e 10 graus. Mas basicamente a rotina é a mesma do Brasil. Só que muito mais frio.

Estou pouco tempo jogando na Liga, mas já deu para ver muitas jogadoras boas e de qualidade. Acho que a Rússia sempre será uma referência no vôlei.

Eu sempre procurei treinar e focar no que os técnicos me falam para eu conseguir melhorar dia a dia. No momento estou focada nos meus objetivos. Óbvio, como em todos os segmentos profissionais, acontecem dias bons e ruins. O Minas foi o clube que me abriu as portas para ser titular em um momento muito delicado com a lesão de uma jogadora, então acredito que as coisas acontecem no tempo certo.

Ainda é muito cedo pra dizer. Estou me adaptando e gostando muito da cidade. Mas não consigo ter uma resposta em relação ao futuro.

Eu tenho o Minas no meu coração, sem demagogia alguma e muito grata pelo planejamento que fizeram para mim lá. Mas sou profissional e não posso falar que não aceitaria ir para um outro clube.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo: o dedo de José Roberto Guimarães e Helena, que adora Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/25/flamengo-o-dedo-de-jose-roberto-guimaraes-e-helena-que-adora-osasco</link><description>Clássico comprova transformação da ponteira após passagem pela seleção brasileira

Se fosse final de campeonato ou playoff, Simone Lee não desfalcaria o Flamengo contra Osasco.

Esse é o primeiro ponto.

O segundo é que todo clássico tem o antes, durante e depois.

Bernardinho foi malandro, além claro da competência do time em quadra.

A escalação de Helena na vaga da norte-americana transferiu 100% da responsabilidade e favoritismo para Osasco.

A obrigação de vencer em casa o 'desfalcado', embora invicto rival, mudava de lado.

As circunstâncias propositais deixaram o Flamengo à vontade, menos pressionado, solto e leve desde o primeiro set.

Giovana desfilou e deu um baile em Jenna Gray no ginásio que foi consagrada.

E quem duvidava da capacidade ou resposta de Helena se surpreendeu.

A sensação é que a ponteira voltou outra jogadora da seleção brasileira.

O convívio com as jogadoras, os treinos, passando pelas disputas da VNL e Mundial, deixaram Helena mais segura nas ações e confiante nas decisões.

A notória evolução tem o dedo da comissão técnica de José Roberto Guimarães.

O treinador da seleção entregou  Helena em outro patamar ao Flamengo.

A percepção de Bernardinho no dia a dia e o amadurecimento de Helena pesaram na decisão de não usar Simone, que atuaria normalmente se fosse jogo eliminatório, contra Osasco.

A melhor notícia para o torcedor, que sonha e sofre com o jejum de títulos, não foi a vitória do Flamengo que passeou em São Paulo.

Helena adora Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialidade da casa: Suzano 'pipoca' e ressuscita Minas na Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/18/especialidade-da-casa-suzano-pipoca-e-ressuscita-minas-na-superliga</link><description>Time paulista abre 14/11 no tie-break, esbanja incompetência e entrega jogo no fim

Se você acha que a competência custa caro, experimente a incompetência.

E chame o Suzano.

O time paulista protagonizou um dos maiores vexames da temporada na derrota para o Minas por 3 sets a 2 em Belo Horizonte.

Não pelo resultado negativo, até porque os dois não arrumarão nada na Superliga e ficarão pelo caminho.

Suzano encontrou pela frente um adversário pressionado dentro e fora de quadra, desacreditado pela torcida, na lanterna e sem vencer nenhum jogo até então na competição.

Era preciso ser muito incompetente.

O Suzano foi.

Aliás, o atual Suzano é.

Além de perder dois sets, conseguiu entregar o tie-break depois de abrir 14/11 e cair por 16/14.

Uma 'pipocada' em alto estilo, especialidade da casa.

Para se ter uma noção, enquanto o Minas manteve Guilherme Novaes nas últimas temporadas, apesar do despreparo e inúmeras deficiências do treinador, Suzano no mesmo período teve 5 técnicos.

É uma das marcas registrada da atual gestão, o entra e sai absurdo, filosofia inexistente, e o conhecido apadrinhamento nas contratações.

Não por acaso, a torcida anda cada vez mais distante do time.

O Suzano de hoje, longe daquele dos anos 90, verdadeiro representante da cidade, é previsível, frágil emocionalmente e se contenta com pouco, como ser vice-campeão estadual.

É foco na pipoca e deixe que o milho se exploda.

Já o Minas, não deve se iludir e não tem muito o que comemorar.

Suzano, novamente, só em 2026, no segundo turno.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desastre: como é ruim a arbitragem da Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/17/desastre-como-e-ruim-a-arbitragem-da-superliga</link><description>A cada rodada, VAR, quando funciona, acentua acomodação, incompetência e despreparo.

A CBV, não é de hoje, virou motivo de chacota, entre outras coisas, por causa do VAR.

O equipamento, quando funciona do início ao fim, algo raro, sem bugs, é uma incógnita.

Mas nada supera a arbitragem da Superliga, um completo desastre.

Impressiona, a cada rodada, a forma física dos envolvidos, incompetência, insegurança, despreparo e acomodação dos árbitros.

Sem exceção.

Isso quando falam a mesma língua, ou seja, marcam e depois voltam atrás na marcação.

Uma piada.

O que foi registrado em Goiânia no sábado é inacreditável.

Sada/Cruzeiro e Goiás sofreram nas mãos arbitragem.

A lentidão do VAR é insuportável.

Uma eternidade, seja onde for.

Mais de 5 minutos para achar a imagem, debate entre a mesa e o primeiro árbitro e nada da conclusão final.

A inabilidade dos envolvidos irrita jogadores, comissão técnica e o público, quando aparece.

A arbitragem é unânime, ruim para todos os lados, ou quase isso, exceção dos eternos parceiros da CBV, Campinas e Flamengo.

Mas, cuidado: nem os dois aliados políticos da entidade podem dormir tranquilos.

O constrangimento, fala mais do que 1000 palavras.

A arbitragem da Superliga é o retrato da atual gestão da CBV.

Sem tirar, nem por.

É duro.

Mas entre o ruim e o pior, chegamos a preferir o ruim.

A realidade é mais uma piada da CBV, mas que nem sempre faz rir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV, piada pronta, faz jus à fama após apagão em Saquarema</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/24/cbv-piada-pronta-faz-jus-a-fama-apos-apagao-em-saquarema</link><description>Não tenha medo do escuro, tenha medo do que se esconde nele.

Por que em tudo que a atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, coloca as mãos da errado?

Simples.

Porque a incompetência é o resultado áureo de uma mentalidade atrasada, preguiçosa, insensata e vastamente burra.

O Vôlei Master de Quadra, organizado pela entidade recentemente, foi indecente.

O evento foi marcado por uma série de apagões antes, durante e depois dos jogos em Saquarema.

Seria cômico se não fosse trágico.

Um dos patrocinadores da CBV é a Enel, empresa que atua no ramo de geração e distribuição de eletricidade.

Pois é.

Nada é por acaso.

E mais: há relatos de erros nas tabelas, mangueiras furadas nas areias, ranking alterado, falta de transparência no regulamento e condições precárias aos ex-atletas.

A escuridão traz o medo.

Não o medo do escuro.

Mas o medo do que iremos encontrar assim que a luz clarear.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>