<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/21/superliga-masculina-o-protagonista-coadjuvantes-e-muito-figurantes</link><description>Um contra todos: roteiro é exatamente igual da temporada passada

Quem enfrentará o Sada/Cruzeiro na final da Superliga?

Nada muda naquela que pode ser a última edição da competição sob a gestão atual da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

O cenário é exatamente idêntico, ou seja, o protagonista, coadjuvantes e muitos figurantes.

A Superliga será uma espécie de Sada/Cruzeiro x 11.

O time mineiro é favorito destacado. Melhor estrutura, elenco e comissão técnica. Tradição, camisa, história e respeito dos adversários.

O Sada mexeu poucas peças, reforçou posições estratégicas e manteve a base.

Se existe apenas um protagonista, leia-se, o ator principal, a Superliga terá vários coadjuvantes, candidatos ao vice.

Campinas é um dos que aparece na lista.

E como gosta de ser vice.

Difícil saber quem gosta mais de perder para o Sada: Campinas ou Minas.

O projeto sonha com a consolidação e um título nacional, afinal vive e respira até hoje em função do estadual, o máximo que consegue chegar.

O apoio da CBV, dentro e fora de quadra, é uma das armas do clube e os adversários, embora conheçam a estratégia, devem sempre estar atentos as manobras dos parceiros.

O Praia Clube de Uberlândia está consolidado e pode surpreender.

O time se reforçou em todas as posições aliando juventude e experiência. A esperança é que Franco receba ajuda e os novos companheiros dividam a responsabilidade na hora da decisão.

Pode incomodar e chegar.

O Minas se apequenou.

Entra ano, sai ano, é incrível como o clube anda para trás. O trabalho de Guilherme Novaes é muito ruim. O técnico é fraco e um dos pontos negativos do time.

Impressiona a incapacidade da cansada e ultrapassada diretoria de enxergar o óbvio.

Não briga por título e entra apenas para competir.

O Sesi, sem Darlan, destaque das últimas temporadas apenas no Brasil, longe de repetir a performance com a camisa da seleção, perdeu força.

Anderson Rodrigues pode e deve ser cobrado. O treinador, protegido pela diretoria, vai precisar de muita habilidade e inovação dentro de quadra.

Não deve ir longe.

Guarulhos, do ótimo Nery Tambeiro, mudou e para melhor.

A decisão de ficar em Guarulhos, onde tem 100% de identificação com o torcedor, foi positiva.

A chegada de Maique e Manuel Armoa mudam o time de patamar.

A tendência é brigar na parte de cima da tabela, evitando o sufoco absurdo e inaceitável da temporada passada.

Suzano é aquilo: a tradição ficou no passado. Joga como nunca a fase classificatória e perde como sempre nos playoffs.

Não espere nada. Apenas salários em dia.

São José dos Campos e Jonville estariam no mesmo pacote.

O primeiro anda em paz. O clube se organizou financeiramente, está estruturado, vive bom ambiente interno e tem apostas interessantes.

Joinville, que manteve Rubinho, é uma incógnita.

O time perdeu jogadores importantes sem conseguir peças de reposição. Caso  iguale o desempenho da última temporada, estará no lucro.

Monte Carmelo, Juiz de Fora e Goiás são os figurantes da vez.

A briga dos 3 será contra o rebaixamento.

Nada além disso.</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/20/minas-e-osasco-na-primeira-das-5-prateleiras-da-superliga</link><description>

Aquela que pode ser a última edição da Superliga sob gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, terá 5 prateleiras e dois favoritos.

No mais, o regulamento cansado de sempre, os velhos e conhecidos problemas fora de quadra, arbitragem fraca e  VAR direcionado, isso quando funciona.

Minas e Osasco estão na parte de cima.

O atual campeão perdeu Natália, mas aparentemente está mais forte na saída de rede, com duas ótimas opções, na mão, leia-se Jenna Gray, e pontas.

Osasco, que ganhou tudo na temporada passada, poderia jogará menos pressionado, mas a grandeza do projeto e o peso da camisa não devem iludir as jogadoras e comissão técnica.

A cobrança será rigorosamente a mesma.

No Minas o cenário é semelhante.

A saída de Nicola Negro, dono do clube, representa alívio dentro e principalmente fora de quadra.

É cedo para avaliar Lorenzo Pintus, mas a sensação é que o novo técnico tem métodos, linguagem e postura completamente diferente do antecessor.

O Minas tem a melhor dupla de centrais: Thaisa e Julia. A volta de Nyeme é outro ponto que pode fazer a diferença.

A oposta Amanda terá a grande chance da carreira.

No caso das estrangeiras o tempo responderá.

A segunda prateleira tem Bauru, Praia Clube e Flamengo.

Os estaduais do Rio e São Paulo não servem como parâmetro.

A derrota na final da Supercopa para Osasco, completo, trouxe Bauru de volta à realidade. O projeto corre o risco de virar Campinas.

Ninguém vive de estadual.

O título do 'carioquinha' idem para o Flamengo.

Nem mesmo a parceria declarada com a CBV tem ajudado o time nas últimas temporadas. Mas é sempre bom ficar com os olhos abertos.

O jejum de títulos incomoda internamente. Tainara é a esperança da vez.

Será que a jogadora responderá?

O Praia começou mal.

O técnico Rui Moreira perdeu o estadual, esse sim com peso, e luta contra a desconfiança do torcedor.

Natural.

A colaboração das jogadoras, especialmente as líderes, será fundamental para a sobrevivência dele. Há quem diga que não terá vida longa em Uberlândia.

Fluminense e Barueri dividem a terceira prateleira.

Os dois times estarão nos playoffs, mas devem repetir o roteiro de sempre, ou seja, ganham um ou outro jogo dos grandes, mas não passam das quartas de final.

Mackenzie e Maringá ocupam a quarta prateleira.

As duas equipes correm por fora e não será surpresa se alcançarem os playoffs. Ambos, entretanto, não devem se descuidar em relação a parte debaixo da tabela.

Maringá, enrolado financeiramente e devendo parte do grupo que jogou a última edição, vende algo que não existe.

O objetivo entre Brasília, Sorocaba e Tijuca é não ser rebaixado.

Brasília tem mais bagagem e camisa na primeira divisão, o que não garante nada.

Sorocaba tem projeto sério, tratado com profissionalismo, pés no chão e apesar de limitado em termos de investimentos, responde com dedicação e compromisso.

O Tijuca é o 'patinho feio' da elite.

Sem torcida, o folclórico ginásio será o salão de festas do feminino na temporada.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/20/cbv-o-preco-da-merenda-e-baixo-publico-na-supercopa</link><description>

Só mesma na cabeça dos dirigentes da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, que as finais da Supercopa poderiam dar certo.

O fim de semana reuniu dois times paulistas e dois mineiros.

O evento, amarrado politicamente e vendido na última eleição, aconteceu em Campo Grande (MS).

O folclórico Guanandizão não respondeu.

Nem sábado, muito menos domingo, o público ficou longe da expectativa criada pelos representantes da atual gestão.

O que se viu, embora a emissora responsável pela transmissão se esforçasse, foram enormes buracos espalhados por todos os cantos, algo inimaginável em Osasco ou Riachão.

Isso, claro, sem contar com a cafonice habitual e o sórdido jogo político na entrega de medalhas atendendo o interesse de todos.

E a política é a arte de escolher entre o desastroso e o intragável.

A famosa e conhecida 'merenda', responsável pelo resultado das urnas, prevaleceu.

É impressionante a incapacidade da atual gestão da CBV.

Escolhas erradas são como pedras em um dominó: uma vez tombadas, desencadeiam uma queda que pode arruinar uma temporada inteira.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sada/Cruzeiro ao Minas: meu vice favorito</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/20/sada-cruzeiro-ao-minas-meu-vice-favorito</link><description>Decisão da Supercopa e heptacampeonato confirmam maior freguesia do vôlei mundial

Meu vice favorito.

É dessa forma que o Minas é tratado pelo Sada/Cruzeiro.

A temporada mal começou e já são dois vice-campeonatos em menos de 1 mês.

O estadual é tradição.

A Supercopa novidade.

A final em Campo Grande e o heptacampeonato da competição confirmaram a maior freguesia do vôlei mundial

3 a 0, de novo, sem sustos e em ritmo de treino.

É desnecessário e de certa forma constrangedor falar da diferença técnica e principalmente tática entre Sada/Cruzeiro e Minas.

É incrível e difícil entender como alguns ainda insistem em chamar o jogo de clássico.

Hoje está longe disso.

O Minas se apequenou e quando encontra o Sada/Cruzeiro, seja lá onde for, treme, literalmente, e se rende antes mesmo de entrar em quadra.

Esse é o cenário em quase duas décadas.

É mais fácil passar um camelo pelo fundo de uma agulha do que o Minas vencer o Sada/Cruzeiro.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bianca Cugno: Supercopa dá direito de resposta a Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/19/bianca-cugno-supercopa-da-direito-de-resposta-a-osasco</link><description>Prejudicado pela CBV e Federação Paulista, time joga completo e conquista título inédito contra freguês Bauru

Para Osasco, ganhar de Bauru é absolutamente normal.

A conquista inédita da Supercopa, entretanto, fez justiça ao time que foi prejudicado recentemente no campeonato estadual pela Federação Paulista com omissão direta da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

O aproveitamento de Bianca Cugno na decisão em Campo Grande, única jogadora impedida de atuar no período pós-seleção, todas as demais entraram em quadra normalmente no Rio, São Paulo e Minas, mostra como Osasco foi lesado tecnicamente.

A argentina fez 20 pontos na final.

A punição da Federação Paulista e da CBV influenciou no resultado e foi determinante para a postura de Osasco na decisão.

O time encarou a Supercopa como um direito de resposta.

E assim foi.

Osasco jogou com autoridade de campeão. não tomou conhecimento de Bauru e fez 3 a 0 com tranquilidade.

Luizomar de Moura agiu como manda a regra.

Respondeu.

O técnico foi audacioso e escalou Bianca como titular para provar, entre outras coisas, que o destino do estadual poderia ter sido diferente, caso Osasco não tivesse sido punido.

Dito e feito.

O destino, nem sempre é destino.

São escolhas.

A Supercopa é de Osasco.

O primeiro título de Bianca Cugno com a camisa do clube.</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Título, decisão e miniférias</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/6/titulo-decisao-e-miniferias</link><description>O banho do Minas no Praia Clube na final do estadual

O

sai de férias.

Aliás, miniférias.

Algo raríssimo nos últimos anos. Mas a arte do descanso é uma parte da arte de trabalhar.

Mas não sem antes falar do bicampeonato estadual do time feminino do Minas, o primeiro da temporada.

O Praia Clube não foi páreo.

O Minas fez 3 x 0 com surpreendente facilidade, esbanjando superioridade e organização. A boa notícia foi constatar a interessante evolução e o ritmo da levantadora polonesa Nowicka.

Thaísa, para variar, e Julia, foram as melhores.

O jeito leve e sereno de Lorenzo Pintus chama atenção, o oposto de Nicola Negro, que não deixa saudade.

O Praia decepcionou.

Uma atuação abaixo da crítica.

O que se viu foi um time preguiçoso, cabisbaixo e postura incompatível para uma final de campeonato e a histórica rivalidade.

O português Rui Moreira não ajuda.

E não vai longe.

O técnico estava desorientado, sem reação, pouca atitude e distante das jogadoras, aparentemente desprezando as orientações do treinador.

A sensação é que o casamento irá durar pouco.

Pior que a estreia de Rui são as declarações repetitivas e cansativas de Adenízia.

Será que ala acredita mesmo no que diz?

O estadual masculino é mais completo, empolgante, equilibrado e com 3 times brigando pelo título: Sada, Minas e Praia.

Há muito não se via um cenário semelhante.

Na fase de classificação, o Sada ganhou do Minas, que venceu o Praia, que derrotou o Sada, ou seja, tudo aberto.

A semifinal entre Minas e Monte Carmelo é mais leve que Sada e Praia.

O Mineirinho, palco ideal, será pequeno.

A conferir.

Até a volta!</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Clubes se rebelam contra CBV e articulam criação da Liga Independente para temporada 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/10/2/clubes-se-rebelam-contra-cbv-e-articulam-criacao-da-liga-independente-para-temporada-2026-2027</link><description>O blog apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação de uma nova liga

A Superliga, organizada pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, está com os dias contados. A edição que começará em outubro poderá ser a última sob a gestão de Radamés Lattari e sua trupe.

O blog apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação da Liga Independente.

Apenas Campinas e Flamengo resistem ao movimento e são contra a Liga. Barueri não se posicionou. A CBV foi comunicada da decisão via e-mail.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauru, Osasco e Praia Clube lideram feminino na criação da Liga Independente</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/2/bauru-osasco-e-praia-clube-lideram-feminino-na-criacao-da-liga-independente</link><description>10 dos 12 times da elite apoiam movimento. Barueri não responde e Flamengo, parceiro da atual gestão, apoia CBV.

A Liga Independente não é apenas um desejo dos times que jogam a Superliga Masculina.

O

apurou que Sesi/Bauru, Osasco e Praia Clube, representados respectivamente por André Avallone, Luizomar de Moura e Guto Braga, lideram o movimento no feminino.

São 3 projetos de camisa, tradição e muito investimento.

Conforme o

antecipou, o Flamengo, parceiro político da atual gestão da CBV, é o único que não apoia a criação da Liga.

Barueri não se posicionou oficialmente sobre o tema. Mas terá que se mexer nos próximos dias.

A informação é que a CBV, cada vez mais isolada, foi surpreendida com a nova realidade, a criação da Liga e principalmente os nomes de peso envolvidos no processo.

Conforme o

antecipou, Sada/Cruzeiro, Guarulhos e Joinville encabeçam a criação da Liga no masculino.

Campinas, assim como o Flamengo, apoia o modelo atual e a gestão de Radamés Lattari.

A CBV foi comunicada da decisão via email. O

teve acesso ao documento.

Os times femininos estão alinhados com os times masculinos.

Os clubes não suportam mais o descaso da CBV, os valores irrisórios repassados, a péssima logística, a inaceitável falta de transparência e o formato obsoleto da competição.

A Liga irá rever conceitos, regulamento, negociar os direitos de transmissão, acabar com a exclusividade da TV Globo e principalmente abrir propriedades comerciais.

A intenção é formar uma entidade própria que administre o campeonato usando apenas a chancela da CBV, com nos moldes do NBB, Novo Basquete Brasil, mas sem qualquer interferência.

O Patrocinador Master da Liga está fechado.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>A poucas semanas da estreia na elite, Sorocaba busca Patrocinador Master</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/2/a-poucas-semanas-da-estreia-na-elite-sorocaba-busca-patrocinador-master</link><description>Campeão da Superliga B e semifinalista do Campeonato Paulista, time sonha com voos mais altos

Campeão da Superliga B e semifinalista do Campeonato Paulista.

A evolução e crescimento de Sorocaba são inquestionáveis.

Os resultados e os números respondem.

O clube, entretanto, quer ir além, sonha alto, mas sempre com os pés no chão.

A realidade é simples.

A poucos dias de estrear na elite nacional, Sorocaba ainda busca Patrocinador Master.

O elenco, segundo o

apurou, não está fechado.

Sorocaba pensa grande e não quer jogar a elite apenas para brigar para não cair, o que normalmente acontece com aqueles que chegam da Superliga B.

Só que para reforçar o time e lutar por uma vaga nos playoffs, o projeto depende da entrada de recursos.

Paralelamente, o apoio da Prefeitura é e continua sendo essencial.

As próximas semanas serão importantes e decisivas para o futuro financeiro do clube.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Clubes se rebelam contra CBV e articulam criação da Liga Independente para temporada 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/10/1/clubes-se-rebelam-contra-cbv-e-articulam-criacao-da-liga-independente-para-temporada-2026-2027</link><description>Campinas e Flamengo, parceiros políticos da atual gestão, não apoiam movimento,  mas são votos vencidos

A Superliga, organizada pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, está com os dias contados.

A edição que começará em outubro poderá ser a última sob a gestão de Radamés Lattari e sua trupe.

O

apurou que 21 dos 24 clubes que disputam a elite da competição decidiram pela criação da Liga Independente.

Apenas Campinas e Flamengo resistem ao movimento e são contra a Liga.

Barueri não se posicionou.

A CBV foi comunicada da decisão via email.

O

teve acesso ao documento.

Sada/Cruzeiro, via Flávio Pereira, Giovane Gávio, gestor do Joinville Vôlei, e Anderson Marsilli, presidente de Guarulhos, encabeçam o processo.

Os representantes e a CBV deverão aprofundar o tema nas próximas semanas, até porque a Liga quer e precisa contar com a chancela da entidade, nos mesmos moldes que funciona hoje o NBB, Novo Basquete Brasil.

A insatisfação dos clubes, exceção claro de Campinas e Flamengo, parceiros políticos de Radamés, vem de longa data.

Natural.

A relação, diferente do que é vendido e divulgado, é ruim, pouco transparente e está cada vez mais desgastada.

A CBV achou que a mudança na premiação amenizaria o cenário.

Ledo engano.

A 32ª edição da Superliga chega com a mesma cara e recheada de promessas.

A intenção da Liga é formar uma entidade própria que administre o campeonato sem a interferência da CBV.

Os clubes querem mudar o formato da competição, rever conceitos, regulamento, negociar os direitos de transmissão, acabar com a exclusividade da TV Globo e principalmente abrir propriedades comerciais.

A informação é que o Banco XP será um dos patrocinadores da Liga, algo inaceitável nos moldes atuais pelo conflito com o Banco do Brasil.

Segundo consta, os clubes receberiam entre R$ 2 e 4 milhões por temporada.

O Banco XP já teria inclusive acordos com outros investidores e o aporte financeiro da Liga alcançaria R$ 60 milhões.

A CBV oferece ajuda de custo de apenas R$ 60 mil na atual Superliga.

Os valores soam como piada internamente e são completamente incompatíveis com a receita da entidade.

O preço da liberdade é caro.

Os clubes chegaram a conclusão que foram reféns das consequências das próprias escolhas, sendo boas ou não.

E a ignorância faz reféns.

Já o conhecimento, liberta.</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:28:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>