<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Zarpou a barca: Minas, além de Javad e Bertolini, libera Rogerinho, Hugo, Abouba, Pato e Djalma</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/12/zarpou-a-barca-minas-libera-rogerinho-abouba-pato-e-djalma</link><description>Após dispensar Guilherme Novaes, time sofrerá reformulação e busca nova identidade para próxima temporada

Reconhecer o erro foi o primeiro passo.

Aliás, os erros.

Atitude nobre.

A dispensa de Guilherme Novaes era fundamental para a reformulação necessária no Minas. Foram 3 temporadas jogadas fora.

A contratação de um técnico qualificado, respeitado e experiente seria o segundo passo.

O Minas tentou Nery Tambeiro, esbarrou na vaidade dos dirigentes e fechou com Peu.

Ótimo nome.

Dentro de quadra Javad puxou a barca. O levantador iraniano ganhou passagem. Só de ida.

Demorou.

Thiaguinho chega.

Interessante.

Bertolini será liberado com a chegada de Pietro do Praia Clube.

A barca tem mais nomes.

O

apurou que Rogerinho, Abouba, Hugo, Pato e Djalma não fazem parte dos planos para 2026/2027.

A saída dos jogadores é considerada certa nos bastidores.

São 7 no total, incluindo Javad e Bertolini, ou seja, praticamente 50% do atual elenco.

Os critérios adotados, em alguns casos, podem ser questionáveis.

É indiscutível, entretanto, que o Minas precisava mudar.

Os gestores, co-responsáveis, afinal escolheram Guilherme e foram coniventes com os movimentos, permanecem blindados e nos respectivos cargos.

Ruim.

O mesmo do mesmo.

Gestão com mentalidade ultrapassada e desatualizada.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Troca-troca: Celestino desiste de Suzano e acerta com Joinville para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/12/troca-troca-celestino-desiste-de-suzano-e-acerta-com-joinville-para-2026-2027</link><description>Ponteiro tinha acertado retorno ao clube paulista, voltou atrás e deixa Praia no fim da temporada

Suzano é sempre um risco.

E sempre há tempo de mudar.

Matheus Celestino, que havia acertado o retorno ao clube paulista, desistiu da negociação.

O

apurou que Joinville será o destino.

A operação, por diferentes razões, não deixa de ser arriscada, afinal o time catarinense corre enorme risco de rebaixamento.

Celestino irá pagar para ver.

Se Joinville cair, muda tudo de novo.

Mas jogar Suzano, definitivamente, ainda mais para quem conhece os bastidores e a política local, dentro e fora de quadra, não é recomendável.

Celestino sabe onde pisa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sul-Americano pode ser a última chance de título para Osasco e Bauru</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/18/sul-americano-pode-ser-a-ultima-chance-de-titulo-para-osasco-e-bauru</link><description>Representantes do país entram em quadra pressionados para os desafios Brasil x Peru em Lima

É pegar ou largar.

O Sul-Americano que começa hoje em Lima no Peru tem peso enorme para Osasco e Bauru, representantes do Brasil.

Os dois fazem uma campanha abaixo do esperado na Superliga.

Ruim.

Osasco, ainda está vivo na Copa Brasil, enquanto Bauru venceu o estadual na abertura da temporada.

O troco, completo, veio na Supercopa.

Mas diante do cenário e principalmente pelo que ambos (não) mostraram até aqui, o Sul-Americano pode ser a última, dependendo do ponto de vista, chance de título em 2025/2026.

O torneio será basicamente Brasil x Peru.

Os times do Equador, Bolívia, Chile e Uruguai são café com leite.

Não dá jogo e não assustam ninguém.

Em compensação, não é bom facilitar contra os 3 times peruanos: Alianza, atual campeão nacional, Universidade San Martin e Regatas, atual vice.

Ou alguém esquece o que aconteceu com o Praia Clube no ano passado?

Não há outra hipótese que não seja duas semifinais envolvendo brasileiras e peruanas.

Osasco e Bauru não poderão repetir as recentes atuações da Superliga, caso contrário, correm o risco de passar vergonha em solo peruano no fim de semana.

É preciso respeito, seriedade e responsabilidade.

E não há favorito.

Esquece.

Bauru, sem o nome do parceiro Sesi, nunca foi campeão.

Osasco tem 4 títulos sul-americanos, o último conquistado na década passada em 2012.

É bom que se diga que não há e nunca houve qualquer polêmica envolvendo a participação deTifanny.

Todos os envolvidos, clube, atleta e autoridades, sabiam desde o início que a jogadora não jogaria o Sul-Americano, assim como aconteceu no Mundial de São Paulo.

O desgaste e a expectativa criadas sobre o tema, desnecessárias, só prejudicam Tifanny, campeã de tudo pelo clube.

Não confunda Mundial e Sul-Americano com Superliga.

A jogadora não tem autorização da FIVB e espera resposta e regularização do Comitê de Elegibilidade de Gênero.

E são as condições que ditam as regras.

Simples.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/19/pode-cravar-bruno-canhoto-deixa-sao-jose-e-assina-com-sesi</link><description>Levantador, valorizado no atual projeto, formará dupla com Mateus Bender

Pode cravar: Bruno Canhoto, levantador, jogará no Sesi na próxima temporada.

A negociação está concluída.

Bruno, 36 anos, deixa o ótimo projeto de São José valorizado pelos números, regularidade e boa campanha do time paulista.

A questão financeira, até onde o

chegou, pesou e teria sido decisiva para a transferência.

Bruno formará dupla com Mateus Bender.

O experiente levantador soma passagens pelo vôlei europeu, Praia Clube e vestirá pela primeira vez a camisa do Sesi.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/19/pode-cravar-samuel-troca-minas-pelo-sesi-na-proxima-temporada</link><description>

Pode cravar: Samuel é do Sesi.

A negociação está fechada.

Samuel, revelado pelo Minas, deixa o projeto após 5 anos e se despede no fim da temporada.

A saída dele abre espaço para a volta de Bryan, hoje em Guarulhos.

Samuel, 21 anos, é o terceiro jogador que sai do Minas oficialmente.

Javad, levantador iraniano, será dispensado, assim como Bertolini, central.

Rogerinho, Abouba, Hugo, Pato e Djalma estão fora dos planos para 2026/2027.

O técnico Guilherme Novaes, demitido, segue até o término da Superliga.

Peu assume o comando.

O Minas já contratou o levantador Thiaguinho e o central Pietro.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/18/sesi-investe-e-faz-proposta-por-samuel-oposto-do-minas</link><description>

O Sesi quer tirar Samuel Neufeld do Minas.

Boa pedida.

O

apurou que o clube paulista fez proposta para contratar o jogador para a próxima temporada.

Samuel Neufeld tem o perfil desejado pelo projeto.

Considerado cria do Minas, o oposto está no projeto desde 2000, a expectativa é que se firmasse na atual Superliga, mas não aconteceu.

Ainda.

Samuel tem margem para crescimento e é preciso levar em consideração o trabalho da atual comissão técnica do Minas, ou seja, sem parâmetro.

Samuel, 21 anos, disputou posição com Abouba e alternou tempo de quadra e banco.

Nunca foi titular absoluto.

Com a saída de Abouba, o Minas pretende apostar em Bryan, que voltará do empréstimo de Guarulhos.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Praia Clube contrata Wilson para substituir Matheus Celestino</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/16/pode-cravar-praia-clube-contrata-wilson-para-substituir-matheus-celestino</link><description>Ponteiro de 26 anos volta ao Brasil na próxima temporada depois de atuar na França

Pode cravar: Wilson será o substituto de Celestino no Praia Clube.

O staff do jogador na Europa confirmou a informação ao

.

Wilson deixa o Toulouse Volley, da França, no fim da temporada.

O acordo com o Praia Clube será de 1 ano.

O ponteiro, de 26 anos, volta ao Brasil onde defendeu Montes Carmelo e São José antes de jogar no exterior.

Celestino, conforme o

antecipou, tinha acertado retorno ao projeto de Suzano, mas recuou, por razões óbvias, e assinou com Joinville, penúltimo colocado e na zona de rebaixamento da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Cledenílson troca Brasil pela Argentina</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/17/pode-cravar-cledenilson-troca-brasil-pela-argentina</link><description>Após 7 temporadas, central se despede do Sada/Cruzeiro no fim da temporada e irá jogar no Ciudad Voley

Pode cravar: Cledenílson está trocando o Brasil pela Argentina.

O

apurou que o destino do jogador será o Ciudad Voley na próxima temporada.

Cledenílson, 27 anos, deixa o Sada/Cruzeiro após 7 temporadas consecutivas.

Ele se despede do projeto no fim da Superliga.

O levantador Nico Uriarte, também ex-Sada, será o futuro levantador do time argentino.

Cledenílson conquistou 25 títulos durante a passagem pelo Sada/Cruzeiro. E pode, claro, aumentar a marca com as finais da Copa Brasil, a disputa do Sul-Americano e Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Férias antecipadas? O inaceitável descompromisso do Fluminense</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/11/ferias-antecipadas-o-inaceitavel-descompromisso-do-fluminense</link><description>Incerteza sobre futuro do projeto e corte no orçamento justificam queda livre na temporada?

Uma vitória nos últimos 5 jogos.

E ainda assim contra o último colocado, Sorocaba.

Esse é o retrato do Fluminense que despenca na Superliga.

O descompromisso de determinadas jogadoras na derrota para o Mackenzie deixou no ar a sugestão que o time antecipou as férias.

Horrível.

Há quem defenda que o corte no orçamento, cerca de 20% para a próxima temporada, e a incerteza sobre o futuro do projeto transformaram o ambiente.

E para pior.

Isso sem contar que mais da metade do time titular está negociado, ou seja, a maioria não fica para 2026/2027.

Até onde o

chegou, a comissão técnica já não fala a mesma língua.

Marcão, diga-se de passagem, é o menos culpado.

Aliás, o tapete dele poderia estar sendo cautelosamente puxado nos bastidores por gente, da própria CT e que acumula funções no clube, interessada em assumir o cargo para a próxima temporada.

'Muy Amigo'.

A má forma física de Ariane, renovada por 3 anos, impressiona.

E pensar que esse Fluminense, ou aquele de 1 mês atrás, foi o único que derrotou o Flamengo na Superliga.

E basicamente com o mesmo elenco, as mesmas peças e muitas dessas negociadas na ocasião.

Hoje o que se vê é um bando em quadra.

A sensação é que as jogadoras se encontram meia hora antes do jogo e são apresentadas.

O que parte do grupo deveria entender é que a primeira impressão é a que possibilita, a última impressão é a que fica.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FIVB: 'Nenhum teste oficial de regras está confirmado'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/18/fivb-nenhum-teste-oficial-de-regras-esta-confirmado</link><description>Possíveis mudanças para a próxima edição da VNL estão sendo estudadas internamente

A FIVB, Federação Internacional de Vôlei, encerrou de maneira prática, objetiva e profissional, os boatos que circulavam nas redes sociais sobre mudanças imediatas nas regras do esporte.

A Nota Oficial divulgada pela entidade deixa claro que possíveis alterações ainda estão sendo avaliadas e estudas internamente, mas nenhum teste oficial foi confirmado.

Os líberos poderiam ganhar novas funções.

A relação VAR, arbitragem e tempo técnico estaria em pauta, assim como mais sensibilidade ao toque na rede.

Confira a nota:

'A FIVB, Federação Internacional de Vôlei, está ciente de que materiais preliminares sobre possíveis alterações futuras nas regras têm circulado publicamente.

Esses materiais refletem discussões internas e não representam decisões oficiais.

Nesta fase, nenhum teste oficial de regras foi confirmado.

A FIVB avalia continuamente o esporte e explora uma variedade de conceitos por meio de suas Comissões e Conselhos.

Esse trabalho exploratório é essencial para salvaguardar a justiça, a integridade e o desenvolvimento do voleibol a longo prazo.

A FIVB mantém o seu compromisso integral com um processo estruturado, transparente e consultivo com todas as partes interessadas relevantes, para garantir que quaisquer testes futuros sirvam aos melhores interesses do esporte e de seus atletas.

Quaisquer atualizações ou decisões oficiais serão comunicadas exclusivamente pelos canais oficiais da FIVB'.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>