<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/monica-de-gennaro-a-despedida-da-melhor-libero-de-todos-os-tempos</link><description>Ninguém fez igual. Aos 38 anos e líder de uma geração, jogadora deixa seleção italiana conquistando todos os título possíveis.

Unanimidade não se exige.

Unanimidade se conquista.

Sai de cena Monica De Gennaro, a melhor líbero de todos os tempos.

O motor da Itália.

A despedida das quadras foi confirmada contra a Turquia em Bangkok e com a marca registrada da jogadora: título e prêmio.

Aos 38 anos, De Gennaro entra para a história do esporte.

Ninguém fez igual.

É a única líbero do mundo que ganhou todos os títulos possíveis e imaginários.

Ouro olímpico, 3 edições da VNL, Europeu e agora campeã mundial.

São 12 temporadas consecutivas vestindo a camisa do Conegliano e 3 Champions, 3 mundiais de clubes, 8 títulos nacionais, 9 Supercopas e 7 conquistas da Copa Itália.

Números indiscutíveis.

De Gennaro é referência.

Sempre dona de estilo próprio.

Autêntica.

De Gennaro foi, aliás, ainda é sinônimo de qualidade, segurança, liderança, eficiência e objetividade.

Grazie, Moki.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/selecao-do-mundial-entenda-que-o-merito-nao-e-de-quem-faz-mais-pontos-e-sempre-de-quem-vence</link><description>

Existem os fatos e diversas opiniões sobre os fatos.

Mas quando o patriotismo está em jogo, é assustadora a incapacidade do torcedor e parte da mídia de distinguir os fatos.

Uma coisa é torcer pela seleção e as jogadoras, algo natural, outra é não reconhecer a qualidade das adversárias.

A seleção do campeonato e a MVP raramente serão unanimidades.

Mas há uma distância enorme entre não concordar com um ou outro nome e desmerecer as premiadas.

Não cabe.

Opinião é uma coisa que cada um tem a sua.

E rede social não é fonte científica da verdade absoluta de nada.

É preciso entender que em qualquer competição pelo mundo afora, o mérito não é de quem faz mais pontos.

É sempre de quem vence.

Óbvio.

Números dizem muita coisa, mas não definem e nem eternizam nada.

O resultado é relativo ao ponto de vista.

Sempre foi assim.

Sempre será.

Por acaso alguma levantadora jogou mais que Alessia Orro, da Itália?

Não.

As pontas não estão bem representadas com Gabi e Ishikawa?

Sim.

E quem derrubou mais bolas que Melissa Vargas?

Ninguém.

Anna Danesi e Eda Erdem foram peças fundamentais nas campanhas da Itália, ouro, e Turquia, prata. E é bom que se diga que as centrais, refrescando a memória, bloqueiam, mas também atacam.

Ou não?

A líbero Monica De Gennaro é hors concours.

Há quem tenha sentido a falta de Miriam Sylla, Antropova, Wada e Julia Kudiess que não apareceram na premiação dos melhores.

Ganhar é mérito, mas perder nem sempre é demérito!!!

E cá entre nós: além de ser impossível agradar a todos, também é absolutamente desnecessário.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/8/aos-73-anos-e-tempo-de-julio-velasco</link><description>

O conhecimento só se torna aprendizado quando ele é colocado em prática.

Essa frase seria suficiente para resumir o trabalho de Julio Velasco, técnico da Itália, no Mundial da Tailândia.

Aos 73 anos, o treinador, um dos maiores e mais consagrados de todos os tempos, fez história.

É o único técnico campeão nos dois naipes: masculino e feminino.

Desde que assumiu a seleção em novembro de 2023, com carta branca, substituindo David Mazzanti, foram duas conquistas de VNL e os inéditos ouro olímpico e mundial.

Velasco, tricampeão do mundo com a seleção masculina, mudou completamente a mentalidade, o ambiente e resgatou a confiança de um grupo talentoso que não aceitava as diretrizes do antecessor.

Ele provou que o equilíbrio é a balança da sabedoria.

Julio Velasco fez as jogadoras entenderem que jogar na seleção deve ser prioridade.

E não está errado.

Mas ninguém é obrigado.

Não custa lembrar que Lubian, Chirichella e Pietrini não aceitaram a convocação. E ele ainda perdeu Alice Degradi, ponta titular, lesionada.

Velasco apostou em Stella Nervini.

Responsabilidade não tem idade e não se transfere.

O técnico deu uma aula de conhecimento no Mundial. O diferencial está na atitude.

Ninguém na Itália joga com nome, seja Ekaterina Antropova ou

Paola Egonu, que cansaram de dividir quadra e banco. Seja no primeiro ou quinto set.

E a coragem de lançar Gaia Giovannini numa semifinal e final?

E Fersino que entrou para fazer fundo na vaga da imprescindível Myriam Sylla no tie-break contra a Turquia.

Nada como confiar no que em mãos.

Pouca gente ouviu falar em Benedetta Sartori ou Yasmina Akrari, mas tenha a certeza que ambas as centrais estavam prontas para jogar.

Anna Danesi e Sarah não deixaram.

E quantas vezes Cambi entrou e correspondeu na inversão fazendo a dupla de levantadoras com a ótima Alessia Orro.

Escolhas corretas.

Necessidade.

Leitura de jogo.

Dizem que o raciocínio e a pressa não se dão bem. Mas há controvérsias.

O vôlei é dinâmico e muitas vezes exige imediatismo.

O raciocinar é algo que pertence a todos, mas a lógica é algo à parte de poucos.

Aos 73 anos, é tempo de Julio Velasco.</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Itália: o óbvio só é o óbvio para quem está preparado</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/7/italia-o-obvio-so-e-o-obvio-para-quem-esta-preparado</link><description>Turquia resiste, mas seleção número 1 do mundo confirma título conquistado na véspera diante do Brasil

Não há coisa mais difícil de explicar do que o óbvio.

A Itália apenas confirmou diante da valente Turquia, o que havia  conquistado em final antecipada na véspera contra o Brasil: o segundo título mundial.

E mereceu.

Há quem diga que a Turquia resistiu muito mais do que a própria Itália poderia imaginar,.

Mas e daí?

No fim, assim como o Brasil, caiu no tie-break.

E quase, no esporte, é quase igual a nada.

Ninguém, deixando o insistente e chato patriotismo de lado, merecia mais que a Itália.

35 jogos sem perder, campeã olímpica, bicampeã da VNL e agora Mundial.

A Turquia, exatamente como a seleção brasileira, também teve motivos para sonhar com a vitória, embora o enredo tenha sido ligeiramente diferente na contagem dos fatos.

Vargas, 33 pontos, foi a responsável pelo improvável e inesperado equilíbrio.

Mas a Turquia pagou o mesmo preço do Brasil cometendo erros de saque no quinto set quando tinha importante, não decisiva, vantagem no placar.

E contra a Itália, repetindo, é fatal.

Ainda mais quando você tem do outro lado duas opostas espetaculares e acima da média como Egonu e Antropoova, a ponta Sylla inspiradíssima e Alessia Orro esbanjando lucidez.

A confiança da Itália impressiona.

Uma seleção que se recusa a perder, não se entrega e resiste toda e qualquer adversidade emocional.

A maneira como a Itália conduziu a virada no quinto set é para poucos.

É mais um exemplo da mentalidade construída por esse grupo que entra para a história do esporte.

É indiscutível que a Itália não é apenas superior tecnicamente aos demais, como tem muito mais elenco.

A principal diferença é que a seleção italiana não confunde o que merece com o que aceita.

O que resta aos outros, humildemente, é aceitar que a Itália é a melhor do mundo.</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabi assume a responsabilidade e salva a pátria do Brasil no Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/7/gabi-assume-a-responsabilidade-e-salva-a-patria-do-brasil-no-mundial</link><description>Ponteira vence duelo com Sato, faz 35 pontos e evita perda da medalha de bronze para o Japão

De novo.

O que parecia simples, o Brasil conseguiu complicar.

Normal.

Gabi, sempre ela, evitou o pior, que seria voltar para casa de mãos vazias.

Gabi salvou literalmente a pátria.

O Brasil pode e deve colocar na conta dela a medalha de bronze.

A ponteira do Brasil assumiu a responsabilidade e fez incríveis 35 pontos na vitória contra o Japão por 3 sets 2.

Gabi colocou a bola debaixo do braço e resolveu.

A capitã da desequilibrou.

Ela de um lado, Yoshino Sato do outro, com 34 pontos, protagonizaram um duelo espetacular.

Se não fosse Gabi, a seleção estaria amargando a quarta colocação e vendo as japonesas levarem o bronze.

O Brasil que enfrentou o Japão foi basicamente o retrato do time na temporada.

Nos dois primeiros sets lampejos da inesquecível batalha contra a Itália.

Na sequência, uma equipe desconcentrada, refém de apagões sucessivos, insegura nas ações e completamente dependente de Gabi.

A reação do Japão dava a sensação que o Brasil não conseguiria se recuperar emocionalmente dando margem ao conhecido discurso da derrota na véspera.

E óbvio que a eventual justificativa não seria aceita, afinal as japonesas, essas sim, tiveram o quarto set nas mãos contra a Turquia e deixaram escapar o tie-break.

O Brasil provou na disputa do bronze que o sofrimento sempre foi opcional.

E com gosto.

O simples se torna complexo, o fácil se torna difícil e o óbvio se torna óbvio.</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil x Itália: era uma vez uma chance de ouro no Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/6/brasil-x-italia-era-uma-vez-uma-chance-de-ouro-no-mundial</link><description>Quando receber uma oportunidade, aproveite ao máximo, pois você não sabe se terá outra.

Quando te derem uma oportunidade, aproveite ao máximo, pois você não sabe se terá outra.

Ainda mais quando o adversário é a Itália.

Cada chance perdida, é uma oportunidade que fica para trás.

Seria exagero dizer que o Brasil teve o jogo nas mãos contra a Itália.

Mas foi quase isso.

Dá para afirmar tranquilamente que a seleção brasileira fez a melhor atuação desde a Olimpíada de Paris e nunca esteve tão perto de vencer a poderosa Itália.

Foi um Brasil surpreendente.

Muito diferente de tudo que havia apresentado até então em Bangkok, na Tailândia.

O que se viu em quadra foi um Brasil agressivo, corajoso, disciplinado taticamente e com a Itália de cor e salteado.

O aproveitamento no fundamento bloqueio indica que a lição foi bem feita.

22 pontos.

Números que ganham peso acima da média levando-se em conta a qualidade do adversário.

Mas uma prova, no caso um jogo de vôlei, não se resume apenas ao bloqueio.

Se no ataque e no saque o jogo foi quase igual, nos erros não.

Os 27 pontos cedidos ao time italiano, passando pelos dois de saque no tie-break, ajudam a entender porque o Brasil perdeu.

E errar contra a Itália, que diversas vezes acusou o golpe, normalmente é fatal.

O Brasil perdeu nos erros de saque e passe e em opções e escolhas precipitadas, como Diana receber a última bola.

A central era a mais indicada?

E olha que dessa vez não faltou oposta.

Rosamaria correspondeu e cumpriu muito bem a parte dela.

Acontece que do outro lado Antropova e Paola Egonu, somaram quase 40 pontos em 5 sets.

Banco.

Opções.

Julio Velasco tem, José Roberto Guimarães nem tanto.

Mas nesse caso, é melhor arriscar e saber o resultado do que não arriscar e se arrepender de não ter tentado.

O técnico, se tivesse a confiança que Velasco tem nas reservas, poderia ter preservado (o termo se ajusta ao futuro promissor) Julia Bergmann, caçada e alvo das italianas.

E se você não arriscar, nunca vai saber como poderia ter sido.

Mas o 'se' não joga.

O 'se' não entra em quadra.

O jogo contra a Itália foi a lição mais dolorosa dessa nova geração, liderada por Gabi.

A dor faz parte do processo de cicatrização.

Mas a questão não é doer, é quando vai cicatrizar.</description><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Final antecipada: Itália x Brasil com ares de revanche e decisão de título mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/5/final-antecipada-italia-x-brasil-com-ares-de-revanche-e-decisao-de-titulo-mundial</link><description>Nem Japão, muito menos Turquia, pelo que (não) mostraram até agora, assustam do outro lado

Nem Japão, muito menos Turquia.

A semifinal de sábado entre Itália e Brasil tem ares de decisão de Mundial.

Quem avançar dificilmente perderá o titulo.

Pelo que mostrou até agora na competição, a Turquia, que sofreu contra a fraca seleção dos Estados Unidos nas quartas, está muito distante tecnicamente do Brasil e principalmente da Itália.

O Japão flertou com a eliminação e chegou no limite.

É mais perigoso pelo estilo de jogo, tradição e merece respeito carregado pelas mãos da ótima Wada e da habilidosa Ishikawa.

Nenhum deles, entretanto, é capaz de bater de frente com a poderosa Itália.

No caso do Brasil, que parece ter encontrado a formação ideal, não dá para cravar, mas o Japão, pelo histórico e passado recente, seria mais indigesto numa eventual final.

O que não dá para negar é que a semifinal entre o primeiro e segundo colocados do ranking mundial, levando-se em conta tudo que aconteceu na Tailândia, tem cara de decisão.

E revanche, claro.

Venha o que vier, a semifinal virou final para Itália e Brasil.</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil 3 x 0 França: o simples é muito mais atraente</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/4/brasil-3-x-0-franca-o-simples-e-muito-mais-atraente</link><description>Seleção insiste, flerta com perigo, desencanta no terceiro set e encontra formação ideal às vésperas da semifinal

A França não é nada demais.

E ficou provado nas quartas de final.

Mas as palavras e os fatos nem sempre estão de acordo com a realidade.

Dizem que o pior monstro é o que você cria dentro da sua própria mente, caso das jogadoras e da comissão técnica do Brasil.

E não é que a seleção novamente flertou com o perigo nos dois primeiros sets contra a França?

Apenas no terceiro, com 2 a 0 a favor, o Brasil conseguiu desfrutar da partida e consequentemente da imensa diferença técnica entre as duas seleções, que nunca deixou de existir.

A conclusão que se chega é que o simples é muito mais atraente.

É claro que o peso e a pressão de um jogo eliminatório pesam e devem ser levados em consideração, mas não justificam de maneira alguma o drama registrado nos dois primeiros sets, decididos nos detalhes e no VAR.

E por falar em Rosamaria, a comissão técnica agiu bem e mostrou coerência na escalação.

Nada mais justo.

Se Rosamaria e Roberta entraram e mudaram a cara da seleção contra a República Dominicana, natural que a dupla fosse escalada diante da França.

E pela primeira vez no Mundial, exceção de Grécia e Porto Rico, que não contam, o Brasil começou e terminou com a mesma escalação.

Bom sinal, ainda que seja cedo para afirmar que é definitivo.

A outra boa notícia vem da ponta.

Julia Bergmann, segura e extremamente concentrada, fez o melhor jogo dela na Tailândia, dividindo a responsabilidade com Gabi.

A verdade, descrita e cravada, é que a França nunca foi esse monstro criado e alimentado pelo Brasil.

A Itália, se for o caso, combina mais com o ser imaginário.</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil no Mundial: França, melhor impossível</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/3/brasil-no-mundial-franca-melhor-impossivel</link><description>Errar uma vez é normal. Errar duas vezes contra o mesmo adversário é insistir no erro. Errar três vezes é por opção; de livre e espontânea vontade.

O Brasil não tem como reclamar da sorte.

O adversário não poderia ser melhor nas quartas de final diante do desenho a partir dos cruzamentos.

Das 8 seleções que sobraram e ainda sonham com o título, a França é a pior colocada no ranking mundial. É aquela que tem menos tradição entre as envolvidas.

Há quem diga que a França talvez tenha sido a seleção que mais evoluiu e cresceu tecnicamente desde a Olimpíada de Paris.

E daí?

Mas não o suficiente para ameaçar o Brasil.

A França tem uma seleção inexperiente sustentada por duas jogadoras: Cazaute e Ndyane.

A ponteira e a oposta levam o time nas costas e jogam a maior parte do tempo sobrecarregadas. As duas erram menos que o restante da equipe que costuma entregar nos momentos decisivos contra os grandes.

A França, tão falada e badalada, perdeu sets para as inexpressivas seleções de Porto Rico e Grécia.

Isso ajuda a entender?

E tem mais: na VNL conseguiu cair para a fraca Tailândia.

A conclusão, deixando a empolgação dos estagiários e pessimistas de plantão, é que o resultado diante da China na oitavas foi exceção.

Zebra.

A França normalmente joga no limite.

O que preocupa, mas ao mesmo tempo nos dá esperança, é o fato do Brasil ter precisado jogar 5 sets nas duas vezes que a França cruzou o caminho na temporada.

Foi assim na VNL e na primeira fase do Mundial na Tailândia.

É quando entra em quadra a questão do aprendizado.

Mas todo aprendizado só é válido se aplicado.

Errar uma vez é normal.

Errar duas vezes contra o mesmo adversário é insistir no erro. E errar três vezes é por opção; de livre e espontânea vontade.

A teoria se encaixa também na questão da escalação.

Macris ou Roberta?

Rosa ou Kisy?

⁠A comissão técnica é responsável pelas escolhas, afinal toda decisão tem sua margem de erro.

A responsabilidade é 100% do Brasil, favorito na teoria e na prática.

Estamos falando do cruzamento entre o segundo e o décimo terceiro do ranking mundial.

Um dos desafios da seleção é começar o jogo dando as cartas, se impondo, ditando o ritmo da partida e não deixar para correr atrás, como tem acontecido também contra a França.

O sofrimento, no caso do Brasil, será opcional.</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bruno Voloch analisa adversário da seleção brasileira feminina no Mundial de Vôlei</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/9/2/bruno-voloch-analisa-adversario-da-selecao-brasileira-feminina-no-mundial-de-volei</link><description>Colunista de O TEMPO Sports fala sobre o duelo entre Brasil e França pelas quartas de final

</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:10:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>