<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Weber recusa proposta da Alemanha, continua no Japão e seleção dos Estados Unidos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/28/weber-recusa-proposta-da-alemanha-continua-no-japao-e-selecao-dos-estados-unidos</link><description>Valorizado, técnico argentino irá cumprir contrato até a Olimpíada de Los Angeles em 2028.

Javier Weber continua muito valorizado no mercado.

O

apurou que o técnico foi convidado para assumir a seleção da Alemanha, uma das forças da Europa.

Weber, entretanto, recusou.

O treinador optou em cumprir o contrato assinado com a seleção dos Estados Unidos onde exerce o cargo de assistente técnico de Karch Kiraly.

O compromisso é até a Olimpíada de Los Angeles em 2028.

Weber ainda tem dois anos de compromisso no Hiroshima Thunders, time que dirige no Japão.

O técnico é muito respeitado e valorizado também no Brasil.

O Minas, após decidir pela saída de Nicola Negro, abriu negociação com Weber em fevereiro desse ano.

A coisa não andou.

Conforme o

noticiou em abril, ele foi procurado por Bernardinho para trabalhar na comissão técnica da seleção brasileira, mas também declinou.

Weber era a primeira opção para a função hoje exercida por Marcelo Fronckowiak.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/3/tudo-normal-tudo-azul-na-lideranca-da-superliga</link><description>Sada/Cruzeiro vence sem sustos Praia Clube e abre 3 pontos sobre concorrente direto na classificação

Tudo normal na Superliga.

Tudo azul na liderança

Acabou a invencibilidade do Praia Clube na Superliga.

O Sada/Cruzeiro fez valer a camisa, tradição, mando de quadra e venceu por 3 sets a 1 no jogo mais esperado do campeonato.

De novo, Oppenkoski foi o destaque do time com 26 pontos e 60% de aproveitamento. Números que chamam atenção pela incrível regularidade de um jogador, entre aspas, reserva e que tem a dura missão de substituir o ídolo Wallace.

Lucão e Douglas Souza fizeram uma partida acima da média. Os dois extremamente regulares e efetivos.

O Praia só conseguiu equilibrar o jogo no segundo set.

Paulo foi o melhor nos 4 sets.

O desempenho do Sada/Cruzeiro mostra que de fato o calendário apertado e os jogos sucessivos, sem descanso, pesaram nesse início de temporada.

O simples fato de ter tido uma semana entre o último jogo, São José dos Campos, e o confronto contra o Praia Clube, foi o suficiente para ver o time mais encorpado fisicamente.

É algo raro, mas recarregou o Sada/Cruzeiro.

Daqui a 6 dias, Guarulhos, e na sequência, semana seguinte, o time defende o título Mundial de Clubes.

Sem Wallace, sem inversão, mas descansado e com Oppenkoski voando.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/12/2/sada-cruzeiro-x-praia-clube-final-antecipada-blog-do-voloch</link><description>

O jogo mais esperado da Superliga Masculina acontece no Riacho, em Contagem, nesta terça-feira (2). Sada Cruzeiro e Praia Clube cara a cara. O Praia, independentemente do resultado, mudou de patamar e é sim um dos candidatos ao título, algo que o Sada Cruzeiro sabe o caminho de cor e salteado.

Além de estar invicto na Superliga, o Praia Clube, que não depende como na temporada passada apenas de Franco, tem se mostrado também, além da parte técnica, muito forte e bem preparado no aspecto emocional, cabeça boa.

Dê o play e confira o BLOG DO VOLOCH na íntegra em O TEMPO Sports!

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/2/sada-cruzeiro-x-praia-clube-final-antecipada</link><description>

É hoje.

O jogo mais esperado da Superliga Masculina acontece no Riacho, em Contagem.

Sada/Cruzeiro e Praia Clube cara a cara.

O Praia, independentemente do resultado, mudou de patamar e é sim um dos candidatos ao título, algo que o Sada/Cruzeiro sabe o caminho de cor e salteado.

Além de estar invicto na Superliga, o Praia Clube, que não depende como na temporada passada apenas de Franco, tem se mostrado também, além da parte técnica, muito forte e bem preparado no aspecto emocional, cabeça boa.

4 das 9 vitórias, raridade, foram conquistadas no tie-break, ou seja, tudo indica, que a tendência é ver o Praia Clube jogando bem à vontade.

O Sada, não que o

lembre, poucas vezes chegou no fim do primeiro turno somando duas derrotas.

E curiosamente as duas aconteceram justamente em casa diante da torcida contra o freguês Campinas e Sesi, que anda mal das pernas nessa edição.

Mas o que difere o Sada/Cruzeiro dos demais é justamente saber separar, distinguir as situações e se impor quando preciso, leia-se, quando tem sabor de decisão.

O jogo de hoje não é decisão na prática, mas o jeito é inegável.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rodada recoloca Minas na zona do rebaixamento</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/1/rodada-recoloca-minas-na-zona-do-rebaixamento</link><description>São José abre 3 pontos e time mineiro volta ao décimo primeiro lugar da Superliga

Os resultados do fim de semana recolocaram o tradicional Minas na zona do rebaixamento da Superliga.

São José derrotou Guarulhos por 3 a 1 e foi aos 7 pontos, abrindo 3 de vantagem sobre o time mineiro, penúltimo colocado.

Praia Clube e Sada/Cruzeiro, líder e vice-líder da competição, se enfrentam na terça-feira e poderão abrir 20 pontos de vantagem sobre o Minas.

E o primeiro turno ainda nem terminou.

Uma situação humilhante para o Minas.

O time, que venceu apenas 1 jogo no campeonato, entra em quadra na quarta-feira e terá pela frente o fraco Juiz de Fora na briga pela lanterna da Superliga.

Para se ter uma noção, os dois juntos somam a mesma pontuação do décimo colocado.

É o que se chama de duelo dos desesperados.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Retrato de uma gestão: Superliga é uma várzea</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/29/retrato-de-uma-gestao-superliga-e-uma-varzea</link><description>Cenas registradas no jogo entre Fluminense x Osasco mostram incompetência incomensurável da CBV com o principal produto

Depois do apagão, as goteiras.

A CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, se supera a cada temporada.

O significado de má gestão vai além da ineficiência.

E quando os duvidosos colaboradores sentem que seu líder não é um exemplo a ser seguido ou que não recebem feedback suficiente para o crescimento profissional, eles se tornam desengajados.

Simples.

Todo evento organizado pela entidade, marca registrada, tem consequências trágicas para os envolvidos.

O verão nem começou, mas os efeitos do conhecido descaso da atual gestão já são sentidos em quadra.

O que se viu no ginásio da Hebraica na partida entre Fluminense e Osasco é a cara e tem a chancela de Radamés Lattari e sua trupe.

Nada funciona.

É óbvio que não existe e nunca existiu qualquer inspeção no local, como nos demais, caso contrário o mesmo não teria sido aprovado.

O ginásio não tem estrutura sequer para a disputa dos Jogos Colegiais.

E não é de hoje.

A umidade, pouca ventilação e calor insuportável, não por acaso algumas jogadoras já passaram mal na Hebraica, já seriam fatores suficientes para impedir jogos no local.

Mas quem se importa?

As cenas registradas são dignas de uma administração irresponsável, individualista, despreparada e fadada ao fracasso.

Goteiras espalhadas pela quadra, torcedores em pé, descalços, água escorrendo pelas arquibancadas, ou seja, uma autêntica várzea.

E olha que estamos falando do principal produto da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Que dirá o resto.

A CBV é imbatível: incompetência incomensurável.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quem paga a conta no decadente Suzano?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/2/quem-paga-a-conta-no-decadente-suzano</link><description>Projeto continua ladeira abaixo e time alcança a proeza de virar freguês de Campinas

A conta, enfim, chegou.

O atual Suzano, que no passado foi grande, joga na lama o nome construído e respeitado da década de 90.

A ausência de títulos e derrotas em série são reflexo da má administração dos gestores, empresários e políticos envolvidos no projeto.

Contra Campinas, o time sofreu, pasmem, o quarto revés consecutivo na Superliga.

Outro 3 a 0.

Fora o baile.

Uma atuação pífia.

Era mais fácil perder de WO.

É um time que entra em quadra sem ambição, com semblante de derrotado, cabisbaixo e que não oferece resistência.

E pior do que perder, é conseguir a façanha de virar freguês de Campinas.

Suzano conseguiu.

E quem paga essa conta onde sobra vergonha e humilhação?

O projeto sugere uma limpa, começando de fora para dentro.

São os gestores, empresários e políticos, que afastaram a torcida, maior patrimônio do clube, os únicos responsáveis.

Todo projeto é o resultado de suas próprias escolhas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natália se despede de Osasco e embarca para temporada na China</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/27/natalia-se-despede-de-osasco-e-embarca-para-temporada-na-china</link><description>Campeã de tudo, jogadora deixa o Brasil assinada com Tianjin Bank

Campeã de tudo, Natália embarca para a China no fim do dia.

A jogadora, que apenas treinava em Osasco para manter a forma física e técnica, se despediu do clube.

O encontro aconteceu ontem com as ex-companheiras e comissão técnica.

Natália está assinada com Tianjin Bank e jogará pela primeira vez na carreira na Ásia.

O ótimo contrato, empecilho para renovação em Osasco, será cumprido normalmente.

A passagem deixará saudade.

100% de aproveitamento.

Marcante.

Exímia profissional.

Natália ganhou tudo que disputou, passando pelo estadual, Copa Brasil e Superliga.

Casamento perfeito.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas: se alimentar de mentiras é como construir um castelo de areia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/11/27/minas-se-alimentar-de-mentiras-e-como-construir-um-castelo-de-areia</link><description>Frágil e sem comando, time sofre quinta derrota em 6 jogos e prepara fase 'me engana que eu gosto'.

Triste sina do Minas.

Perder.

É o que o time faz na Superliga.

Só não perde, quando não joga.

Entrou em quadra, perdeu.

Roteiro conhecido, inacreditável e absolutamente comum desde que Guilherme Novaes assumiu o cargo.

Foi assim novamente diante de Campinas, adveraário que acentua a crise instalada no clube.

O Minas não anda.

Ainda que Guilherme, pressionado, tenha deixado a falsa mensagem que Gustavo Orlando terá mais espaço, opção óbvia e qualquer juvenil enxergaria, o treinador não convence.

A quantidade de erros é reflexo de um grupo completamente frágil de cabeça, mal treinado e sem conexão com o limitado técnico.

A diretoria faz vista grossa e indica que está pagando para ver.

Pior.

O Minas passará agora pela fase 'me engana que eu gosto' porque terá Juiz de Fora e Monte Carmelo pela frente.

Perda de tempo.

É quando a atual gestão crescerá, diante dos resultados contra os pequenos, e alimentará a mentira.

Acontece que se alimentar de mentiras é como construir um castelo de areia.

Um dia ele cai.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Me engana que eu gosto ou Praia Clube, de Rui Moreira, supera desconfiança?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/1/me-engana-que-eu-gosto-ou-praia-clube-de-rui-moreira-supera-desconfianca</link><description>Apesar de 4 vitórias consecutivas, time ainda não respondeu e convenceu contra os grandes

Não.

Ainda não dá para cravar que o Praia Clube, de Rui Moreira, superou a desconfiança.

O time passou bem pela fase 'me engana que eu gosto', vencendo 3 pequenos, Sorocaba, Mackenzie e Barueri e passando por Bauru, eterna incógnita.

Apesar da boa sequência de resultados positivos, que pode iludir apenas parte da torcida, o Praia Clube está distante de ser um time confiável.

Quando encarou os grandes, não resistiu e caiu.

Foi presa fácil nas mãos de Minas, Flamengo e Fluminense, que nem está na primeira prateleira.

Há quem diga que era início de trabalho do português, desculpa básica e usada com frequência como justificativa.

Fato é que Rui Moreira, contestado internamente, pelo menos abriu os olhos e acordou.

O Natal em casa, segundo consta, era uma realidade.

A efetivação de Payton Caffrey, que só era banco na cabeça dele, foi um sinal de rara lucidez.

Morgahn Fingall ganhou ritmo e confiança, o que não significa dizer que é uma oposta que possa fazer a diferença.

O Mundial de Clubes, que começa na semana que vem, será um parâmetro interessante, não definitivo.

O Praia tem obrigação de passar de fase, assim como estar no G4 da Superliga.

Ponto básico.

O que vier na sequência, mesmo caso de Osasco no Mundial, é lucro.

Mas será no retorno da Superliga que o Praia Clube dará a resposta.

Dia 18, no confronto direto contra Osasco, que também não vive boa fase.

Por enquanto, o trabalho do português segue sob desconfiança.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>