<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Valquíria: 'É uma honra e privilégio poder jogar e desfrutar do Mundial de Clubes'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/9/valquiria-e-uma-honra-e-privilegio-poder-jogar-e-desfrutar-do-mundial-de-clubes</link><description>Jogadora, 100% recuperada, ignora críticas e enaltece identificação com projeto: 'Espírito de campeão'

Campeã de tudo na temporada passada, Valquíria será uma dos reforços de Osasco para a disputa do Mundial de Clubes.

A central, que lesionou o tornozelo no jogo contra o Flamengo, está recuperada.

A própria jogadora afirma ao

que está 100%.

Valquíria fez questão de enaltecer e valorizar o Mundial, para ela uma oportunidade rara na carreira dos atletas:

'Com toda certeza estarei em condições de ajudar o time. Como já disse, graças a Deus, não tive uma lesão grave. Participar desse Mundial é uma grande oportunidade. Uma honra. Estar entre as  as melhores equipes do mundo, é um privilégio. Iremos desfrutar muito desse momento e brigar para conquistar uma medalha'.

Ela vive um momento diferenciado na carreira. Valquíria não tem sido aproveitada como titular pelo técnico Luizomar de Moura:

A central explica o que mudou e como funciona na cabeça:

'A temporada passada foi muito especial, mas ficou lá no dia primeiro de maio. Desde que começou 2025/2026, é "game zerado". A lição e o objetivo são: eu sei bem onde quero chegar e qual é o sabor de quando você chega. Mas, para isso, é necessário trabalhar muito, errar e sair das situações difíceis. Sim, estou em um momento diferente e não gosto dele. Não fiz um bom estadual e o esporte é isso. Mas sigo pronta para ajudar o time, buscando sempre meu crescimento físico, técnico e tático, para quando eu for acionada, eu possa colaborar. Sei também da minha importância para a equipe como uma das líderes e como atleta.'

As críticas não atingem Valquíria, blindada e dona de personalidade forte:

'Os técnicos de sofá e palpiteiros de plantão, o meu mais sincero "não estou nem aí". De novo, estou aqui para somar e ajudar minha equipe'

Val fala da incrível e rápida identificação com o projeto de Osasco:

'Em todos os lugares que passei, nunca tive nenhum tipo de problema em me adaptar. Sempre acreditei que, se você não se entregar de corpo e alma ao lugar em que está, as coisas não vão dar certo. Em Osasco não foi diferente. Quando cheguei ao clube na temporada passada, depois de 4 anos incríveis no Rio de Janeiro, fui muito bem recebida e eu sabia que precisava me entregar. E me entreguei. Foi tudo muito natural'.

Por fim, a jogadora explica as diferenças básicas entre o Osasco, 'campeão de tudo', e o time atual?

'A mentalidade é a mesma: ter "espírito de campeão". A diferença básica e óbvia, é que temos um novo elenco. Um elenco muito forte, um grupo muito bom de trabalho e de convivência. E esse grupo precisa, da mesma forma que o da temporada passada foi, ser lapidado. E isso acontece no dia a dia'.

Osasco estreia contra o Alianza, do Peru.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tudo normal. Tudo azul na liderança da Superliga.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/3/tudo-normal-tudo-azul-na-lideranca-da-superliga</link><description>Sada/Cruzeiro vence sem sustos Praia Clube e abre 3 pontos sobre concorrente direto na classificação

Tudo normal na Superliga.

Tudo azul na liderança

Acabou a invencibilidade do Praia Clube na Superliga.

O Sada/Cruzeiro fez valer a camisa, tradição, mando de quadra e venceu por 3 sets a 1 no jogo mais esperado do campeonato.

De novo, Oppenkoski foi o destaque do time com 26 pontos e 60% de aproveitamento. Números que chamam atenção pela incrível regularidade de um jogador, entre aspas, reserva e que tem a dura missão de substituir o ídolo Wallace.

Lucão e Douglas Souza fizeram uma partida acima da média. Os dois extremamente regulares e efetivos.

O Praia só conseguiu equilibrar o jogo no segundo set.

Paulo foi o melhor nos 4 sets.

O desempenho do Sada/Cruzeiro mostra que de fato o calendário apertado e os jogos sucessivos, sem descanso, pesaram nesse início de temporada.

O simples fato de ter tido uma semana entre o último jogo, São José dos Campos, e o confronto contra o Praia Clube, foi o suficiente para ver o time mais encorpado fisicamente.

É algo raro, mas recarregou o Sada/Cruzeiro.

Daqui a 6 dias, Guarulhos, e na sequência, semana seguinte, o time defende o título Mundial de Clubes.

Sem Wallace, sem inversão, mas descansado e com Oppenkoski voando.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/turquia-abre-o-cofre-e-investe-pesado-para-tirar-gabi-da-italia</link><description>Eczacibasi oferecerá 1,6 milhão de dólares por temporada para estrela da seleção brasileira voltar ao país e deixar Conegliano

Gabi, sempre valorizada, pode estar se despedindo do Conegliano.

O Eczacibasi, da Turquia, pretende investir pesado na contratação da estrela da seleção brasileira.

O

apurou que o clube turco oferecerá algo em torno de 1,6 milhão de dólares por temporada.

E contrato de 2 anos.

O atual elenco conta com a polonesa Stysiak, Karakurt e a levantadora Ozdemir. Mas vai passar por grande reformulação.

O time é apenas quarto colocado no campeonato nacional.

Gabi, caso aceite voltar ao país onde ganhou praticamente tudo vestindo a camisa do rival Vakifbank, continuará sendo uma das 3 jogadoras mais bem pagas do mundo.

Zhu e Paola Egonu lideram o ranking.

Os números estão na mesa.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/mundial-de-clubes-recreio-para-brasil-e-italia</link><description>

Tudo rigorosamente dentro do script na primeira rodada do Mundial de Clubes.

4 jogos, 3 vitórias dos favoritos por 3 a 0, sem sustos.

O cenário reflete a disparidade técnica entre os representantes do Brasil e Itália em relação ao resto.

Aliás, vamos ser justos, o Zamalek Sporting Club, do Egito, não jogaria a Superliga C.

Orlando, dos Estados Unidos, com boa vontade, disputaria a segunda divisão na Itália.

O Zhetysu, do Cazaquistão, talvez tenha sido aquele deixou a impressão menos ruim.

O Alianza, do Peru, é esforçado. Só o Praia para explicar a derrota no Sul-Americano desse ano.

A segunda rodada terá panorama praticamente igual.

O campeonato de verdade começa com o jogo de fundo quando Osasco e Scandicci, da Itália, se enfrentarão.

O resultado começará a definir os cruzamentos das semifinais e poderão, dependendo do apetite de Osasco, alterar o destino da dupla brasileira.

É difícil?

Sim, mas Osasco, diferente do que não fez nos últimos jogos da Superliga, jogou bem e teve atitude contra o Alianza. A questão é que o time peruano, assim como todas as vitórias da temporada, é time pequeno.

Osasco ainda não respondeu contra os grandes. E não bloqueia.

O Scandicci é mais uma oportunidade.

O Praia idem.

A partida de verdade e que servirá como parâmetro será quinta-feira contra o Conegliano.

O resto é chover no molhado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/10/fla-x-flu-durante-o-mundial-de-clubes-burrice-ou-incompetencia-da-cbv</link><description>

A burrice é gratuita, mas suas consequências são caríssimas.

Sabe quando você tem a chance de aprender e mesmo assim insiste em não adquirir o conhecimento?

É o caso da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Quando todas as atenções estão voltadas para São Paulo, cidade que recebe o Mundial Feminino de Clubes, a Superliga remarca o Fla x Flu para exatamente o mesmo período.

Exigência da Globo que perdeu o Mundial para a CazéTV.

Ser refém é uma coisa, outra completamente diferente é incompetência, falta de planejamento, bom senso e habilidade.

Ninguém esculhamba mais o próprio produto do que a gestão atual de Radamés Lattari e sua trupe.

Não há lógica.

E olha que estava em jogo a liderança da Superliga, isso sem contar com a rivalidade e o charme do clássico, ingredientes de sobra para valorizar o jogo.

Mas não.

A CBV maltrata a Superliga.

Enquanto as estrelas do vôlei feminino mundial desfilam em São Paulo, a Superliga esvazia o importante Fla x Flu.

É aquilo: tem gente com tanta incompetência, que compete consigo mesmo para provar ser o melhor e mais sábio competente da sua incompetência.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sada/Cruzeiro x Praia Clube: final antecipada?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/2/sada-cruzeiro-x-praia-clube-final-antecipada</link><description>Favoritismo x Invencibilidade

É hoje.

O jogo mais esperado da Superliga Masculina acontece no Riacho, em Contagem.

Sada/Cruzeiro e Praia Clube cara a cara.

O Praia, independentemente do resultado, mudou de patamar e é sim um dos candidatos ao título, algo que o Sada/Cruzeiro sabe o caminho de cor e salteado.

Além de estar invicto na Superliga, o Praia Clube, que não depende como na temporada passada apenas de Franco, tem se mostrado também, além da parte técnica, muito forte e bem preparado no aspecto emocional, cabeça boa.

4 das 9 vitórias, raridade, foram conquistadas no tie-break, ou seja, tudo indica, que a tendência é ver o Praia Clube jogando bem à vontade.

O Sada, não que o

lembre, poucas vezes chegou no fim do primeiro turno somando duas derrotas.

E curiosamente as duas aconteceram justamente em casa diante da torcida contra o freguês Campinas e Sesi, que anda mal das pernas nessa edição.

Mas o que difere o Sada/Cruzeiro dos demais é justamente saber separar, distinguir as situações e se impor quando preciso, leia-se, quando tem sabor de decisão.

O jogo de hoje não é decisão na prática, mas o jeito é inegável.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sada Cruzeiro x Praia Clube: final antecipada? | BLOG DO VOLOCH</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/12/2/sada-cruzeiro-x-praia-clube-final-antecipada-blog-do-voloch</link><description>Favoritismo x Invencibilidade

O jogo mais esperado da Superliga Masculina acontece no Riacho, em Contagem, nesta terça-feira (2). Sada Cruzeiro e Praia Clube cara a cara. O Praia, independentemente do resultado, mudou de patamar e é sim um dos candidatos ao título, algo que o Sada Cruzeiro sabe o caminho de cor e salteado.

Além de estar invicto na Superliga, o Praia Clube, que não depende como na temporada passada apenas de Franco, tem se mostrado também, além da parte técnica, muito forte e bem preparado no aspecto emocional, cabeça boa.

Dê o play e confira o BLOG DO VOLOCH na íntegra em O TEMPO Sports!

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quem paga a conta no decadente Suzano?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/2/quem-paga-a-conta-no-decadente-suzano</link><description>Projeto continua ladeira abaixo e time alcança a proeza de virar freguês de Campinas

A conta, enfim, chegou.

O atual Suzano, que no passado foi grande, joga na lama o nome construído e respeitado da década de 90.

A ausência de títulos e derrotas em série são reflexo da má administração dos gestores, empresários e políticos envolvidos no projeto.

Contra Campinas, o time sofreu, pasmem, o quarto revés consecutivo na Superliga.

Outro 3 a 0.

Fora o baile.

Uma atuação pífia.

Era mais fácil perder de WO.

É um time que entra em quadra sem ambição, com semblante de derrotado, cabisbaixo e que não oferece resistência.

E pior do que perder, é conseguir a façanha de virar freguês de Campinas.

Suzano conseguiu.

E quem paga essa conta onde sobra vergonha e humilhação?

O projeto sugere uma limpa, começando de fora para dentro.

São os gestores, empresários e políticos, que afastaram a torcida, maior patrimônio do clube, os únicos responsáveis.

Todo projeto é o resultado de suas próprias escolhas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial de Clubes: medalha de bronze é o máximo e o mínimo para Praia Clube e Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/7/mundial-de-clubes-medalha-de-bronze-e-o-maximo-e-o-minimo-para-praia-clube-e-osasco</link><description>É possível evitar final antecipada entre Conegliano e Scandicci da Itália?

Nas próximas duas semanas, todas as atenções estarão voltadas para o Mundial de Clubes.

Primeiro elas, depois eles.

No feminino não dá para sonhar com título.

Esquece.

A tarefa de Osasco, último brasileiro campeão mundial em 2012, e Praia Clube, 3 vezes quarto colocado, é delicadíssima.

Os representantes do Brasil ficam entre o máximo e o mínimo, leia-se, medalha de bronze.

Não dá para cair na primeira fase, resultado que seria considerado um fracasso.

Vexame.

Ao mesmo tempo, imaginar ver Osasco ou Praia Clube na decisão é iludir o torcedor.

A nossa realidade é outra.

Realidade que estará em disputa dia 18 quando os dois se enfrentarão em Uberlândia pela Superliga.

Nenhum deles, em condições normais, tem bola para derrotar o Conegliano, seja na primeira fase ou numa eventual semifinal.

No caso do Scandicci, seria preciso fazer uma partida perfeita, sem erros ou detalhes, e torcer para que o adversário jogue muito abaixo do que pode.

Apesar do cenário ruim, Osasco e Praia jogarão pressionados, afinal ficar pelo caminho seria assinar atestado de incompetência.

E olha que se depender do que os dois estão mostrando na Superliga, o risco é real.

Osasco perdeu os últimos 3 jogos.

E claro, diferente do que, segundo consta, alguns irresponsáveis venderam, não terá Natália em quadra.

Essa possibilidade nunca existiu.

O Praia, no melhor estilo, 'me engana que eu gosto, vem de 4 vitórias seguidas, mas está longe de convencer.

O que os dois têm em comum?

Ganham dos pequenos.

E pensando nessa linha, Praia e Osasco são favoritos contra Zamalek, do Egito, Alianza, do Peru, Orlando, dos Estados Unidos e Zhetysu, do Cazaquistão.

O passaporte para a semifinal é mais simples do que criticar a CBV, que pasmem, optou em não paralisar a Superliga, nos dois naipes, durante o Mundial.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Me engana que eu gosto ou Praia Clube, de Rui Moreira, supera desconfiança?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/1/me-engana-que-eu-gosto-ou-praia-clube-de-rui-moreira-supera-desconfianca</link><description>Apesar de 4 vitórias consecutivas, time ainda não respondeu e convenceu contra os grandes

Não.

Ainda não dá para cravar que o Praia Clube, de Rui Moreira, superou a desconfiança.

O time passou bem pela fase 'me engana que eu gosto', vencendo 3 pequenos, Sorocaba, Mackenzie e Barueri e passando por Bauru, eterna incógnita.

Apesar da boa sequência de resultados positivos, que pode iludir apenas parte da torcida, o Praia Clube está distante de ser um time confiável.

Quando encarou os grandes, não resistiu e caiu.

Foi presa fácil nas mãos de Minas, Flamengo e Fluminense, que nem está na primeira prateleira.

Há quem diga que era início de trabalho do português, desculpa básica e usada com frequência como justificativa.

Fato é que Rui Moreira, contestado internamente, pelo menos abriu os olhos e acordou.

O Natal em casa, segundo consta, era uma realidade.

A efetivação de Payton Caffrey, que só era banco na cabeça dele, foi um sinal de rara lucidez.

Morgahn Fingall ganhou ritmo e confiança, o que não significa dizer que é uma oposta que possa fazer a diferença.

O Mundial de Clubes, que começa na semana que vem, será um parâmetro interessante, não definitivo.

O Praia tem obrigação de passar de fase, assim como estar no G4 da Superliga.

Ponto básico.

O que vier na sequência, mesmo caso de Osasco no Mundial, é lucro.

Mas será no retorno da Superliga que o Praia Clube dará a resposta.

Dia 18, no confronto direto contra Osasco, que também não vive boa fase.

Por enquanto, o trabalho do português segue sob desconfiança.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>