<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Primeiro Olimpíada, agora VNL: Macris ou Roberta?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/29/primeiro-olimpiada-agora-vnl-macris-ou-roberta</link><description>Quem é a levantadora titular da seleção brasileira?

Macris ou Roberta?

Desde a Olimpíada, passando pela recente VNL, a pergunta continua sem resposta.

Afinal, quem é a levantadora titular da seleção brasileira?

Macris começou jogando, Roberta aparentemente ganhou a vaga nos playoffs da VNL e as duas estiveram em quadra na derrota para a Itália na final.

Mariana Sioto e Lyara, apesar de terem sido convocadas, passaram longe de serem aproveitadas.

A ex-dupla de Osasco então, Giovana e Kenya, nem pensar.

As duas, entretanto, estão entre as 25 inscritas para o Mundial da Tailândia.

O que isso significa dizer?

Nada.

José Roberto Guimarães não mudará a filosofia. Não perto da competição, faltando menos de 1 mês para a estreia.

O que chama a atenção é que o incômodo cenário é tratado com naturalidade na seleção, diferente da maioria dos adversários, especialmente da primeira prateleira, onde há definição de quem é a titular.

No Brasil não.

A justificativa poderia passar pelo adversário, leia-se, melhor escolha para o jogo.

Estratégia.

A sensação é que nenhuma das duas consegue se firmar desde a Olimpíada.

Há aqueles que defendam a tese que Macris e Roberta se completam. Pode ser.

São estilos de jogo diferente.

Mas ainda assim quem seria a primeira e quem é a segunda?

Nenhuma das envolvidas admite abertamente, mas a indefinição deve mexer com o lado emocional das levantadoras.

Não tem como.

E se a comissão técnica carrega esse questionamento desde a Olimpíada de Paris, é sinal que não tem a resposta.</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julias e Marcelle, as melhores do Brasil na VNL</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/28/julias-e-marcelle-as-melhores-do-brasil-na-vnl</link><description>

Nem tudo é terra arrasada na seleção brasileira.

O vice-campeonato da VNL deixa algumas lições, promessas e certezas.

A certeza é que José Roberto Guimarães e a comissão técnica precisam buscar uma oposta, leia-se, derrubadora de bola, jogadora de definição.

Não temos.

Por outro lado, a VNL serviu de afirmação para Julia Bergmann e Julia Kudiess.

Ambas responderam positivamente assumindo seus respectivos papéis com responsabilidade e números indiscutíveis.

Mas não confundam as coisas: as Julias não são e não serão protagonistas.

A outra boa notícia é Marcelle.

O Brasil, conforme o

insistia desde o início da VNL, ganhou uma líbero de verdade.

Nada contra Laís e Kika, mas não dá para comparar com Marcelle.

Fato.

A personalidade e naturalidade dela impressionam.

Não por acaso trocou o Flamengo pelo Fluminense na Superliga, uma leitura simples e eficaz que não teria futuro sendo banco para Laís.

E jogando mais bola.

A seleção respondeu.

E rápido.

Marcelle parece, mas não está pronta.

Isso significa dizer que tem margem de crescimento e vai evoluir, o que não é o caso de Laís.

As Julias e Marcelle foram as melhores e mais regulares jogadoras da seleção brasileira na VNL.</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: sem oposta, não dá para sonhar</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/28/brasil-na-vnl-sem-oposta-nao-da-para-sonhar</link><description>

Antropova e Paola Egonu juntas somaram 30 pontos.

Rosamaria e Kisy fizeram 9.

Esses números ajudam a explicar mais uma derrota para a Itália e consequentemente outro vice-campeonato na VNL.

Não é de hoje que o Brasil sofre na posição.

José Roberto Guimarães tenta, mas não encontra solução. E brigar com as seleções da primeira prateleira sem oposta é impossível.

Tainara, que chegou a ser titular em vários momentos da competição, deixa a VNL em baixa como última opção.

Jheovana conheceu de perto o primeiro mundo.

Não por acaso a comissão técnica andou improvisando jogadora na posição, casos de Julia Bergmann e até Helena.

Ana Cristina poderia ser uma alternativa ou solução para o futuro, mas o Mundial é logo ali, ou seja, é o que temos.

Ou melhor, não temos.

Gabi e Julia Bergmann se sustentam até onde conseguem, caso da decisão.

Há um limite quando o tema é jogadora de definição.

Outro ponto: o banco.

A Itália tem e resolve.

A melhor seleção do mundo terminou a final com 3 'reservas', bem entre aspas, em quadra: Antropova, Nervini e a levantadora Cambi.

É preciso reconhecer a superioridade da Itália.

Isso para o próprio bem do Brasil.

Não é demérito algum cair para quem não perde de ninguém.

O Brasil foi apenas mais uma vítima.

O primeiro set fez muita gente sonhar após uma virada improvável e surpreendente.

Depois o jogo voltou ao normal e com o desfecho natural.

Não faltou empenho, dedicação, estudo e coragem para a seleção brasileira.

A questão não foram os erros ou contra-ataques, até porque a Itália, ainda bem, errou mais que o Brasil em 4 sets.

O título passa pela diferença técnica praticamente em todas as posições entre as seleções. E oposta.

Simples assim.

Isso é algo que (ainda) não dá para mudar.</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por que ninguém para a Itália?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/25/por-que-ninguem-para-a-italia</link><description>Atual campeã olímpica e da VNL soma 27 jogos de invencibilidade e não perde desde junho de 2024

Alguém lembra quando foi a última derrota da seleção feminina da Itália?

Aconteceu em junho de 2024.

O mérito, na ocasião, foi do Brasil. Na edição passada da VNL.

Bom sinal.

De lá para cá, foram 27 vitórias consecutivas passando pelos títulos da própria VNL de 2024 e a medalha de Ouro na Olimpíada de Paris.

A campanha na atual edição impressiona: 13 jogos e apenas 7 sets perdidos.

Os Estados Unidos não foram páreo nas quartas de final e caíram, naturalmente por 3 a 0.

A Polônia, adversária da semifinal, resistirá jogando diante da fanática torcida em Lodz?

E numa eventual final: Brasil ou Japão?

Na primeira fase, no Rio de Janeiro, a Itália fez 3 a 0. Na segunda fase, o Japão levou o jogo ao tie-break, mas caiu.

Julio Velasco é o maior responsável pela incrível hegemonia italiana.

A chegada dele mudou a identidade de um elenco recheado de conflitos internos entre as jogadoras e a antiga comissão técnica.

Gestão.

Velasco recuperou a autoestima de um grupo acima da média tecnicamente, com duas opostas incríveis, melhor líbero do mundo e que mantém a serenidade e principalmente o apetite.

Vencer.

A VNL é um exemplo, mesmo com Mundial na sequência.

A filosofia de Julio Velasco é simples: ninguém é obrigado a jogar na seleção, mas quando a Itália estiver em quadra jogará sempre com força máxima.

Dizer não à convocação é arriscar o futuro.

É lógico que a Itália não é imbatível. O termo não existe no esporte.

Mas os números da Itália impressionam.

E por que ninguém para essa seleção?</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>McCutcheon,  Secretário-Geral, e a visão estratégica da FIVB: 'Revolução no vôlei de praia'.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/25/mccutcheon-secretario-geral-e-a-visao-estrategica-da-fivb-revolucao-no-volei-de-praia</link><description>Em entrevista exclusiva, dirigente diz que um dos objetivos é dobrar o número de pessoas ligadas ao vôlei de 800 milhões para 1,6 milhão no mundo.

A fase final da VNL em Lodz, na Polônia, é o primeiro evento oficial sob comando da nova gestão da FIVB, Federação Internacional de Vôlei.

O brasileiro Fabio Azevedo assumiu como presidente substituindo o vitorioso  Ary Graça em novembro do ano passado.

Uma das primeiras ações foi convocar Hugh McCutcheon.

O neozelandês, ex-técnico das seleções feminina e masculina dos Estados Unidos, ganhou o cargo de Secretário-Geral da entidade.

Hugh, 55 anos, foi campeão olímpico em Pequim 2008.

O conhecimento, experiência e respeito adquiridos dentro e fora de quadra, como jogador, treinador e gestor, passando por universidades, foram determinantes na escolha.

Hugh ingressou na Federação Internacional de Voleibol (FIVB) como Conselheiro Sênior em 2023.

E nessa função apoiou a alta liderança da entidade em trabalhos que visavam promover o crescimento global do esporte.

Hoje, exercendo o cargo de Secrerário-Geral, Hugh falou ao

dos desafios na função, prioridades no cargo, responsabilidade e objetivos.

As finais da VNL na Polônia e China também foram pauta, assim como o vôlei de praia.

Hugh tem como meta dobrar o número de pessoas ligadas ao vôlei de 800 milhões para 1,6 milhão de pessoas em todo o mundo.

Encaro de frente. Gosto genuinamente do trabalho, todos os dias são cheios, recheados de desafios, mas tem um propósito. É um privilégio incrível contribuir para o crescimento de um desporto que adoro e no qual trabalhei toda a minha vida. Após a minha trajetória como atleta e treinador em vários níveis, incluindo uma equipe campeã olímpica, esta função traz uma dimensão totalmente nova a minha jornada no desporto. O nosso lema é 'Juntos como um só' e estamos vivendo isso, garantindo que os atletas e os fãs estejam sempre no centro das nossas decisões e ações.

Foram meses intensos, ocupados da melhor maneira possível. Há um verdadeiro sentido de propósito, impulso e oportunidade. Este ano temos uma oportunidade incrível de aumentar o impacto global do vôlei com três Campeonatos Mundiais, a VNL e o Beach Pro Tour. Estamos certos de que ao fortalecer as nossas parcerias e causar um impacto duradouro em todos os níveis do voleibol podemos fazer progressos significativos em direção ao nosso objetivo de dobrar o número de pessoas ligadas ao nosso vôlei  de 800 milhões para 1,6 milhão de pessoas em todo o mundo.

Tendo vivenciado o jogo de várias perspectivas – como jogador, treinador e agora como administrador – tenho um profundo apreço pelo que os atletas e outras partes interessadas passam. Essa experiência vivida traz credibilidade e empatia que são essenciais em qualquer função de liderança.  Ajuda a identificar e compreender as nossas oportunidades e desafios, bem como a encontrar as melhores soluções para apoiar o crescimento, desenvolvimento e profissionalismo contínuos do vôlei.

Espero eventos fantásticos. Tanto agora na Polônia como na China. Ambos possuem um histórico forte e bem sucedido na organização dos nossos eventos. Os dois países são anfitriões excelentes com torcidas apaixonadas e excelentes capacidades organizacionais. Estou confiante de que o ambiente será elétrico e o nível das finais será ótimo.

O voleibol está evoluindo de formas emocionantes e importantes. Estamos assistindo um crescimento contínuo nos nossos eventos emblemáticos, como a VNL, Campeonatos Mundiais, e claro olhando para o futuro, para Los Angeles 2028. A FIVB está bem posicionada para mostrar o esporte num palco global. Vemos uma grande oportunidade para fortalecer e melhorar o FIVB Beach Pro Tour. Atualmente, o voleibol de praia é um dos desportos olímpicos de maior sucesso  como ficou demonstrado recentemente na competição olímpica de Paris 2024, disputada em frente Torre Eiffel. O nosso objetivo é desenvolver o mesmo nível de envolvimento dos fãs entre os Jogos Olímpicos. É por isso que, como parte da Visão Estratégica da FIVB 2032, estamos impulsionando 'Revolução no Voleibol de Praia'. O nosso objetivo é libertar todo o potencial deste desporto e aumentar a visibilidade através dos nossos eventos, viabilidade comercial e garantir que os nossos atletas continuem se sentindo apoiados e capacitados. Também vemos um potencial incrível em outras importantes iniciativas como o Volleyball Empowerment e os programas de participação em massa através da Fundação de Voleibol da FIVB que estão estabelecendo uma base sólida para um impacto a longo prazo.</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelle, a melhor notícia no passeio das quartas contra Alemanha</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/24/marcelle-a-melhor-noticia-no-passeio-das-quartas-contra-alemanha</link><description>O consenso e o bom senso nunca fizeram mal a ninguém

O bom senso é o equilíbrio entre a busca pelo ideal e o apelo pelo real.

E a realidade na posição de líbero na seleção tem nome: Marcelle.

Apesar de ter estreado apenas na terceira etapa da VNL, os primeiros passos contra a França e os jogos diante do Japão e Polônia foram suficientes para escancarar a superioridade técnica contra a concorrência.

A comissão agiu bem.

José Roberto Guimarães fez a opção correta.

Marcelle, 23 anos, esbanjou talento, segurança e parecia uma veterana em quadra diante da Alemanha.

O adversário não era lá essas coisas, vide o passeio nos 3 a 0, mérito 100% da postura da seleção, mas o peso das quartas, consequentemente jogo eliminatório, poderia ser um componente que indicasse interrogação.

Marcelle, assim como todo o time, tirou de letra.

Ótima na defesa, boa no passe e apenas um erro, aceitável, no perigoso e sempre traiçoeiro golpe de vista.

Marcelle foi a melhor notícia no passeio das quartas contra a Alemanha.

É aquilo: o consenso e o bom senso nunca fizeram mal a ninguém</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: o peso do tabu</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/23/brasil-na-vnl-o-peso-do-tabu</link><description>Nas 6 edições da competição, seleção feminina bateu três vezes na trave e não sobe ao pódio desde 2022.

O tabu incomoda.

A seleção brasileira jamais conquistou a VNL. O Brasil bateu 3 vezes na trave e soma 3 medalhas de prata em 6 edições da competição.

Pior.

E última vez que foi ao pódio foi justamente quando perdeu para a Itália, que ainda não era campeã olímpica, em 2022 na Turquia.

A campanha na fase de classificação empolga, credencia o Brasil a sonhar alto, mas não significa muita coisa na prática.

No ano passado, por exemplo, a seleção terminou líder invicta, passou pela fraca Tailândia nas quartas e caiu para o Japão na semifinal, ou seja, não garante nada.

O que vale é agora.

O Brasil de 2025 mudou 100% as centrais e a líbero, leia-se, quase metade do time.

A ausência de Ana Cristina poderia até pesar, mas Julia Bergmann está voando e em grande fase.

O ápice dela na seleção.

A xará Kudiess não pode jamais ser comparada com Thaísa, mas tem sido outra grata surpresa desde que voltou à seleção.

Gabi continua sendo a referência. Mas não confunda referência com definidora.

Não.

Definidora no caso é ou teria que ser nossa oposta.

Rosamaria? Tainara? Kisy?

Depende do que José Roberto Guimarães optar. E pelo que o técnico tem demonstrado, a escolha passa pelo adversário.

Segundo consta, o mesmo vale para Macris e Roberta.

A Alemanha, pouco badalada, é o primeiro obstáculo.

O Brasil não tem como fugir do status de favorito. E será assim se passar e encontrar Turquia ou Japão.

Não muda.

Aliás, só muda a configuração numa eventual decisão contra a Itália, dona do mundo.

As experiências recentes sugerem cautela e seriedade nos playoffs.

O peso é grande.

Não é simples.

O Brasil terá que apagar o passado recente, mostrar coragem, regularidade, personalidade e postura na definição para quebrar o indesejável tabu.</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL:⁠ é impossível progredir sem mudança</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/21/brasil-na-vnl-e-impossivel-progredir-sem-mudanca</link><description>Para mudar a realidade, mude a mentalidade

⁠Para mudar a realidade, mude a mentalidade.

E você tem que ser o espelho da mudança que está propondo.

Esse foi o grande mérito de Bernardinho e da comissão técnica na VNL.

Você pode discutir um ou outro nome, e ainda assim não encontrará unanimidade.

É a fase final em Ningbo, na China, que responderá.

Literalmente.

Mas hoje, diferente do passado recente, há critério baseado nos resultados alcançados.

Bernardinho usou a primeira fase da VNL para encontrar um time.

E encontrou.

Alan virou titular, Maique, com atraso de 4 anos foi finalmente efetivado, Judson confirmou expectativa, Bergmann aprovou e Fernando Cachopa, leve e sem pressão, decolou.

Não dá para cravar, ainda, que Honorato deixou de ser interrogação, mas o ponteiro pegou no tranco e Lucarelli, quem diria, ficou sem espaço.

Há uma inversão forte com Darlan.

O Brasil de Bernardinho leu a VNL de forma diferente dos rivais.

Esse foi o ponto.

Polônia, Itália, Japão e França, por exemplo, pouparam em determinadas partidas alguns titulares e não usaram força máxima.

Até a China, adversária nas quartas de final, andou colocando uma equipe alternativa, inclusive na derrota para o Brasil.

Bernardinho não.

A seriedade como o treinador encarou a VNL tem a ver com a maneira como Brasil terminou a fase de classificação e consequentemente a liderança alcançada.

A comissão técnica só tirou o pé quando a primeira colocação estava assegurada e rodou o time contra Turquia e Alemanha.

Bernardinho usou os jogadores certos nos partidas certas.

Há muito tempo não se via na seleção coerência e justiça nas tomadas de decisão.

Pois é.

O fracasso ensina.

Independentemente do resultado final, que não pode e não deve ser comparado ao Mundial, até porque inclusive Renan já venceu a VNL, é gratificante constatar a sensação de uma nova mentalidade na seleção masculina.

É aquilo: é impossível progredir sem mudança.</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após susto, Sérvia, em busca do inédito tri, aposta em Maja Ognjenović para Mundial da Tailândia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/17/apos-susto-servia-em-busca-do-inedito-tri-aposta-em-maja-ognjenovic-para-mundial-da-tailandia</link><description>Levantadora está na lista das 25 jogadoras convocadas por Zoran Terzić.

Às vezes a vida precisa dar um susto para ver se você acorda.

O falastrão Zoran Terzić, técnico da Sérvia, acordou.

A Sérvia abdicou da VNL, jamais priorizou a competição e conviveu com o risco do rebaixamento até a terceira etapa da competição.

A seleção, bicampeã mundial, se livrou nas duas últimas rodadas.

E como se diz na gíria, todo sofrimento ensina uma lição, e toda lição muda a pessoa.

Zoran Terzić convocou a experiente levantadora Maja Ognjenović para o Mundial da Tailândia.

Ela está entre as 25 na lista oficial da FIVB.

Ótimo sinal.

A presença da jogadora mudaria completamente o cenário.

Aos 40 anos, Maja Ognjenović ainda é uma das levantadoras mais talentosas do mundo.

A esperança da Sérvia também passa pelo possível retorno de Mina Popović, central do Odintsovo, da Rússia.

E óbvio, Tijana Bošković, que reapareceu no fim da VNL, estrela da companhia.

O trio altera significativamente a configuração da Sérvia.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelle, discreta e eficiente,  é aprovada e não pode ser banco na seleção</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/15/marcelle-discreta-e-eficiente-e-aprovada-e-nao-pode-ser-banco-na-selecao</link><description>Jogadora mostra personalidade, leitura de jogo e corresponde contra Polônia e Japão

Marcelle foi aprovada.

A líbero do Brasil passou fácil nos testes contra Polônia e Japão.

Se o desempenho em quadra será suficiente para convencer José Roberto Guimarães é outra questão.

Deveria.

Na bola, Marcelle é melhor que Laís.

Fato.

A líbero do Fluminense mostrou muito mais personalidade, tem atitude e dá volume de jogo ao time.

Marcelle respondeu positivamente.

A naturalidade chama atenção.

E os testes não foram contra qualquer adversário, diferente de Bulgária e França, eliminadas da VNL.

Marcelle tem ótima leitura, posicionamento e antecipa ação.

É uma líbero discreta, extremamente eficiente na defesa, sem rolamentos e malabarismos desnecessários.

Como deve ser.

Marcelle veio para ficar.

Pode cravar.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 09:20:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>