<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Rizola: 'Respeito se ganha respeitando e nenhum resultado é por acaso'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/8/rizola-respeito-se-ganha-respeitando-e-nenhum-resultado-e-por-acaso</link><description>'O recado é que vôlei peruano está crescendo. Tudo se consegue no seu tempo e com muito trabalho'

Cada um tem o destino que merece.

Antônio Rizola, um dos maiores vencedores com as categorias de base da seleção brasileira no passado, virou pedra no caminho do Brasil.

E o que define seu destino não são duas condições e sim suas decisões.

A Colômbia nunca havia vencido o Brasil.

Sob comando de Rizola ganhou duas vezes.

O Peru passou mais de 3 décadas sem derrotar a seleção brasileira. Logo na primeira competição oficial nas mãos do novo técnico, quebrou o tabu na Copa América no último fim de semana.

O

procurou Rizola.

Nessa entrevista, o treinador admite que treinou a seleção peruana apenas duas semanas antes da competição. Fala da renovação, procura por talentos no país e prioridades.

O desafio é enorme.

O prazer de vencer o Brasil foi pauta: 'O prazer é ver que um grupo acredita na sua proposta e no seu trabalho'.

Rizola evita polemizar e diz que não tem diagnóstico exato sobre a assustadora queda de desempenho do vôlei brasileiro nas categorias de base.

Ele diz que nenhum resultado é por acaso, enaltece a parceria com a FIVB, Federação Internacional de Vôlei e foca no Sul-Americano de 2026.

Esse ano ano começamos um processo de renovação onde convoquei 28 jogadoras. Muitas se apresentaram lesionadas e com isso tive que acelerar o processo. Este grupo está junto há 16 dias e coloquei como prioridade o trabalho técnico e tático. Fisicamente seria difícil ter uma melhora consistente. Com pouco tempo elas teriam que acreditar na proposta tática e se comprometer na autoajuda e na relação de grupo. Fizemos nosso primeiro jogo, aqui no Brasil, contra Argentina, perdemos e foi nossa pior partida, mas elas entenderam que fizemos algumas coisas boas. Minha proposta era sair melhor do que chegamos. A comissão técnica, composta de técnico, assistente, preparador físico, fisioterapeuta, médico, nutricionista e psicólogo se uniram num mesmo propósito, que foi absorvido por completo pelo grupo de atletas. Se resume em trabalho, compromisso e união.

O prazer é ver que o trabalho tem resultado em todos os sentidos. O prazer é ver que um grupo, a partir dos dirigentes, acredita na sua proposta e no seu trabalho. Eu sempre creio que o trabalho tem que ser feito com muita dedicação, conhecimento e que somente com todos em linha, se chega a um resultado positivo. Trabalho a equipe com o seguinte propósito: temos que fazer nosso 100% do momento e provocar no nosso adversário a possibilidade de não chegarem ao 100% deles. O resultado positivo desta forma sempre vai existir. O resultado numérico positivo é outra coisa. Você tem que estar na hora certa, no lugar certo, para que possa fazer o que se deve. Com a Colômbia conseguimos isso duas vezes e agora com o Peru, a primeira. A diferença para o Brasil com Colômbia ou Peru é muito grande independente da categoria, mas se você entra derrotado, não terá nenhuma possibilidade. Tem que acreditar que é possível. Superação. Uma vitória assim não aproxima nossa equipe do Brasil, mas fortalece nosso processo. Demonstra que estamos no caminho certo e que nas próximas vezes será ainda mais difícil para nós. Motivação para trabalhar mais e com os pés no chão.

Eu analiso mais a minha equipe. Tinha uma incógnita grande de como este grupo, totalmente remodelado e sem jogar junto nenhuma partida reagiria. A levantadora nunca tinha vestido a camisa da seleção adulta. A libero nunca tinha vestido a camisa do Peru em nenhuma categoria. Ângela Leiva estava fora de seleção há 4 anos e deste grupo havia jogado com duas atletas apenas. Diante desse cenário creio que saímos bem. Estamos ainda longe do que quero, mas foi um bom início.

Estando distante é muito difícil diagnosticar os motivos. Não me permitiria dar um diagnóstico estando tanto tempo afastado das seleções. Antes de tudo, trabalhei com seleções brasileiras por muitos anos e sempre estarei na torcida para que o voleibol brasileiro retome seus resultados anteriores.

O Peru foi segundo no ranking mundial e hoje está além da posição 40. Meu trabalho proposto é de capacitar técnicos com metodologias de trabalho mais modernas, buscar jogadoras com mais altura, investir na qualidade técnica das atletas, no trabalho de coordenação motora nas categorias de base. Precisamos fazer a aproximação das escolas e promover o mini voleibol, descentralizar o voleibol de Lima, melhorar Liga.

Com apoio da FIVB começamos ano passado o Projeto 2032 que consiste em visitar todo o país em busca de crianças (não atletas) altas com parâmetros internacionais. O professor Armando Martens, faz este trabalho, em um ano, já temos mais de 20 atletas entre 11 e 13 anos com mais de 1,76m e 1,85m e para o Peru é uma boa altura. Nosso lema é se com 11 anos tem mais de 1,76m, sabe caminhar e respirar, logo pode aprender a jogar voleibol.

Acho muito difícil. Começamos bem mas resultados a curto prazo não são concretos. Temos que ter os pés no chão, trabalhar muito e seguir o processo. Nosso objetivo é chegar no pódio no campeonato Sul-Americano em 2026.

Nenhum resultado é por acaso. O voleibol peruano vem crescendo e ganhando respeito novamente. O recado é que tudo se consegue no seu tempo e com muito trabalho. Que o respeito se ganha respeitando. Deixa também um recado ao Peru. Para se competir em alto rendimento é necessário treinamento longo, intercâmbio internacional e tudo isso custa. É necessário investimento privado e do governo. Hoje as empresas voltaram a acreditar no voleibol peruano.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copa América: não há sub e planejamento que justifiquem campanha pífia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/7/copa-america-nao-ha-sub-e-planejamento-que-justifiquem-campanha-pifia</link><description>

Decepcionante.

A campanha da seleção brasileira feminina na Copa América foi pífia.

E nada, nem o fato de ter sido representada por uma equipe sub-23, justifica os resultados abaixo da crítica.

É o típico caso do discurso pronto que contamos sobre nós mesmos.

A tese defendida pelos envolvidos é facilmente derrubada quando a idade da MVP da Copa América, Bianca Cugno, é revelada: 22 anos.

O que falta a boa parte desse grupo é talento mesmo, uma triste constatação.

Há exceções, mas a maioria não domina sequer os fundamentos básicos do esporte.

Foi o que se viu diante da sofrida vitória contra a Venezuela e nas derrotas para Peru e Argentina.

O Brasil só não perdeu set para o Chile, que se jogasse a Superliga B brigaria para não cair.

A CBV errou feio no planejamento.

Os riscos de sediar a Copa América nessas circunstâncias foram absolutamente ignorados pelos responsáveis.

Vergonha perfeitamente evitável.

E o pior, pasmem, não foi a terceira colocação.

O mais grave é constatar gente influente se escorando no fato de Argentina e Peru terem jogado a Copa América com a 'força máxima' para defender o indefensável.

Nesse caso, o iludido não é o enganado, é quem engana.

É aquilo: muitos não fazem por mal, mas não sabem o mal que fazem.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial sub-19: Brasil, referência no passado, joga contra desconfiança</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/2/mundial-sub-19-brasil-referencia-no-passado-joga-contra-desconfianca</link><description>

Um dia referência nas categorias de base, o Brasil parou no tempo e ficou para trás.

A gestão atual da CBV derrubou tudo que a anterior construiu.

Há mais de uma década, o Brasil não ganha nada.

O último título foi em 2009.

De lá para cá, o que se viu foi uma coleção de resultados frustrantes, como o sétimo lugar alcançado na edição passada em 2023 na Hungria e Croácia.

O que esperar em 2025?

Difícil fazer qualquer previsão.

Conforme o

antecipou em fevereiro, problemas extra-quadra envolvendo integrantes da ex-comissão técnica derrubaram Guilherme Schmitz.

Maurício Thomas, velho conhecido, foi chamado para o cargo.

A maioria dos técnicos reclamava do pouco tempo de treinamento e falta de intercâmbio.

Essas desculpas não poderão ser usadas.

Não dessa vez, Maurício.

Segundo consta, a comissão técnica, recheada de integrantes, algo também inexplicável, teve um período bem razoável em Saquarema e a seleção andou jogando amistosos contra seleções da Europa e a China.

Isso significa dizer que um eventual novo fracasso terá que vir acompanhado de justificativas mais criativas.

A primeira fase conta pouco e é onde normalmente boa parte acaba se iludindo com os resultados.

O Mundial sub-19 feminino que começa hoje e termina dia 13 será jogado na Sérvia e Croácia.

A conferir.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Cachopa: a seleção se torna peso quando você carregava o que não era seu</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/30/fernando-cachopa-a-selecao-se-torna-peso-quando-voce-carrega-o-que-nao-e-seu</link><description>Levantador, sem o peso do passado, apresenta suas credencias na VNL

O maior peso na vida é você carregar a bagagem dos outros nas costas.

E a força.

Foi basicamente o que aconteceu na seleção brasileira com Fernando Cachopa no passado.

Nem é preciso entrar em detalhes.

O levantador, não é de hoje, pede passagem. Mas o Senado não permitia Cachopa sair da posição.

No ciclo passado o jogador cansou de entrar na podre, mudou alguns jogos, a sensação em diversos momentos era que ganharia espaço, mas a sombra era grande.

O final do filme todo mundo conhece.

Cachopa viu do banco o Brasil naufragar por onde passou.

A ameaça da aposentadoria dos envolvidos, sim porque ninguém pode cravar, deixou o caminho livre para o jogador.

O levantador finalmente assumiu a posição de titular.

Leve e sem o peso no banco ou nos treinos, começa a mostra sua verdadeira identidade, apresentada apenas na Itália.

Cachopa entende liderança de outra forma. Não é de estardalhaço ou caras e bocas.

Faz o time jogar com naturalidade, sem pressão.

O tempo em quadra será fundamental para enxergar melhor e minimizar os erros ou opções precipitadas.

Cachopa sabe que quando o Brasil ganhar, não terá feito mais do que obrigação.

Mas quando perder, o passado, recheado de viúvas, voltara à tona.

O levantador, ganhando personalidade, será obrigado a conviver com a situação.

O conselho para Fernando Cachopa é simples: não se acostume a viver nas sombras dos outros, isso é muito complicado.

Tente plantar a sua própria sombra, para não viver à custa dos outros.</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 09:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: construção, constante evolução</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/30/brasil-na-vnl-construcao-constante-evolucao</link><description>Opostos carregam seleção que dá sinais de progresso na passagem por Chicago

Para ter progresso é preciso passar por processos.

O principal deles, no caso da seleção masculina, é a renovação e consequentemente o enterro do Senado.

E o progresso é impossível sem mudança; e aqueles que não conseguem mudar as suas mentes não conseguem mudar nada.

Bernardinho cedeu ou foi obrigado a ceder.

Não importa.

O que conta foi a mudança. Se veio de fora para dentro ou dentro para fora passa a ser irrelevante.

Isso significa dizer que o Senado não é mais ameaça?

Não.

Os resultados na etapa de Chicago, levando-se em conta a vitória contra a poderosa Itália e o time B da Polônia, indicam que Bernardinho encontrou uma direção.

Se o técnico irá manter a direção é outro departamento.

Os opostos, Alan e Darlan, foram o ponto alto do Brasil nos Estados Unidos. Nas duas partidas que realmente poder ser levadas em consideração, ambos sobraram e fizeram a diferença.

Nas pontas, justiça seja feita, Honorato surpreendeu e sobreviveu com méritos. É cedo, entretanto, para avaliar se está pronto para resolver.

Um fim de semana não é suficiente para cravar.

Judson, sim, é disparado o mais eficiente.

Maique vem ganhando corpo e confiança. Há uma diferença abissal entre ele e o Thales que Bernardinho, influenciado internamente, também se negou a enxergar no passado.

Flávio é aquilo: tirem suas conclusões.

Cachopa merece um post à parte.

A liderança é importante, mas não garante título, algo que sob comando de Renan, por exemplo, o Brasil conquistou em 2021.

O Brasil dificilmente perderá essa condição na próxima etapa vide o nível dos adversários, tirando sempre o perigoso Japão.

O primeiro lugar após 8 jogos e apenas uma derrota é surpreendente. Talvez nem mesmo a comissão técnica esperasse retorno tão rápido.

Mas uma coisa são as 3 etapas, outra completamente diferente serão as finais na China.

França e Polônia, por exemplo, deverão estar completas.

Mas na atual conjuntura, o importante é poder constatar que a seleção, livre do Senado dentro de quadra, vai se reconstruindo, tijolo por tijolo.</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 08:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim de semana importante para o Brasil na Liga das Nações e na Copa América de Vôlei</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/27/fim-de-semana-importante-para-o-brasil-na-liga-das-nacoes-e-na-copa-america-de-volei</link><description>Colunista analisa os quatro jogos decisivos da seleção nas quadras

O fim de semana vai mostrar o atual estágio do Brasil no vôlei. Pela Liga das Nações, o Brasil enfrenta a Itália, no sábado, e a Polônia, no domingo. Pela Copa América, competição transmitida ao vivo no canal O TEMPO Sports, o Brasil enfrenta o Chile, no sábado, e a Argentina, no domingo. Confira análise do colunista Bruno Voloch.</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim de semana em Chicago poderá revelar atual estágio do Brasil</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/26/fim-de-semana-em-chicago-podera-revelar-atual-estagio-do-brasil</link><description>Seleção faz 'esquenta' contra Canadá e China antes de enfrentar Itália e Polônia B

Chicago revelará no fim de semana o atual estágio da seleção masculina.

Sem os líderes do Senado, o Brasil ensaia a renovação sonhada e  necessária.

O atraso no processo, responsabilidade dos envolvidos diretamente na política, fez a seleção despencar no ranking e deixar de frequentar o pódio.

O caos na Olimpíada de Paris foi a gota d'água.

O início da VNL tem sido no limite do aceitável. Uma derrota apenas no Rio de Janeiro e 3 vitórias consecutivas.

Mas a questão é justamente essa.

Jogamos contra quem?

Irã, Ucrânia, misto da Eslovênia, Canadá e em breve China, ou seja, não há muito parâmetro para apontar qual o atual estágio desse grupo.

O que dá para dizer é que Judson tem sido o mais regular, Cachopa é outro sem o peso de Bruno, os ponteiros oscilam e são pouco confiáveis, exceção de Lukas, e que aparentemente temos briga aberta em família na saída de rede.

Os resultados, ainda que os adversários sejam irrelevantes, dão confiança e respaldo aos jogadores.

Não será simples recuperar o respeito e a credibilidade depois de vários anos e ciclos jogados no lixo.

⁠O discurso interno foi sempre uma hipocrisia, formatado em protocolos desenhados pela mentira e construídos pela demagogia da comissão técnica.

Mas a imparcialidade é fundamental para a visão objetiva.

A expectativa é que os jogos contra a Itália, cada vez mais encorpada, e Polônia, mesmo com time B, indiquem para onde a renovação está caminhando.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maringá dá calote e deve 3 meses de salários as jogadoras</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/25/maringa-da-calote-e-deve-3-meses-de-salarios-as-jogadoras</link><description>Aldori Junior, técnico e dono do projeto, acumula dívidas da última temporada, propõe parcelamento, não cumpre acordo e atletas são ameaçadas de despejo

Caramuru, Taubaté, Rede Cuca, Recife Vôlei, Natal, entre tantos que passaram pela Superliga, A ou B, fizeram escola.

E Maringá passou em primeiro lugar.

O

apurou que o projeto deve até 3 meses de salários as jogadoras relativos a última temporada.

O cenário é mais grave do que se possa imaginar.

O

, procurado pelos agentes das envolvidas, foi informado que parte das atletas, sem os salários, não tem verba para pagar sequer o aluguel dos apartamentos e existe ameaça de despejo.

Lamentável.

Segundo consta, as jogadoras foram iludidas pelo técnico do time, Aldori Junior, recém-promovido pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

O treinador, também dono do projeto, prometeu quitar as pendências em parcelas mensais, desde que todas assinassem o fair play financeiro até dia 17 de junho.

Inocentes ou não, as jogadoras assinaram.

E nada aconteceu.

O buraco segue aberto.

Os salários da comissão técnica, exceção do dono e técnico do time, Aldori, também estão pendurados.

A CBV, procurada via assessoria, não se manifestou.

.</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>FIVB: regulamento da VNL não impedirá rebaixamento da Sérvia, bicampeã mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/24/fivb-crava-status-de-bicampea-mundial-nao-impedira-rebaixamento-da-servia-na-vnl</link><description>Última colocada com 8 derrotas em 8 jogos,  seleção está virtualmente eliminada antes da terceira etapa da competição

Quanto custa não planejar?

A pergunta deveria ser feita para Zoran Terzić, técnico da Sérvia.

E quando você não planeja, você planeja falhar.

Terzić, entre outras coisas, menosprezou a VNL e não encarou a competição com a seriedade necessária.

E o status de bicampeã mundial, é bom que se diga, não impedirá a Sérvia se der rebaixada na VNL.

O

regulamento da FIVB, Federação Internacional de Vôlei, será cumprido à risca, como de costume.

Não há qualquer chance de alterar o que está escrito.

Seriedade, nesse caso, é tratar as coisas com verdade. A gestão da FIVB se manifesta através de sua postura profissional, ética, transparência e compromisso com todos os envolvidos, dentro e fora de quadra.

O último colocado nos dois naipes será rebaixado e não disputará a elite do vôlei mundial na temporada 2026.

A Sérvia perdeu os 8 jogos que disputou na VNL. É a única seleção que não venceu nenhuma partida nas duas primeiras etapas.

Coreia, décimo sétimo lugar, e Tailândia, em décimo sexto, ganharam um jogo cada.

É bom ressaltar que o número de vitórias determina a classificação e não os pontos conquistados.

A Sérvia, por exemplo, soma 5, contra 4 da Coreia, mas as asiáticas ganharam do Canadá por 3 a 2.

Na última etapa da VNL, as atuais bicampeãs mundiais enfrentarão na Holanda as seleções da República Tcheca, com chances de ir ao playoff, a líder invicta Itália, a Bélgica que soma 3 vitórias e a Turquia.

A Sérvia se agarra a tradição e matemática.

Não será simples.

A Coreia terá Polônia, Japão, Bulgária e França.

Por fim, a Tailândia enfrentará Estados Unidos, Alemanha, República Dominicana e Canadá.</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ana Cristina: talento à espera do protagonismo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/23/ana-cristina-talento-a-espera-do-protagonismo</link><description>Sem Gabi, referência em quadra, jogadora assume responsabilidade nas duas primeiras etapas da VNL

O protagonista geralmente é o personagem principal de uma história, é aquela pessoa que se destaca, é proativa e toma atitudes para mudar as coisas.

E protagonismo tem tudo a ver com iniciativa.

Faz tempo que Ana Cristina jogadora deixou de ser revelação e virou realidade no cenário internacional.

Pelo menos tem sido assim no Fenerbahçe.

Clube.

E o autoconhecimento é outro ponto importantíssimo para ser a principal pessoa responsável pela própria carreira, porque só você sabe quais são seus objetivos e desejos.

A Europa, nesse aspecto, teve influência decisiva.

A questão é ou era saber quando Ana Cristina finalmente assumiria o papel de protagonista na seleção brasileira?

As duas primeiras etapas da VNL, obviamente em função da ausência de Gabi, trouxeram boas notícias.

Ana chamou a responsabilidade nos jogos contra os pequenos e grandes, repetindo em Istambul o papel exercido no Rio há duas semanas.

Seja na ponta ou na saída.

E como é bom ver Ana Cristina buscando assumir o papel de protagonista na seleção.

O caminho ainda é longo, diga-se de passagem.

Mas a atitude de Ana Cristina, vale sempre ressaltar, sem Gabi em quadra, deixa esperança.

Há quem diga, e com razão, que uma coisa é a fase de classificação, outra completamente diferente serão os playoffs da VNL, na Polônia, e o Mundial.

É quando Ana terá mais uma oportunidade de confirmar que o talento está à espera do protagonismo.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:01:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>