<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/1/brasil-no-mundial-a-matematica-simples-de-jose-roberto-guimaraes</link><description>Se o problema tem solução, então não há com que se preocupar. Agora se o problema não tem solução, toda preocupação será em vão.

Meritocracia é a arte de aproveitar as oportunidades de maneira preparada.

Na seleção feminina tem sido assim.

E isso não significa dizer que esse seja o cenário ideal, passa bem longe disso.

Mas o Brasil, de José Roberto Guimarães, aprendeu a jogar dessa forma desde a Olimpíada de Paris.

Sem levantadoras e opostas titulares.

Macris, Roberta, Kisy, Rosamaria, Kisy e Tainara, essa mais distante, se alternam no interminável entre e sai do time.

A matemática da comissão técnica é simples: começa jogando a partida seguinte quem terminou como titular o último jogo, evidentemente, se os números tenham sido satisfatórios.

O critério parece justo e dentro das possibilidades, baseado no limite do grupo, tem funcionado e mantendo o Brasil pelo menos no pódio.

Para o jogo contra a França, exageradamente elogiada, o recomendável indicaria Roberta e Rosamaria, peças fundamentais na virada diante da República Dominicana, como titulares.

A meritocracia fala em igualdade de condições.

E nesse aspecto, as jogadoras não podem reclamar. No caso das levantadoras e opostas, as oportunidades são basicamente as mesmas.

O problema é que nenhuma das envolvidas convence 100% respondendo a comissão técnica.

Mas há os dois lados da moeda.

Se por uma lado, levantadoras e opostas perdem para a inconstância, marca registrada desde Paris 2024, levantadoras e opostas respondem quando saem do banco.

É verdade que a matemática é um mundo de infinitas possibilidades.

E se o problema tem solução, então não há com que se preocupar.

Agora se o problema não tem solução, toda preocupação será em vão.

O lema no Brasil do Zé é: seja parte da solução e não do problema.</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/31/brasil-repete-roteiro-no-mundial-rosamaria-de-novo</link><description>

Que a rotina do Brasil seja apenas ser feliz.

A seleção venceu, se classificou, mas repetiu contra a República Dominicana o mesmo perigoso roteiro aplicado contra a França.

Quem começa não segura, quem vem do banco resolve.

Mas até quando?

O que se viu em quadra no primeiro set diante da República Dominicana foi uma seleção tensa, pressionada, abusando dos erros e sentindo nitidamente a obrigação da vitória.

Macris e Kisy, titulares por opção da comissão, acabaram preteridas a partir do segundo set.

Roberta e Rosamaria entraram, mudaram o cenário da partida e foram decisivas na previsível virada do Brasil.

A inversão decolou.

Gabi assumiu a responsabilidade e a seleção se impôs com enorme facilidade nos 3 sets seguintes.

O Brasil, com o devido respeito que a República Dominicana merece, não fez mais do que obrigação.

Qualquer outro resultado que não fosse a classificação seria vergonhoso.

A questão é que a seleção chega nas quartas de final sem saber quem é a levantadora titular e quem é a dona da posição na saída.

Por enquanto, a inversão, seja lá com a dupla que for, tem resolvido no Mundial.

O filme, é bom que se diga, se arrasta desde a Olimpíada de Paris revelando fortes emoções.

Acontece que nem sempre, como na VNL desse ano, o final é  feliz.</description><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/28/brasil-no-mundial-republica-dominicana-e-sempre-bem-vinda</link><description>

O Brasil não pode reclamar da sorte.

O cruzamento nas oitavas de final do Mundial não poderia ser melhor.

A República Dominicana, do competente e estudioso Marcos Kwiek, é conhecida e freguesa da seleção brasileira.

Normalmente não dá jogo, como no recente encontro da VNL meses atrás.

O histórico é amplamente favorável ao Brasil.

A última vitória da República Dominicana aconteceu em 2019, na etapa de Brasília da VNL. O jogo terminou 3 sets 1.

De lá para cá, só deu Brasil.

São 6 anos de invencibilidade.

É verdade que o Brasil da primeira fase não empolgou. Aliás, vamos combinar, nenhuma seleção encheu os olhos nas 3 partidas pela fase de grupos.

Talvez o jogo mais surpreendente, aliado ao desempenho, e não pelo resultado, tenha sido China x República Dominicana, justamente aquelas que cruzarão o caminho da seleção na Tailândia.

Há muito tempo, pelo menos 2 anos, não se via as chinesas jogarem tanta bola.

Uma seleção que evoluiu rápido em relação ao (fraco) desempenho apresentado na VNL, ganhou na parte física, ponteiras seguras e velocidade pelas mãos de uma menina de 16 anos.

E não é que a República Dominicana não tenha jogado. Foi a China que não deixou.

No caso das oitavas, a receita para o Brasil manter o tabu é bem simples: responsabilidade, atitude e principalmente postura.

A comissão técnica da seleção brasileira não gosta desse rótulo de favorito.

Mas não dá para fugir.

Não quando do outro lado da quadra está a República Dominicana.

É aquilo: o preço da grandeza é a responsabilidade. E responsabilidade não se transfere.</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV: Gestão atual sepulta categorias de base com eliminação na primeira fase no Mundial sub-21</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/26/cbv-gestao-atual-sepulta-categorias-de-base-com-eliminacao-na-primeira-fase-no-mundial-sub-21</link><description>Brasil, dirigido por Anderson Rodrigues, é humilhado após campanha vergonhosa com 5 derrotas em 6 jogos.

Agora o pacote está completo.

A Gestão da CBV, liderada por Radamés Lattari, quebrou todos os recordes negativos possíveis. E em grande estilo.

A seleção brasileira masculina sub-21, dirigida por Anderson Rodrigues, parceiro e indicado por Bernardinho, verdadeiro patrão, caiu na primeira fase do torneio.

O Brasil perdeu 5 dos 6 jogos que disputou, uma campanha vexatória mas que retrata exatamente o descaso de uma década de má administração, hipocrisia, negligência e nepotismo, a pior da história do esporte.

As categorias de base nunca ganharam nada sob comando de Radamés Lattari e sua trupe.

2025 foi uma sucessão de fracassos, algo jamais visto na CBV, um verdadeiro pesadelo.

O Brasil caiu e despencou no cenário internacional em todas as categorias de base, em ambos os naipes, um dia referência mundial.

A campanha da seleção masculina sub-21, de Anderson Rodrigues, outro membro da panela, foi simplesmente desprezível.

Um time limitadíssimo, mal treinado, fraco fisicamente e tecnicamente.

O Brasil perdeu para Japão, República Tcheca e Cuba por 3 a 0, sem ver a cor da bola. Por fim, foi derrotado por 3 a 2 para a Bulgária.

A única vitória em Jiangmen, na China, foi contra a 'poderosa' Colômbia, que não ganhou de ninguém.

A pá de cal é responsabilidade dos clubes parceiros da CBV e de 90% das federações que não fazem rigorosamente nada pelo esporte, sequer organizam campeonatos, mas bancaram o atual presidente em troca de 'merendas' por 4 anos.

O que se vê hoje é o que foi plantado.

A CBV caiu nas mãos de dirigentes despreparados para os respectivos cargos, incompetentes, ultrapassados, passivos e viciados em política.

A conta chegou com a base completamente destruída e no fundo do poço.

Radamés e sua trupe não podem ser esquecidos.

Os dirigentes, indiferentes, devem estar rindo de orelha a orelha com os números nunca alcançados na história da CBV.

Juntos, empurraram as categorias de base para o fundo do poço com força.

A CBV fez jus ao status que ostenta: a preguiça é algema que te prende ao fracasso.

2029 é logo ali.</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil tem um lado bom e um lado ruim. Cabe a comissão técnica escolher para qual deles irá olhar.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/25/brasil-tem-um-lado-bom-e-um-lado-ruim-cabe-a-comissao-tecnica-escolher-para-qual-deles-ira-olhar</link><description>Seleção não encontra time titular e apresenta os mesmos problemas da VNL na sofrida vitória contra a França

A Grécia merece uma linha.

A primeira fase, diante da fragilidade dos adversários, deveria passar despercebida para o Brasil, mas não foi o que aconteceu.

Há quem diga que a França evoluiu, que as naturalizadas estejam fazendo a diferença, mas ainda assim o sufoco e a sofrida vitória por 3 a 2, assim como na VNL, são difíceis de aceitar com a facilidade exigida pelos envolvidos.

Porto Rico, para ser ter noção, que se enquadra no mesmo cenário da Grécia, venceu um set contra França, ou seja, há controvérsias.

Fato é que toda situação ruim tem o seu lado bom, assim também como toda a situação boa tem o seu lado ruim.

O ruim é achar uma solução boa que dê equilíbrio para ambas situações.

O Brasil, de José Roberto Guimarães, ainda não encontrou. E procura desde a Olimpíada de Paris.

O cenário na Tailândia é exatamente o mesmo registrado na VNL.

Toda escolha, tem sempre, um lado bom e outro lado ruim.

O bom é que Macris e Rosamaria entraram e decidiam. O ruim é que Roberta e Kisy começaram e não resolveram.

Mas a praticidade de uma coisa não pode e não deve nos levar ao exagero de outra.

O que isso significa dizer?

A resposta é simples: todas as jogadoras são extremamente importantes, mas nenhuma delas consegue se firmar. E consequentemente, a comissão técnica ainda não encontra o time titular.

O Brasil, nesse caso, é uma constante inconstância.

O passe talvez tenha sido o maior problema contra a França.

A melhora no fundamento a partir do terceiro set permitiu a seleção jogar com velocidade.

E foi justamente quando apareceu o jogo de Macris, que funciona muito bem com Rosamaria, na bola veloz, e abusa das centrais.

A questão é saber como será o Brasil das oitavas, contra China ou República Dominicana.

Macris ou Roberta?

Rosa ou Kisy?

Sim, porque a escalação diante de Porto Rico não determinará nada, afinal o adversário não serve como parâmetro.

O Brasil de hoje tem um lado bom e um lado ruim. Cabe a comissão técnica escolher para qual deles irá olhar.

É aquilo: o pessimista reclama do vento, o otimista espera que ele mude, o realista ajusta as velas</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato Mundial: Itália x Resto do Mundo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/21/pode-cravar-mundial-sera-italia-x-resto-do-mundo</link><description>Se sobreviver até a semifinal, Brasil provavelmente entrará no caminho das italianas, seleção número 1 do ranking

O que mudou entre julho e agosto?

Rigorosamente nada.

Aliás, o que mudou desde 2024?

Nada.

O Campeonato Mundial que começa na sexta-feira na Tailândia terá exatamente o mesmo cenário da VNL, recém-encerrada.

A Itália, de Julio Velasco, é a seleção a ser batida.

São 29 vitórias consecutivas passando pelo bicampeonato da VNL e a medalha de Ouro na Olimpíada de Paris.

A última derrota em competições oficiais foi em 2024.

Os números são assustadores e impressionantes. Uma supremacia incontestável e que será novamente colocada à prova na Tailândia.

Julio Velasco recuperou a autoestima de um grupo acima da média tecnicamente, com duas opostas incríveis, melhor líbero e levantadora do mundo e que não perde o apetite.

A chegada dele mudou completamente a identidade de um grupo  recheado de conflitos internos entre as jogadoras e a antiga comissão técnica.

Uma questão de gestão.

O técnico não muda a filosofia desde que assumiu a seleção em novembro de 2023.

A Itália, independentemente da competição, joga sempre força máxima em quadra.

A linguagem dele é simples: dizer não à convocação é arriscar o futuro.

A ausência no Mundial será Alice Degradi, lesionada.

Nervini correspondeu na VNL e Velasco apostará em Loveth Omoruyi como opção.

No meio o treinador mudou a relação por questões técnicas trazendo Sartori e Akrari. Mas as eficientes Danesi e Fahr seguem intocáveis e titulares com sobras.

Na primeira fase a Itália terá Cuba, Bélgica e Eslováquia como adversárias.

Sem sustos.

Avançando em primeiro, como manda a lógica, cruzará nas oitavas com Polônia ou Alemanha.

E onde o Brasil surge nesse cenário?

A Itália só aparece no caminho da seleção brasileira numa eventual semifinal de Mundial, obviamente se sobreviverem até lá.

O Brasil nunca foi campeão.

A Sérvia é a atual bicampeã do mundo.

A Itália amarga jejum de 23 anos. A única conquista foi em 2002.

O tabu estará em jogo.

O desafio de Brasil, Japão, China, Sérvia, Estados Unidos, Polônia e Turquia é o mesmo.

O Mundial da Tailândia terá Itália x Resto do Mundo.</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Às escuras: clubes elevam tom contra CBV sobre direito de transmissão da Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/20/as-escuras-clubes-elevam-tom-contra-cbv-sobre-direito-de-transmissao-da-superliga</link><description>Valor da renovação com TV Globo não é revelado e proposta da CazéTV, mais vantajosa financeiramente, não é repassada aos representantes pela entidade

Quem não compreende o valor que tem se vende por qualquer preço.

Na semana passada CBV e clubes se reuniram para tratar da Superliga 2025/2026.

As reuniões, que aconteceram entre os dias 12 e 14, foram tensas, recheadas de cobranças e pouco produtivas.

O

foi procurado por representantes de vários clubes. Dos dois naipes.

O descontentamento é enorme, diferente do que foi divulgado pela entidade.

A exceção são os conhecidos parceiros.

Como sempre.

A CBV, até onde o

foi informado, se recusou a fornecer dados sobre os direitos de transmissão, leia-se os valores financeiros recebidos da TV Globo.

A postura da gestão liderada por Radamés Lattari, também presente a reunião, desagradou a maioria dos clubes e seus respectivos gestores.

Além do presidente, participaram Marcelo Elgarten, gerente de competições, Jorge Bichara, Diretor Técnico, e Henrique Netto, marketing, o mais bombardeado.

A revolta e o descontentamento aumentaram quando a CBV simplesmente evitou dar detalhes aos clubes sobre a proposta recebida da CazéTV para a transmissão da Superliga.

Uma fonte presente ao encontro crava que os números da concorrente seriam muito superiores e mais vantajosos se comparados aos que são aplicados atualmente.

Isso sem contar a grade com as partidas transmitidas, incomparável com o modelo atual.

Outra fonte que participou da reunião disse que os clubes, pasmem, não recebem 'nenhum tostão', termo usado, da CBV que fica com 100% dos direitos de transmissão da Superliga.

Inacreditável.

A gestão Radamés Lattari repassa aos clubes apenas R$ 60 mil por temporada, que provém de outra área, valor considerado irrisório diante do investimento e gastos dentro e fora de quadra em 7 meses de competição.

É aquilo: é mais fácil explicar o preço uma vez do que se desculpar para sempre.</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial sub -21: Brasil completa 18 anos de jejum e vê Itália 3 vezes campeã</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/18/mundial-sub-21-brasil-completa-18-anos-de-jejum-e-ve-italia-3-vezes-campea</link><description>A verdade sempre vem à tona. Se ela não aparece no que é dito, ela se revela no que (não) é feito.

Se você quer mudar e não sai do lugar, não se queixe quando os resultados forem os mesmos.

É o caso específico da seleção feminina sub-21 do Brasil.

Há quem prefira enaltecer a medalha de bronze, mas a conquista passa longe de significar evolução.

E quem se acostuma com o pouco, acredita que o pouco é o suficiente.

A base do Brasil, deixando o patriotismo de lado, não anda.

Não sai do lugar faz tempo, pelo contrário, anda para trás na maioria dos casos.

O décimo lugar no Mundial sub-19 masculino é o exemplo mais recente.

Para se ter uma noção de como o Brasil parou no tempo, desde o último título sub-21, e lá se vão 18 anos, a Itália foi 3 vezes campeã mundial e duas vezes vice.

Que tal?

A conclusão é simples: o que acontece no adulto não é por acaso.

A verdade sempre vem à tona. Se ela não aparece no que é dito, ela se revela no que é feito, ou melhor, do que não é feito.

A gestão Radamés Lattari é a responsável pelo processo.

O máximo que a CBV alcança e ostenta com orgulho é o bicampeonato do Pan-Americano Júnior.

A má administração, cercada de nepotismo, destruiu a base, referência mundial no passado.

E planejamento sem ação é igual a zero.

Há talentos sim, claro, mas não há critério.

Não é novidade para ninguém que alguns atletas, independentemente da categoria, são escolhidos por influência de gente ligada à CBV, empresários e parentes.

O perigoso e conhecido apadrinhamento.

A CBV hoje é reflexo das próprias atitudes.

E quem não sabe analisar os próprios atos, deve aprender a lidar com as consequências.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil no Mundial: ineficiência nas pontas explica apenas 1 líbero</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/13/brasil-no-mundial-ineficiencia-nas-pontas-explica-apenas-1-libero</link><description>O óbvio não existe. O óbvio deve ser explicado.⁠

O óbvio não existe. O óbvio deve ser explicado.⁠

Bernardinho e a comissão técnica enxergaram na recém-encerrada VNL o que todo mundo viu.

A medalha de bronze não escondeu a principal deficiência do Brasil na competição.

Se sobram opostos, faltam ponteiros.

E como diz o ditado, quantidade não é qualidade.

Nunca será.

E quantidade sem qualidade é problema.

Bernardinho chamou 6 jogadores para a posição, as mesmas caras que não resolveram na VNL: Lucarelli, Lukas, Honorato, Adriano, Arthur Bento e Maicon.

A tendência é que um deles, e Maicon é o favorito, não chegue até as Filipinas.

Fato é que a posição foi o maior problema do Brasil na VNL.

A ineficiência fez Bernardinho usar todos os jogadores e a seleção encerrou a VNL sem saber os titulares.

Nem o técnico.

A má forma física de Lucarelli, teoricamente intocável, aumenta o drama.

Honorato evoluiu, mas não ainda não está pronto quando o assunto é final ou jogo eliminatório.

Vide Polônia.

Lukas é o mais regular entre todos. Jogador com personalidade e coragem.

Adriano e Bento estão basicamente no mesmo pacote: incógnitas com a camisa do Brasil.

O peso é diferente e os dois se enquadram perfeitamente na conhecida relação clube x seleção.

Maicon, quase sem oportunidade, não pode ser avaliado.

Segundo o

apurou com gente ligada à comissão, a versatilidade de Honorato e a ótima fase de Maique pesaram na ausência do líbero Alê.

Faz sentido.

Se a maioria terá dois líberos no mundial, o Brasil terá apenas 1 ou provavelmente 1.

Em caso de lesão, Honorato poderia exercer a função e ainda assim o Brasil teria 'sobra' na posição.

Esse parece ser a linha da comissão técnica.

Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

É aquilo: o perceptível é sempre visível.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Prefeitura de Guarulhos derruba ida para Brasília e mantém projeto na cidade</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/12/pode-cravar-prefeitura-de-guarulhos-reverte-cenario-derruba-brasilia-e-mantem-projeto-na-cidade</link><description>Patrocinador Master será anunciado em breve, mas time não disputará campeonato paulista

O bom filho a casa torna.

Ou seria quase isso.

De malas prontas para Brasília, o time adulto de Guarulhos permanecerá na cidade nas próximas temporadas.

O

apurou que a Prefeitura conseguiu reverter o cenário e derrubou a transferência considerada certa com a chegada de um patrocinador master.

Guarulhos, entretanto, não disputará o campeonato paulista em 2025.

Até onde o

chegou, não há tempo hábil para a preparação do time com a mudança de última hora.

A Prefeitura deve se manifestar oficialmente nos próximos dias.

Além do patrocinador master, outras empresas deverão ser anunciadas em breve.

Os novos reforços, líbero Maique e o argentino Manuel Armoa, estão confirmados e vestirão a camisa de Guarulhos.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:46:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>