<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/17/praia-clube-procura-se-oposta</link><description>Time dá leve sinal de evolução na derrota para o Flamengo, mas não tem definidora, jogadora para derrubar bola

Morgahn Fingall é um fenômeno.

Talvez nem a oposta norte-americana saiba como veio parar no Brasil.

Que dirá jogar no Praia Clube.

Jamais.

Não dá para duvidar da capacidade dos empresários da SB Community que 'venderam' Fingall ao gestores do Praia Clube.

Haja edição.

Highlights.

A questão, que deixa os sócios e torcedores do Praia Clube intrigados, é saber qual critério teria sido adotado para a contratação de Morgahn Fingall?

Não foi a parte técnica.

Financeira, talvez.

Morgahn Fingall foi uma aposta, mas que na metade da temporada dá para dizer que não deu certo.

Ela não tem currículo e nem números na carreira que justificariam contrato com o Praia Clube. Assim como o português Rui Moreria, que aparentemente, está absolvido nesse processo.

Não teve, segundo consta, participação na escolha.

Aliás, o técnico nem quando acerta deixa de errar.

Rui começou o jogo contra o Flamengo com Morgahn Fingall entre as titulares.

Depois, quando a casa começou a cair, usou Monique, mas voltou com a titular.

E por que?

Seria exagero dizer que Fingall tem feito turismo no Brasil.

Injusto.

Trata-se de uma jogadora esforçada, forte fisicamente, mas que erra acima da média e não tem nível para ser titular do Praia.

Inconstante.

Fato.

No caso dos empresários, é mais fácil enganar as pessoas do que convencê-las de que elas foram enganadas.

No caso do Praia, oposta é prioridade para 2026/2027.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/17/da-lhe-cbv-superliga-de-volta-a-idade-da-pedra-em-uberlandia</link><description>

A incapacidade é uma forma inóspita que o incompetente inventou para mascarar a falta de habilidade profissional.

Mas existem várias maneiras de definir a atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, liderada por Radamés Lattari.

Incapaz, inábil, ineficiente, ineficaz, insensata, amadora, juvenil, inconsequente e principalmente medíocre.

A ausência do VAR no jogo mais importante da rodada entre Praia e Flamengo em Uberlândia reflete o despreparo dos responsáveis pela Superliga.

Não é a primeira vez, não será a última.

E nada acontece.

O que se viu em quadra foi uma baderna, algazarra típica das peladas entre casados e solteiros onde todo mundo apita, fala o que bem entende, evidenciando o completo despreparo e falta de autoridade da arbitragem.

Como alguém em sã consciência, sem rabo preso e compromisso político com a CBV, pode apoiar a atual administração?

Até quando os clubes, exceção dos parceiros Campinas e Flamengo, continuarão coniventes com esse escárnio?

É preciso entender que os problemas são como tijolos que você carrega em uma mochila. A cada tijolo que você se livra a sua caminhada se torna mais leve.

A Superliga, nas mãos de Radamés e sua trupe, é motivo de chacota.

Mas é aquilo: o burro sozinho é só um burro. O burro dentro de uma burricada é um importante integrante da comunidade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/pode-cravar-ale-libero-mais-uma-temporada-no-sada-cruzeiro</link><description>

Pode cravar: Alê fica mais uma temporada no Sada/Cruzeiro.

Depois de Oppenkoski e Brasília, antecipados pelo

, o clube renovou com o líbero.

Será a quarta temporada consecutiva no Sada/Cruzeiro.

O time, gradativamente, vai mantendo a base da equipe que lidera a Superliga com 5 pontos de vantagem sobre o segundo colocado.

Desde 2023 no projeto, Alê soma 10 títulos.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Michelle renova contrato no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/pode-cravar-michelle-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>Jogadora é uma das mais identificadas e considerada peça fundamental no projeto

A bonita história de Michelle Pavão no Praia Clube não tem fim.

Ótima notícia.

O

apurou que o contrato da jogadora está praticamente renovado para a próxima temporada.

Michelle, 39 anos, é considerada peça fundamental no esquema do projeto.

E faz sentido.

Michelle é uma exímia profissional.

Talento.

Peça cada vez mais rara no mercado e sempre valorizada.

Isso sem contar a identificação com o clube, afinal essa é quarta passagem dela em Uberlândia.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Julia Nowicka renova e fica 2026/2027 no Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/pode-cravar-julia-nowicka-renova-e-fica-2026-2027-no-minas</link><description>Levantadora polonesa responde e é aprovada na primeira temporada no Brasil

Pode cravar: Julia Nowicka fica no Minas.

O contrato da levantadora polonesa será renovado para a temporada 2026/2027.

O

apurou que a negociação está praticamente finalizada.

A avaliação da comissão técnica e diretoria do clube é positiva.

Julia Nowicka recebeu leves sondagens do mercado europeu, mas a opção foi pelo Brasil.

Minas.

Julia Nowicka respondeu, dentro do prazo de adaptação, e acabou aprovada.

O Minas aposta no crescimento e entrosamento da jogadora na próxima temporada, leia-se, sequência do trabalho.

E faz sentido.

Se no primeiro ano, ainda que a fase final esteja distante, o resultado foi bom, a tendência é melhorar.

Essa é aposta.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Bruninha renova contrato em Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/pode-cravar-bruninha-renova-contrato-em-maringa</link><description>Jogadora recebe propostas, rejeita ser segunda nos grandes e prioriza quadra como primeira levantadora

O tema é polêmico.

Toda temporada remete discussões: ser banco nos grandes ou titular nos pequenos?

O dilema é constantemente uma interrogação na cabeça dos jogadores na época do mercado. E ouvir os representantes ou procuradores nem sempre pode ser um bom negócio.

Deveria, mas são poucos que de fato pensam no melhor para os clientes.

O bolso e os 5% gritam.

Bruninha é mais um exemplo.

A levantadora, segundo o

apurou, tinha nas mãos propostas para ser segunda nos grandes, leia-se, banco.

O Maringá priorizou a renovação de contrato, como titular.

Bruninha não pensou duas vezes e optou pela quadra.

A levantadora fica mais uma temporada em Maringá.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Made in Superliga: Como Campinas virou o maior meme da história</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/made-in-superliga-como-campinas-virou-o-maior-meme-da-historia</link><description>Eterno vice, time do quase, salão de festas e agora freguês do Goiás

Campinas é imbatível.

Não existe time com mais memes na história da Superliga. Nesse quesito não perde para ninguém.

Eterno vice, time do quase, o mais popular salão de festas e agora freguês do Goiás.

Como deve ser duro torcer para o time de Campinas.

E quando a incompetência é o cenário, a competência se torna a estrela.

De dentro para fora ou de fora para dentro.

O cliente escolhe, ou melhor, os clientes escolhem, caso mais recente de Goiás.

A incompetência é o resultado áureo de uma mentalidade atrasada, preguiçosa, insensata e vastamente burra dos responsáveis pelo projeto.

Mas por incrível que possa parecer, há méritos entre os envolvidos.

Só eles conseguem iludir o pobre torcedor e o patrocinador, que talvez não seja tão inocente assim, ao mesmo tempo.

Nada é por acaso.

Você sabe qual semelhança entre o homem e o macarrão?

Ambos você consegue enrolar.

É muito dinheiro jogado fora e verba desperdiçada liderado pelo dublê, aquele que ataca em todas as frentes do alto de sua soberba insofismável.

E sem ganhar nada.

Só em evento, como mais recente em Belém. Pagou a festa e dançou, literalmente, e como sempre voltou de mãos abanando.

Tudo é uma questão de gestão.

E a má organização é outra causa comum da perda de tempo.

Os salários dos responsáveis pelo projeto continuam sempre acima dos jogadores e comissão técnica, regra básica, afinal ninguém é trouxa, exceção da torcida e patrocinador.

Não pode dar certo.

Nem o melhor do mundo, segundo o embaixador do projeto, deu jeito.

Nem a sórdida parceria com a CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, nos bastidores resolve. E olha que Campinas já foi muito beneficiado pela arbitragem.

Agora menos com o VAR.

Em 2026 o time não sabe o que é ganhar.

Duas derrotas em dois jogos para Monte Carmelo e Goiás. São 5 consecutivas se levarmos em conta o Mundial de Clubes.

Mas Campinas faz falta no dia a dia.

É o time da piada pronta.

Diante dos incontáveis problemas, sem Campinas a Superliga perde a graça.

O bom humor pode não resolver os problemas, mas torna tudo mais suportável.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jheovana Emanuele e Luzia: dupla de Barueri a caminho do Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/jheovana-emanuele-e-luzia-dupla-de-barueri-a-caminho-do-minas</link><description>Representantes da nova geração, oposta e central da seleção brasileira estão com negociações adiantadas para temporada 2026/2027

O Minas tem negociações muito adiantadas para as contratações de Jheovana Emanuele e Luzia.

O

apurou com o staff das duas atletas que as negociações estão perto de serem concluídas.

Pequenos detalhes.

O futuro projeto tem a ver com desenvolvimento, suporte e estrutura, fora evidentemente o lado financeiro, que pesa na escolha.

O Minas tem.

O Praia Clube, que também tem, é ou era outro time interessado em Jheovana Emanuele.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confissão de incompetência: Minas entrega jogo para Joinville</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/confissao-de-incompetencia-minas-entrega-jogo-para-joinville</link><description>As aparências não enganam, nós enganamos a nós mesmos, quando negligenciamos as evidências.

⁠Não se engane com a aparência.

Um vaso de barro pode estar cheio de ouro e um vaso de ouro pode estar cheio de barro.

É o caso do time masculino do Minas.

Confiança é adquirida e depositada aos poucos, e perdida numa fração de segundo.

Só depende das atitudes do outro.

Foi exatamente o que aconteceu contra o fraco Joinville que luta contra o rebaixamento na Superliga.

O Minas vinha de 6 vitórias consecutivas na Superliga

Mas e daí?

Abriu 2 sets a 0, teve 23/21 a favor no terceiro set e caiu no tie-break.

Sim, o Minas conseguiu perder.

Não, melhor, sendo mais justo.

O Minas entregou.

Literalmente.

Um vexame.

Até quando Guilherme Novaes continua como técnico?

O resultado pede e merece resposta dos envolvidos, fora e principalmente dentro de quadra.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afinal, Praia Clube é ou não confiável? Jogo contra o Flamengo responderá.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/afinal-praia-clube-e-ou-nao-confiavel-jogo-contra-o-flamengo-respondera</link><description>Ainda em débito nos clássicos, time terá a chance de provar evolução diante da torcida contra o líder da Superliga

É hoje.

Ainda em débito nos clássicos, o Praia Clube terá a chance de provar evolução diante da torcida contra o líder Flamengo.

Afinal, o time é ou não confiável?

O contestado Rui Moreira merece crédito?

Essas e outras respostas serão conhecidas logo mais.

O Praia Clube vem de 8 vitórias seguidas na Superliga perdendo apenas um set. A última derrota aconteceu em novembro para o Minas por 3 a 0.

Tudo bem que depois disso, fracassou no Mundial, bateu os pequenos, mas clássico mesmo apenas contra Osasco.

Agora é diferente.

Quem defendia e falava em imediatismo, procure outra desculpa.

O português já tem tempo suficiente de casa para ser cobrado e apresentar padrão de jogo.

Uma coisa é vencer a turma de menor investimento, outra é ganhar dos grandes.

Querendo ou não, só assim, não existe outra forma, que o Praia mostrará se é ou não confiável.

Se irá responder ou entregar.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>