<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-vitinho-tecnico-de-monte-carmelo-assume-guarulhos-na-proxima-temporada</link><description>Técnico revelação da Superliga é contratado para a vaga de Nery Tambeiro

Pode cravar: Victor Hillmann, o Vitinho, é o novo técnico de Guarulhos.

O

apurou que o técnico de Monte Carmelo, revelação do campeonato, deixa o clube após a Superliga.

Vitinho chega para substituir Nery Tambeiro.

A negociação está fechada e o contrato assinado.

Vitinho tem apenas 35 anos, mas é uma grata surpresa na temporada.

Ele trabalhou como assistente no Minas, Joinville e São José, ganhando a primeira oportunidade como técnico em Monte Carmelo.

Aprovou.

Monte Carmelo é o sexto colocado da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-manuel-armoa-de-guarulhos-assina-e-fecha-contrato-com-sada-cruzeiro</link><description>

Pode cravar: Manuel Armoa é o novo reforço do Sada/Cruzeiro.

O

apurou que o contrato está assinado.

O ponteiro argentino de 23 anos deixa Guarulhos no fim da temporada.

A tendência, com a chegada de Armoa, é que o Sada/Cruzeiro não renove o contrato de Willian.

O clube segue no mercado.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/pode-cravar-bianca-cugno-de-osasco-trocando-o-brasil-pela-italia</link><description>

Pode cravar: Bianca Cugno não fica em Osasco.

A oposta argentina está trocando o Brasil pela Itália.

Bianca não vai renovar contrato e se despede do clube no fim da Superliga.

O destino dela, até onde o

chegou, deve ser o modesto Firenze.

O time ocupa atualmente a nona colocação no campeonato.

Bianca tem apenas 22 anos, soma passagens pela França e jogará pela primeira vez na carreira na Itália.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Tifanny, patrimônio do clube, renova contrato em Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/29/pode-cravar-tifanny-patrimonio-do-clube-renova-contrato-em-osasco</link><description>Oposta de 41 anos irá jogar sexta temporada consecutiva pelo time em 2026/2027

Pode cravar: Tifanny fica mais uma temporada em Osasco.

Aos 41 anos, a jogadora terá o contrato renovado pelo clube. Será a sexta consecutiva.

Inegociável, por diferentes razões, Tifanny é considerada patrimônio do projeto.

Curinga. Polêmica.

A identificação com a torcida cresce a cada temporada.

Além dela, Osasco, atual campeão da Copa Brasil e da Superliga, renovou com Marina Sioto e Larissa.

Lays e Marcelle, do Fluminense, estão fechadas para 2026/2027.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Peu será o técnico do Minas na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/31/pode-cravar-peu-sera-o-tecnico-do-minas-na-proxima-temporada</link><description>Guilherme Novaes, finalmente dispensado, deixa o cargo no fim da Superliga

Pode cravar: Peu será o técnico do Minas na próxima temporada.

O

apurou com fontes ligadas ao Saint-Nazaire, da França, atual time do treinador, que o contrato está assinado.

Peu volta ao Brasil e assume o Minas para 2026/2027.

Excelente nome.

Ótimo profissional, gabaritado e à altura do cargo.

Guilherme Novaes, enfim, está dispensado.

A demissão é fato consumado.

O pesadelo acabou.

Até onde o

chegou, a ideia do Minas era se livrar de Guilherme o mais rápido possível, mas por falta de opção no mercado ele fica até o abril.

Paciência, mas o sofrimento está perto do fim.

O torcedor pode respirar aliviado.

Guilherme já vai tarde.

Alvíssaras.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Ariele volta ao Flamengo na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/pode-cravar-ariele-volta-ao-flamengo-na-proxima-temporada</link><description>Fluminense demora, não se posiciona e jogadora faz opção para 2026/2027

Pode cravar: Ariele está de volta ao Flamengo.

A jogadora deixa o modesto projeto do Tijuca no fim da temporada e retorna ao  rubro-negro.

Ariele, conforme o

antecipou, tinha inicialmente proposta do Fluminense.

O corte de 20% no orçamento não teria influenciado na decisão.

A questão passou pela lentidão dos dirigentes que fez o tricolor perder a arrastada negociação.

O Flamengo foi mais rápido e eficaz nos bastidores.

Essa será a segunda passagem de Ariele pelo clube.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Aline Segato deixa Barueri e acerta com Fluminense</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/pode-cravar-aline-segato-deixa-barueri-e-acerta-com-fluminense</link><description>Ponteira de 20 anos será uma das apostas do clube que confirma reformulação para a próxima temporada

Pode cravar: Aline Segato é o novo reforço do Fluminense.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que o negócio está fechado.

A promissora ponteira de 20 anos assinou contrato por uma temporada.

Aline deixa o projeto de Barueri onde jogada desde 2022.

A chegada dela, uma das apostas do clube, confirma a reformulação do elenco que perderá peças importantes como Lara, Lays, Marcelle e Fabíola.

Outras ponteiras serão liberadas.

O Fluminense sofreu 20% de corte no orçamento, mas busca montar o elenco dentro do novo cenário.

E começa bem.

Aline Segato é um belo reforço.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Novo Fla x Flu, agora por Valquíria, deixando Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/novo-fla-x-flu-agora-por-valquiria-deixando-osasco</link><description>Central, campeã de tudo na temporada passada, protagoniza novo embate nos bastidores

De novo, Fla x Flu nos bastidores.

Valquíria, deixando Osasco, é a bola da vez.

No primeiro, fora das quadras, o Flamengo levou a melhor e contratou Ariele.

E agora?

Valquíria, segundo o

apurou, tem propostas dos dois projetos na mesa.

Com a chegada de Lays e a renovação de Larissa, Osasco deixou claro as opções.

Mayhara tem o conhecido contrato 1+1, ou seja, só sai se quiser.

O Flamengo é um velho conhecido de Valquíria. Foram 4 temporadas por lá antes de se transferir para Osasco.

Concorrência maior.

No Fluminense, casa nova.

Lideranças estão de saída, fora isso, Valquíria tem a possibilidade de criar nova identidade.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Helena é oferecida ao Minas, mas não empolga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/2/helena-e-oferecida-ao-minas-mas-nao-empolga</link><description>Jogadora perde espaço no Flamengo e staff busca oportunidades no mercado

Helena Wenk foi oferecida ao Minas.

A jogadora perdeu espaço no Flamengo e o staff da atleta busca oportunidades no mercado.

O

apurou que o nome não empolgou os gestores do projeto do Minas.

Helena, que completa 21 anos esses mês, não deverá renovar no Rio.

O Flamengo manterá Simone Lee, renovada, Karine e contratou Ariele.

Os representantes da jogadora entendem que Helena precisa de tempo de quadra, algo que não aconteceu e não acontecerá no Flamengo.

A transferência para o exterior não está descartada, mas a prioridade ainda é o Brasil.

Helena tem sido presença constante nas recentes convocações de José Roberto Guimarães.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauru encaminha contratação de Maira, campeã de tudo em Osasco, para substituir Kasiely</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/30/bauru-encaminha-contratacao-de-maira-campea-de-tudo-em-osasco</link><description>Negociação avança e jogadora, perdendo espaço, deve deixar projeto após 3 temporadas

Maira está deixando Osasco.

O destino será Bauru.

O

apurou que as negociações estão bem adiantadas e pequenos detalhes separam a jogadora do novo clube.

1 ano de contrato.

Maira chega para ocupar a vaga de Kasiely.

Campeã de tudo em Osasco na temporada passada, a ponteira era uma das referências do time mas perdeu espaço no time para Maiara Basso.

E de fato não dá para ser banco.

Não para Maiara Basso.

Aos 30 anos, Maira, que soma passagens por Barueri, Pinheiros e Flamengo, deverá se despedir de Osasco no fim da temporada.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>