<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Fim de semana em Chicago poderá revelar atual estágio do Brasil</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/26/fim-de-semana-em-chicago-podera-revelar-atual-estagio-do-brasil</link><description>Seleção faz 'esquenta' contra Canadá e China antes de enfrentar Itália e Polônia B

Chicago revelará no fim de semana o atual estágio da seleção masculina.

Sem os líderes do Senado, o Brasil ensaia a renovação sonhada e  necessária.

O atraso no processo, responsabilidade dos envolvidos diretamente na política, fez a seleção despencar no ranking e deixar de frequentar o pódio.

O caos na Olimpíada de Paris foi a gota d'água.

O início da VNL tem sido no limite do aceitável. Uma derrota apenas no Rio de Janeiro e 3 vitórias consecutivas.

Mas a questão é justamente essa.

Jogamos contra quem?

Irã, Ucrânia, misto da Eslovênia, Canadá e em breve China, ou seja, não há muito parâmetro para apontar qual o atual estágio desse grupo.

O que dá para dizer é que Judson tem sido o mais regular, Cachopa é outro sem o peso de Bruno, os ponteiros oscilam e são pouco confiáveis, exceção de Lukas, e que aparentemente temos briga aberta em família na saída de rede.

Os resultados, ainda que os adversários sejam irrelevantes, dão confiança e respaldo aos jogadores.

Não será simples recuperar o respeito e a credibilidade depois de vários anos e ciclos jogados no lixo.

⁠O discurso interno foi sempre uma hipocrisia, formatado em protocolos desenhados pela mentira e construídos pela demagogia da comissão técnica.

Mas a imparcialidade é fundamental para a visão objetiva.

A expectativa é que os jogos contra a Itália, cada vez mais encorpada, e Polônia, mesmo com time B, indiquem para onde a renovação está caminhando.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maringá dá calote e deve 3 meses de salários as jogadoras</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/25/maringa-da-calote-e-deve-3-meses-de-salarios-as-jogadoras</link><description>

Caramuru, Taubaté, Rede Cuca, Recife Vôlei, Natal, entre tantos que passaram pela Superliga, A ou B, fizeram escola.

E Maringá passou em primeiro lugar.

O

apurou que o projeto deve até 3 meses de salários as jogadoras relativos a última temporada.

O cenário é mais grave do que se possa imaginar.

O

, procurado pelos agentes das envolvidas, foi informado que parte das atletas, sem os salários, não tem verba para pagar sequer o aluguel dos apartamentos e existe ameaça de despejo.

Lamentável.

Segundo consta, as jogadoras foram iludidas pelo técnico do time, Aldori Junior, recém-promovido pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

O treinador, também dono do projeto, prometeu quitar as pendências em parcelas mensais, desde que todas assinassem o fair play financeiro até dia 17 de junho.

Inocentes ou não, as jogadoras assinaram.

E nada aconteceu.

O buraco segue aberto.

Os salários da comissão técnica, exceção do dono e técnico do time, Aldori, também estão pendurados.

A CBV, procurada via assessoria, não se manifestou.

.</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>FIVB: regulamento da VNL não impedirá rebaixamento da Sérvia, bicampeã mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/24/fivb-crava-status-de-bicampea-mundial-nao-impedira-rebaixamento-da-servia-na-vnl</link><description>

Quanto custa não planejar?

A pergunta deveria ser feita para Zoran Terzić, técnico da Sérvia.

E quando você não planeja, você planeja falhar.

Terzić, entre outras coisas, menosprezou a VNL e não encarou a competição com a seriedade necessária.

E o status de bicampeã mundial, é bom que se diga, não impedirá a Sérvia se der rebaixada na VNL.

O

regulamento da FIVB, Federação Internacional de Vôlei, será cumprido à risca, como de costume.

Não há qualquer chance de alterar o que está escrito.

Seriedade, nesse caso, é tratar as coisas com verdade. A gestão da FIVB se manifesta através de sua postura profissional, ética, transparência e compromisso com todos os envolvidos, dentro e fora de quadra.

O último colocado nos dois naipes será rebaixado e não disputará a elite do vôlei mundial na temporada 2026.

A Sérvia perdeu os 8 jogos que disputou na VNL. É a única seleção que não venceu nenhuma partida nas duas primeiras etapas.

Coreia, décimo sétimo lugar, e Tailândia, em décimo sexto, ganharam um jogo cada.

É bom ressaltar que o número de vitórias determina a classificação e não os pontos conquistados.

A Sérvia, por exemplo, soma 5, contra 4 da Coreia, mas as asiáticas ganharam do Canadá por 3 a 2.

Na última etapa da VNL, as atuais bicampeãs mundiais enfrentarão na Holanda as seleções da República Tcheca, com chances de ir ao playoff, a líder invicta Itália, a Bélgica que soma 3 vitórias e a Turquia.

A Sérvia se agarra a tradição e matemática.

Não será simples.

A Coreia terá Polônia, Japão, Bulgária e França.

Por fim, a Tailândia enfrentará Estados Unidos, Alemanha, República Dominicana e Canadá.</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ana Cristina: talento à espera do protagonismo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/23/ana-cristina-talento-a-espera-do-protagonismo</link><description>Sem Gabi, referência em quadra, jogadora assume responsabilidade nas duas primeiras etapas da VNL

O protagonista geralmente é o personagem principal de uma história, é aquela pessoa que se destaca, é proativa e toma atitudes para mudar as coisas.

E protagonismo tem tudo a ver com iniciativa.

Faz tempo que Ana Cristina jogadora deixou de ser revelação e virou realidade no cenário internacional.

Pelo menos tem sido assim no Fenerbahçe.

Clube.

E o autoconhecimento é outro ponto importantíssimo para ser a principal pessoa responsável pela própria carreira, porque só você sabe quais são seus objetivos e desejos.

A Europa, nesse aspecto, teve influência decisiva.

A questão é ou era saber quando Ana Cristina finalmente assumiria o papel de protagonista na seleção brasileira?

As duas primeiras etapas da VNL, obviamente em função da ausência de Gabi, trouxeram boas notícias.

Ana chamou a responsabilidade nos jogos contra os pequenos e grandes, repetindo em Istambul o papel exercido no Rio há duas semanas.

Seja na ponta ou na saída.

E como é bom ver Ana Cristina buscando assumir o papel de protagonista na seleção.

O caminho ainda é longo, diga-se de passagem.

Mas a atitude de Ana Cristina, vale sempre ressaltar, sem Gabi em quadra, deixa esperança.

Há quem diga, e com razão, que uma coisa é a fase de classificação, outra completamente diferente serão os playoffs da VNL, na Polônia, e o Mundial.

É quando Ana terá mais uma oportunidade de confirmar que o talento está à espera do protagonismo.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: o peso da vitória contra a Turquia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/23/brasil-na-vnl-o-peso-da-vitoria-contra-a-turquia</link><description>100% de aproveitamento e resultado para chamar de seu

O roteiro da seleção feminina em Istambul foi semelhante a primeira etapa da VNL disputada no Rio de Janeiro.

E com final feliz.

3 jogos que funcionaram como 'esquenta', casos de Bélgica, Canadá e República Dominicana, a maioria sem parâmetro, até chegar a partida diante da Turquia.

A 'Itália' da vez', guardadas as devidas proporções.

O desafio não era tão grande como a atual campeã olímpica há duas semanas.

A oportunidade, entretanto, de enfrentar a Turquia com ginásio lotado, rivalidade dentro e fora de quadra, atmosfera contrária e sem Gabi, a referência, é fundamental para o processo de renovação, leia-se, novo ciclo olímpico.

Jogos como esse ajudam no amadurecimento de determinadas jogadoras, ainda que o resultado não signifique o diagnóstico final, perdendo ou ganhando.

Mas é sempre bom vencer.

E convencer.

Não fosse um leve descuido no segundo set, o Brasil teria feito 3 sets a 0, algo que não seria nenhum absurdo pelos números do jogo.

A passagem por Istambul deixa transparecer que a comissão técnica ainda tem algumas dúvidas em relação ao time titular para as finais na Polônia, vide a boa e interessante briga entre Lorena e Diana no meio, e as opções na ponta e saída, com Ana Cristina atuando como oposta na volta natural de Gabi no Japão.

Funciona bem.

A Turquia não é a Itália.

Fato.

Mas mesmo deixando obrigatoriamente de levar em consideração o que fez antes, os 3 primeiros jogos das duas etapas, a seleção merece crédito.

O resultado em Istambul teve peso grande.

Aquele para chamar de seu.</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>A mente forte de Maicon Leite: 'O autoconhecimento traz controle sobre as adversidades'.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/17/a-mente-forte-de-maicon-leite-o-autoconhecimento-traz-controle-sobre-as-adversidades</link><description>'A parte mental é essencial para uma carreira de sucesso, seja dentro ou fora do esporte'.

A adversidade é inevitável.

Não há dúvida se ela vai ou não surgir na sua vida.

A questão é a forma dela e o modo como você irá enfrentá-la. No esporte não é diferente.

É tudo que pensa Maicon Leite, jogador de Suzano.

A pressão no dia a dia é cada vez maior. A cobrança por resultados e desempenho caminha na mesma proporção.

Aos 33 anos, ele considera que atingiu a maturidade.

Foram 5 temporadas na carreira longe do país jogando na Itália, Portugal, Romênia e Bélgica.

Nessa conversa com o

, o atleta fala abertamente da importância dos cuidados fora de quadra, parte física, respeito a profissão e fundamentalmente a questão mental.

'A parte mental é essencial para uma carreira de sucesso, seja dentro ou fora do esporte. Em tempos de redes sociais e um mundo tão globalizado, entender que não importa o que acontece no ambiente externo, mas sim como reagimos aos estímulos que nos são dados'.

Maicon conversa sobre seleção, aprendizado e oportunidades.

A nossa seleção está passando por um necessário processo de renovação. Temos uma brusca mudança de geração que faz necessário procurar novas referências. Eu acredito muito no trabalho que está sendo feito, temos bons materiais humanos a serem lapidados e isso vai demandar tempo e paciência, até que todos possam ganhar a devida bagagem internacional. Eu sigo focado no meu desenvolvimento, buscando crescer fisicamente, tecnicamente, como também buscando resultados expressivos, pois eu entendo que são eles que irão elevar meu patamar ao ponto de ter uma oportunidade na seleção.Eu valorizo muito o meu trabalho e tudo que eu me dedico e abro mão para poder dar o meu melhor, independe da camisa que eu vista.

Recentemente completei 33 anos, com a certeza de estar vivendo meu melhor momento. Sigo motivado, cheio de sonhos e pronto para os novos desafios e oportunidades que estão por vir.

Eu acredito que os número também devem ser levados em consideração sim. As estatísticas trazem um parâmetro de como foi a temporada do atleta. Claro que existem outras questões a serem levadas em considerações, como postura, liderança, profissionalismo e comprometimento, visto que para vestir a camisa da seleção é de fundamental estar bem fisicamente, mentalmente e realmente querer estar lá, pois sabemos que o calendário é apertado e para conseguir performar é necessário que o atleta invista, de fato, na carreira, dentro e fora da quadra.

Eu tive a oportunidade de jogar em 5 países diferentes. Itália, Portugal, Romênia, Irã e Bélgica. Países com cultura e forma de se fazer voleibol bem diferentes. Tenho certeza que esse processo de adaptação fora da nossa “zona de conforto”, contribuiu muito para meu amadurecimento e construção do atleta e ser humano que sou hoje.Chegar em um país onde não te conhecem é também uma oportunidade de escrever em uma folha em branco, uma nova história, livre de rótulos, permitindo que possamos descobrir muito mais sobre nós mesmos. Eu acredito que seja um processo natural na carreira de todos, diria que, de certa forma, necessário para o crescimento pessoal e profissional dos atletas.

As minhas últimas temporadas, na Bélgica, no Sesi e em Suzano, posso dizer que tem sido momento de colheita. Há muitos anos eu entendi que para jogar em alto nível, como também se manter nele, era necessário fazer algo a mais. O detalhe que as pessoas muitas vezes não veem, mas que faz a diferença. Eu sempre fui interessado pela parte física, visto que eu entendo que posso fazer a diferença se bem fisicamente. Meu corpo é meu instrumento de trabalho. Todos os anos eu termino a temporada e faço um trabalho muito importante. Esse trabalho me permite começar a temporada em melhores condições, como também criar uma base física para sustentar a temporada, que está cada ano mais intensa e equilibrada. Faço também há 7 anos acompanhamento com meu terapeuta, nos encontramos semanalmente. Esses são detalhes que me permitiram atingir um patamar que eu almejei chegar.

Tenho muito orgulho de tudo que construímos na temporada passada, em Suzano. Uma temporada intensa, oscilamos em muitos momentos, mas na hora que precisava o time correspondeu. Fomos semi finalistas, terminamos no top 4, deixando pra traz clubes com maiores investimentos que o nosso.

Com toda certeza, a parte mental é essencial para uma carreira de sucesso, seja dentro ou fora do esporte. Em tempos de redes sociais e um mundo tão globalizado, entender que não importa o que acontece no ambiente externo, mas sim como reagimos aos estímulos que nos são dados, seja ele uma crítica destrutiva, uma torcida gritando seu nome ou momento de pressão de uma decisão. Há 7 anos comecei um trabalho, semanalmente, com meu terapeuta e hoje também amigo. O autoconhecimento nos traz maior controle sobre as adversidades. Saber quem somos e onde queremos chegar é fundamental. Pra quem não sabe onde quer chegar, tudo é caminho, porém nossa carreira é curta e passa rápido demais. Eu tenho plena certeza que uma mente forte, nos permite manter o foco no objetivo.

Eu me sinto privilegiado de poder ter trabalhado com jogadores que foram e vão continuar sendo referências dentro do nosso esporte. Éder, Giba, André Nascimento, Dante, Serginho, Murilo, Marcelinho, dentre outros, foram referência que eu pude ver de perto, acompanhar o dia a dia e entender a mentalidade que os fizeram grandes campeões. O voleibol é um esporte coletivo, todos vão ganhar e perder. É importante fazer com que todos se sintam parte e responsáveis pelos resultados. Eu acredito que minha liderança é orgânica e surgiu de forma muito natural, na medida que fui investindo no meu próprio crescimento.

A ideia é fazer com que todos comprem a nossa ideia e possamos crescer juntos como time. O líder nem sempre vai estar em destaque, mas ele pode potencializar e influenciar positivamente os que estão ao redor, é isso que tento fazer no meu dia a dia, buscar instigar meu colegas e fazer com que eles acreditem que podem mais, e isso é feito fora das quadras, como uma cola que aglutina peças isoladas de um quebra cabeças até formar o quadro que buscamos alcançar. Trabalho esse discreto, que não é visto por quem apenas acompanha os jogos, mas que está lá assim mesmo nos resultados.</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 08:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: no limite do aceitável</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/16/brasil-na-vnl-no-limite-do-aceitavel</link><description>No primeiro teste pós-Senado, seleção sofre nas pontas e opostos resolvem

O Brasil terminou a primeira etapa da VNL na terceira colocação, atrás apenas da Polônia, única invicta, e Japão.

O saldo, aparentemente, foi positivo, com 3 vitórias e uma derrota em 4 jogos.

Mas os números não representam a realidade dos fatos registrados no Rio de Janeiro.

O Brasil andou no limite do aceitável.

O Irã não conta. É uma espécie de República Tcheca na versão masculina.

A freguesia para Cuba incomoda.

A terceira derrota consecutiva.

Jogo de força, bloqueio e ataques pesados com desempenho pífio de todos os ponteiros.

A partida contra a promissora, nada além disso, seleção da Ucrânia foi o ponto alto do Brasil.

O time mostrou coragem, foi testado emocionalmente, Bernardinho acertou nas alterações e a virada alcançada na mudança de opostos e empolgação transformou o ambiente para o dia seguinte.

É verdade que a Eslovênia facilitou as coisas poupando algumas peças importantes.

Mas faz parte do jogo.

A pressão, independentemente da escolha do técnico adversário, continuou nas costas da seleção.

O Brasil respondeu e talvez tenha feito o melhor e mais completo jogo dos 4 que disputou no Rio, mas, diante do cenário, é questionado se serve como parâmetro.

O time parecia mais leve, solto e confiante após a virada expressiva diante da Ucrânia.

A passagem pelo Rio deixa no ar algumas questões e interrogações.

Os ponteiros foram abaixo. Nenhum deles, com boa vontade Lukas Bergamann talvez tenha sido o melhor, aprovou.

Adriano e Honorato, com saque juvenil, sofreram com altos e baixos. Não passam confiança e são instáveis.

Duro.

Se os ponteiros são aprovaram, não dá para dizer o mesmo dos opostos.

Darlan carregou o piano e o imprevisível Alan ressurgiu. Uma pena que o ótimo Sabino praticamente não tenha sido testado, deixando claro o desenho que a comissão optou para o ciclo.

O melhor do Brasil no Rio foi Judson.

O central se firma a cada jogo, ganha personalidade, leitura de jogo e referência.

75% é um índice aceitável, mas sem empolgação com sugerem uns e outros.

O Brasil do Rio foi acima da expectativa. Fato.

No limite do aceitável.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após fiasco na Olimpíada e 'quebra do Senado', VNL desafia política da seleção e nova geração</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/11/apos-fiasco-na-olimpiada-e-sem-parte-do-senado-vnl-desafia-politica-e-nova-geracao</link><description>Esqueça as palavras, preste atenção nas atitudes, o comportamento nunca mente

Quem observa e conhece as atitudes, bastidores e comportamentos não se engana com as palavras.

E nada pior que um bom discurso seguido de um péssimo exemplo.

Os últimos ciclos da seleção masculina, seja sob comando de Renan ou Bernardinho, foram assim.

O Senado, com seus personagens conhecidos, e o jogo de cartas marcadas ditando as regras.

Não por acaso, o Brasil perdeu prestígio, despencou no ranking e colecionou fracassos.

A CBV, liderada por Radamés Lattari, enxergou que manter o parceiro Bernardinho seria o caminho.

Natural.

As atitudes revelaram interesses e prioridades.

As saídas, provisórias, de Bruno e Lucão, líderes do Senado, e a ausência de Thales, não significam página virada.

Os dois ainda ameaçam a renovação.

A explicação é simples: Bernardinho decide quem vai, quem fica e quem volta.

Não por acaso a estratégia é sempre enaltecer o passado, deixar as portas abertas e enfatizar a liderança do ex-capitão, lançado estrategicamente no mercado como futuro técnico da seleção.

Por sinal, a escolha de Flávio para exercer a função soa como piada.

O central, que nunca jogou na seleção o que joga na Itália, combina com tudo, menos com liderança.

Esse é um dos problemas: critério.

É algo que passa distante e nunca existiu na era Renan e Bernardinho.

O Senado enraizado deixa pouca esperança.

A desigualdade interna, escolhas que nunca levaram em consideração a parte técnica e profissionais ultrapassados na comissão técnica chancelaram a última gestão Bernardinho.

Sendo assim, o lema, para evitar decepções, é simples: desconfie de tudo e de todos.

Sempre.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: à espera de Nyeme, Marcelle precisa ser testada na Turquia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/10/brasil-na-vnl-a-espera-de-nyeme-marcelle-precisa-ser-testada-na-turquia</link><description>Rodízio não é ideal para a posição, mas Lays e Kika deixam poucas alternativas para comissão técnica

Procura-se líbero na seleção feminina.

Enquanto Nyeme não se apresenta para o Mundial da Tailândia, e sem Natinha, que não aceitou a convocação, a comissão técnica busca soluções.

Não é fácil.

Lays e Kika jogaram a etapa do Rio.

Apesar de serem esforçadas, não convencem. A questão vai além da visível parte técnica.

A função de líbero, entre outras coisas, exige personalidade e liderança.

E diferente do que a maioria possa imaginar, não é o tempo de quadra e muito menos o perigoso, mas necessário, rodízio que resolverão o problema.

O

apurou que Marcelle, que chegou como convidada, leia-se terceira opção, tem chamado atenção nos treinamentos e ameaça furar a fila.

O fato de não ter sido relacionada para a etapa do Rio sugere que a jogadora apareça na relação das atletas que viajarão para a Turquia, país que receberá a segunda fase da VNL.

Os adversários de cara, em tese, ajudam, muito embora Lays tenha jogado contra República Tcheca e Estados Unidos.

O Brasil terá pela frente a frágil Bélgica e na sequência o Canadá.

A coisa muda de figura na sequência quando República Dominicana e Turquia completarão a passagem por Istambul.

O ideal é que José Roberto Guimarães, que demonstra tolerância zero nos erros, mantenha o critério e abra espaço para Marcelle.

A comissão precisa definir o quanto antes a reserva de Nyeme para o Mundial da Tailândia, objetivo número 1 da temporada.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL é inconclusivo: nem sim, nem não</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/9/brasil-na-vnl-e-inconclusivo-nem-sim-nem-nao</link><description>No Rio, fantasia e realidade se misturam entre jogos-treinos, Alemanha e Itália

Patriotismo não pode ser sinônimo de imparcialidade.

Esse é o primeiro ponto para avaliar a primeira etapa da seleção brasileira feminina na VNL.

É compreensível, mas não deve ser levada em consideração, a empolgação da torcida, assim como as pessoas envolvidas nas transmissões do evento.

O Brasil de José Roberto Guimarães que passou pelo Rio de Janeiro foi inconclusivo passando pela fantasia até a realidade.

É o diagnóstico inicial, não definitivo.

As partidas contra República Tcheca e Estados Unidos não devem ser levadas em consideração. Foram no máximo jogos-treinos diante da fragilidade do primeiro e time abaixo da crítica relacionado por Erik Sullivan.

Os dois só ganharam da Coreia e quando se enfrentaram fizeram 3 a 2, ou seja, só não vê quem se recusa a enxergar.

No caso do Brasil, o que conta foi o fim de semana: Alemanha e Itália. Uma vitória e uma derrota, aproveitamento de 50%.

Tudo rigorosamente dentro do script.

Resultados absolutamente previsíveis e rigorosamente no contexto do atual estágio da seleção levando-se em conta os desfalques de Gabi e Kisy e a ausência de Rosamaria.

Com elas em quadra, o cenário contra a Alemanha possivelmente seria diferente sem a necessidade de 5 sets.

Não dá para dizer o mesmo no caso da Itália.

Resumindo: o saldo na etapa do Rio de Janeiro foi razoável.

Nada além disso.

Nem sim, nem não.</description><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>