<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sesi faz proposta e investe pesado para tirar Nery Tambeiro de Guarulhos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/sesi-faz-proposta-e-investe-pesado-para-tirar-nery-tambeiro-de-guarulhos</link><description>Anderson Rodrigues não é mais unanimidade no clube e pode estar com os dias contatos no projeto

Nery Tambeiro tem nas mãos proposta para trocar Guarulhos pelo Sesi.

Um fonte ligada ao time de Bauru cravou a informação ao

.

Nos bastidores, o que se sabe é que Nery teria nas mãos dois anos de contrato e suculento aumento salarial, números que Guarulhos hoje não alcançaria.

Anderson Rodrigues, atual treinador do Sesi, tem sido questionado internamente e não seria mais unanimidade entre a cúpula do Sesi.

O curioso é que só agora os dirigentes chegaram a essa conclusão.

A decisão está nas mãos de Nery.

É sim ou não.

Há quem diga que as negociações estariam bem adiantadas.

Paralelamente, é impressionante como Guarulhos tem o dom de valorizar os profissionais.

Seja dentro ou fora de quadra.

Nery saiu do Minas em baixa e voltou forte ao mercado pelas mãos de Guarulhos. Outros tantos, como Franco, hoje no Praia Clube, também mudaram de status.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/pode-cravar-julia-nowicka-renova-e-fica-2026-2027-no-minas</link><description>Levantadora polonesa responde e é aprovada na primeira temporada no Brasil

Pode cravar: Julia Nowicka fica no Minas.

O contrato da levantadora polonesa será renovado para a temporada 2026/2027.

O

apurou que a negociação está praticamente finalizada.

A avaliação da comissão técnica e diretoria do clube é positiva.

Julia Nowicka recebeu leves sondagens do mercado europeu, mas a opção foi pelo Brasil.

Minas.

Julia Nowicka respondeu, dentro do prazo de adaptação, e acabou aprovada.

O Minas aposta no crescimento e entrosamento da jogadora na próxima temporada, leia-se, sequência do trabalho.

E faz sentido.

Se no primeiro ano, ainda que a fase final esteja distante, o resultado foi bom, a tendência é melhorar.

Essa é aposta.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/pode-cravar-michelle-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>

A bonita história de Michelle Pavão no Praia Clube não tem fim.

Ótima notícia.

O

apurou que o contrato da jogadora está praticamente renovado para a próxima temporada.

Michelle, 39 anos, é considerada peça fundamental no esquema do projeto.

E faz sentido.

Michelle é uma exímia profissional.

Talento.

Peça cada vez mais rara no mercado e sempre valorizada.

Isso sem contar a identificação com o clube, afinal essa é quarta passagem dela em Uberlândia.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/15/made-in-superliga-como-campinas-virou-o-maior-meme-da-historia</link><description>

Campinas é imbatível.

Não existe time com mais memes na história da Superliga. Nesse quesito não perde para ninguém.

Eterno vice, time do quase, o mais popular salão de festas e agora freguês do Goiás.

Como deve ser duro torcer para o time de Campinas.

E quando a incompetência é o cenário, a competência se torna a estrela.

De dentro para fora ou de fora para dentro.

O cliente escolhe, ou melhor, os clientes escolhem, caso mais recente de Goiás.

A incompetência é o resultado áureo de uma mentalidade atrasada, preguiçosa, insensata e vastamente burra dos responsáveis pelo projeto.

Mas por incrível que possa parecer, há méritos entre os envolvidos.

Só eles conseguem iludir o pobre torcedor e o patrocinador, que talvez não seja tão inocente assim, ao mesmo tempo.

Nada é por acaso.

Você sabe qual semelhança entre o homem e o macarrão?

Ambos você consegue enrolar.

É muito dinheiro jogado fora e verba desperdiçada liderado pelo dublê, aquele que ataca em todas as frentes do alto de sua soberba insofismável.

E sem ganhar nada.

Só em evento, como mais recente em Belém. Pagou a festa e dançou, literalmente, e como sempre voltou de mãos abanando.

Tudo é uma questão de gestão.

E a má organização é outra causa comum da perda de tempo.

Os salários dos responsáveis pelo projeto continuam sempre acima dos jogadores e comissão técnica, regra básica, afinal ninguém é trouxa, exceção da torcida e patrocinador.

Não pode dar certo.

Nem o melhor do mundo, segundo o embaixador do projeto, deu jeito.

Nem a sórdida parceria com a CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, nos bastidores resolve. E olha que Campinas já foi muito beneficiado pela arbitragem.

Agora menos com o VAR.

Em 2026 o time não sabe o que é ganhar.

Duas derrotas em dois jogos para Monte Carmelo e Goiás. São 5 consecutivas se levarmos em conta o Mundial de Clubes.

Mas Campinas faz falta no dia a dia.

É o time da piada pronta.

Diante dos incontáveis problemas, sem Campinas a Superliga perde a graça.

O bom humor pode não resolver os problemas, mas torna tudo mais suportável.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Praia Clube tem pacotão de renovações passando por Franco, Loh, Paulo e Rhendrick</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-praia-clube-tem-pacotao-de-renovacoes-passando-por-franco-loh-paulo-e-rhendrick</link><description>Time, terceiro colocado na Superliga, manterá base da atual temporada em 2026/2027

Não se mexe em projeto que está dando resultado.

Esse é o lema do time masculino do Praia Clube.

Conforme o

antecipou, Magoo, o técnico, já tinha tido o contrato renovado.

Agora, pode cravar. A base do time será praticamente mantida para a próxima temporada.

O

apurou que Franco, Paulo, Lucas Loh e Rhendrick estão fechados para 2026/2027.

Os responsáveis pelo projeto e a comissão técnica consideram os números apresentados até aqui positivos e que manter a espinha dorsal da equipe poderá ser determinante no futuro.

E faz sentido.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Macris renova contrato no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/13/pode-cravar-macris-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>Levantadora continua prestigiada e encaminha terceira temporada em Uberlândia

Pode cravar: Macris permanecerá no Praia Clube.

O

apurou com gente ligada ao staff da levantadora que o acordo entre as partes está muito bem encaminhado.

A renovação de contrato é dada como certa.

O staff da atleta e o clube estão apalavrados.

Macris, 36 anos, segue prestigiada pelos responsáveis pelo projeto e irá para a terceira temporada em Uberlândia.

O Praia, até onde o

chegou, ainda não definiu a questão da segunda levantadora, posição ocupada hoje por Ju Carrijo.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Hilary Johnson encaminha permanência no Minas para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-hilary-johnson-encaminha-permanencia-no-minas-para-2026-2027</link><description>Ponteira canadense e clube estão apalavrados, não assinados, para renovação de contrato

Hilary Johnson provavelmente ficará mais uma temporada no Brasil.

A ponteira canadense e o Minas estão apalavrados, não assinados, por mais um ano de contrato.

O acordo oficial é questão de semanas.

As partes dão como certo a permanência dela no país para 2026/2027.

Hilary Johnson foi aprovada pela comissão técnica e diretoria do Minas.

Entregou, ou tem entregado, o que se espera dela.

A maior expectativa, entretanto, está depositada na Copa Brasil e nos playoffs, mas independentemente dos resultados, ela fica.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Brasília mais uma temporada no Sada/Cruzeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/pode-cravar-brasilia-mais-uma-temporada-no-sada-cruzeiro</link><description>Levantador emplaca terceira temporada consecutiva no projeto

Pode cravar: Matheus Gonçalves, o Brasília, continua no Sada/Cruzeiro.

O acordo entre as partes está selado.

Brasília vai criando raízes e identificação, afinal será o levantador do time pela terceira temporada consecutiva.

O clube, conforme o

antecipou, já acertou a permanência de Oppenkoski e trabalha nos bastidores por renovações e reforços pontuais.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jheovana Emanuele e Luzia: dupla de Barueri a caminho do Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/jheovana-emanuele-e-luzia-dupla-de-barueri-a-caminho-do-minas</link><description>Representantes da nova geração, oposta e central da seleção brasileira estão com negociações adiantadas para temporada 2026/2027

O Minas tem negociações muito adiantadas para as contratações de Jheovana Emanuele e Luzia.

O

apurou com o staff das duas atletas que as negociações estão perto de serem concluídas.

Pequenos detalhes.

O futuro projeto tem a ver com desenvolvimento, suporte e estrutura, fora evidentemente o lado financeiro, que pesa na escolha.

O Minas tem.

O Praia Clube, que também tem, é ou era outro time interessado em Jheovana Emanuele.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense dispensará ponteiras, faz proposta e investe em Ariele</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/14/fluminense-faz-proposta-por-arielle-segunda-maior-pontuadora-da-superliga</link><description>Jogadora, em alta no mercado, pode ganhar novo status e time grande na próxima temporada

O Fluminense fez proposta para Ariele, uma das maiores pontuadoras da Superliga.

O

apurou que são as grandes as chances dela trocar o modesto Tijuca, que briga para não cair, pelo tricolor.

As conversas entre as partes estariam adiantadas.

O acordo é considerado certo nos bastidores.

Ariele anda valorizada no mercado e provavelmente, com inteira justiça, ganhará novo status e time grande na próxima temporada.

O Fluminense não pretende manter Valdez e Vanessa para 2026/2027. Ambas estão hoje na lista de dispensas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>