<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Fim da novela: Natália deixa o Brasil e encerra ciclo em Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/13/fim-da-novela-natalia-deixa-o-brasil-e-encerra-ciclo-em-osasco</link><description>Jogadora resiste à proposta e jogará nos Estados Unidos e China na próxima temporada

Acabou o ciclo de Natália em Osasco.

Apesar da temporada 100% com 3 conquistas ( tríplice coroa), a jogadora não cedeu, resistiu à proposta de renovação e deixará o Brasil.

Osasco, segundo consta, propôs mais 2 anos de contrato com números bem acima da realidade do mercado.

Ainda assim, apesar da ligação sentimental com o projeto e pedidos da família, Natália disse não.

Ela tem acordo verbal para jogar a Liga dos Estados Unidos em meados de setembro.

Mas o que pesou foi a segunda etapa da próxima temporada.

Natália irá atuar no Tianjin, da China. O campeonato é disputado entre novembro e março.

Além do calendário mais sensível, a questão financeira, apesar do esforço de Osasco, não permitiu o clube brasileiro se aproximar dos valores oferecidos pelos chineses.

A moeda, como sempre, foi entrave para a discussão.

Natália deixará saudade.

Osasco foi campeão paulista, venceu a Copa Brasil e ganhou o título da Superliga.

Será a primeira experiência dela nos Estados Unidos e na China.

Natália passou por Itália, Turquia e Rússia.</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 08:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juntos como Um: FIVB e Turquia cada vez mais próximos</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/13/juntos-como-um-fivb-e-turquia-cada-vez-mais-proximos</link><description>

A FIVB e o Comitê Olímpico Turco estão cada vez mais próximos.

Recentemente, em Istambul, após o país sediar com sucesso o Final Four Feminino da Liga dos Campeões, dirigentes estiveram reunidos.

A reunião teve como foco o fortalecimento do desenvolvimento do esporte na Turquia e a celebração do sucesso contínuo do país nas modalidades olímpicas.

O encontro foi organizado pelo presidente do COT, Ahmet Gülüm, ex-capitão da seleção masculina de vôlei da Turquia.

Representantes do Movimento Global incluíram o presidente da FIVB, Fabio Azevedo, o presidente da CEV e segundo vice-presidente executivo da FIVB, Roko Sikirić, a diretora do Departamento de Relações Internacionais e Organizações da TVF, Nilüfer Basak Shimonsky, o diretor geral de esportes da FIVB, Steve Tutton, o diretor de negócios da Volleyball World, Guido Betti, e a chefe de relações internacionais e comunicações da FIVB, Anna Manuelian.

Durante a reunião, a FIVB apresentou sua Visão Estratégica 2032, um roteiro para o avanço do esporte por meio dos pilares do profissionalismo, integração, empoderamento e participação em massa.

Alinhada ao seu lema "Juntos como Um", a delegação da FIVB reafirmou seu compromisso em trabalhar em estreita colaboração com o Comitê Organizador para o crescimento do vôlei na Turquia.

A Turquia, vale ressaltar, hoje é uma potência mundial no feminino com a seleção nacional alcançando sucessos históricos e os clubes apresentando desempenho consistente nos mais altos níveis em competições internacionais.

O recente CEV Final Four destacou a capacidade do país de sediar eventos de classe mundial e engajar fãs do mundo todo.

O país sediará uma das fases da VNL entre 18 e 22 de junho.</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 07:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Líbero: o maior desafio da seleção feminina na VNL</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/12/libero-o-maior-desafio-da-selecao-feminina-na-vnl</link><description>

Qual teria sido o critério adotado por José Roberto Guimarães na convocação das líberos?

Certamente não foi o desempenho apresentado na Superliga.

Nem Laís, muito menos Kika, convenceram.

Marcelle é apenas uma aposta.

A ausência (temporária) de Nyeme e a recusa de Natinha, hoje em tese a que estaria pronto para assumir a função, abriram enorme lacuna na seleção.

Mas o técnico não tem saída, afinal é obrigado a chamar pelo menos duas para a função.

A esperança, pequena é verdade, é que Nyeme esteja à disposição para o Mundial da Tailândia.

No caso de Natinha, a porta ficará entreaberta.

E como será na VNL?

Boa pergunta e que nem José Roberto Guimarães sabe responder.

Investir, ainda que sem convicção, é a única saída.

Laís e Kika são no máximo esforçadas.

Nada além disso.

Se não resolveram nos respectivos times na Superliga, a tendência é que não façam a diferença na VNL.

A posição exige liderança e personalidade.

Não é o caso delas.

Laís joga calada. Kika é mais autêntica, não sobe bola, mas marca presença em quadra.

A experiência, que é adquirida com o tempo, nem é o ponto mais preocupante.

A questão, fora a parte técnica, vai além da bagagem.

E quem será titular?

Tanto faz.

O ideal, até Nyeme voltar, seria revezar Laís e Kika e deixar em quadra quem sentir menos o peso da camisa da seleção.

E contar com a sorte.

Sempre.</description><pubDate>Mon, 12 May 2025 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Caitie Baird, ponteira norte-americana, será a terceira estrangeira em Osasco</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/8/pode-cravar-caitie-baird-norte-americana-assina-contrato-e-sera-a-terceira-estrangeira-em-osasco</link><description>Jogadora tem 24 anos, estudou e jogou pela Universidade Stanford e tem breve passagem pela Turquia

Caitie Baird.

Ponteira, norte-americana, 24 anos e 1,91m.

A jogadora é o novo reforço de Osasco para a temporada 2025/2026.

O contrato está assinado.

Caitie é uma das apostas de Luizomar de Moura.

Ela foi revelada pela tradicional Universidade Stanford, jogou recentemente na Liga dos Estados Unidos e soma passagem discreta pelo Bahçelievler Belediyespor, da Turquia.

É a terceira estrangeira confirmada no elenco.

Osasco terá Jenna Gray, levantadora, e a oposta argentina Bianca Cugno.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 07:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Marcos Miranda é o novo técnico do Fluminense</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/7/pode-cravar-marcos-miranda-e-o-novo-tecnico-do-fluminense</link><description>Treinador deixa o Praia e assume tricolor substituindo Guilherme Schmitz, dispensado pelo clube

Pode cravar: Marcão é o novo técnico do Fluminense.

O treinador chega para substituir Guilherme Schmitz, dispensado pelo clube.

Marcos Miranda está oficialmente desligado do Praia Clube, que já contratou, conforme o

antecipou, o português Rui Moreira.

Apesar de ter conquistado o título estadual no ano passado,  Guilherme Schmitz estava pressionado e uma corrente no Fluminense, não é de hoje, defendia a demissão.

Dito e feito.

Marcão será anunciado nas próximas semanas.

O técnico irá se reunir em breve com a diretoria para discutir como irá conciliar o trabalho com a seleção feminina sub-23.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 09:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Filipe Ferraz: quem falou que técnico não ganha jogo?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/filipe-ferraz-quem-falou-que-tecnico-nao-ganha-jogo</link><description>Líder é alguém que conhece o caminho, anda no caminho e mostra o caminho

Coragem, audácia e ímpeto.

Convicção.

Conhecimento.

Filipe Ferraz foi um dos grandes responsáveis pela conquista do nono título brasileiro do Sada/Cruzeiro.

São 3 na promissora carreira como técnico, 18 no total desde que assumiu a função.

Um currículo invejável para quem começou no cargo na temporada 2021/2022 mas descartáveis na visão da CBV.

Filipe foge à regra.

Nem todo ex-jogador dá certo como treinador.

Não é simples, ainda mais no Sada/Cruzeiro e dirigindo jogadores que eram companheiros de quadra.

Uma mudança de perfil que exige postura, critérios firmes e respeito de ambas as partes.

E respeito é uma via de mão dupla.

Não reivindique respeito quando só beneficia você. Pense no coletivo.

Já imaginou sacar do time numa final de campeonato dois jogadores campeões olímpicos entre o primeiro e segundo sets?

Filipe respeitou seus conceitos e valores ao tirar Wallace e Douglas Souza.

Toda ação tem uma reação, e toda atitude uma consequência.

A consequência foi a virada baseada nas alterações e mudança de postura do time com Oppenkoski e Vaccari entre os titulares.

Sentimento de grupo.

Liderança.

E um líder é alguém que conhece o caminho, anda no caminho e mostra o caminho.

E ainda há quem diga que técnico não ganha jogo.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por que Lucão deu certo no Sada/Cruzeiro e não vingou em Campinas?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/por-que-lucao-deu-certo-no-sada-e-nao-vingou-em-campinas</link><description>Profissionalismo, mentalidade, responsabilidade e cobrança

Lucão chegou ao Sada/Cruzeiro em 2022 sob desconfiança do fanático e exigente torcedor.

E não era para menos.

Contratação arriscada e duvidosa na ocasião.

Sair de Campinas, projeto pequeno perto do que representa o Sada, seria deixar a zona de conforto e a preguiça, afinal onde jogava não existe cobrança, e mudar completamente o perfil.

Lucão aceitou.

Se na primeira temporada no Sada não correspondeu e os resultados não apareceram, na segunda, já ambientado e lendo as exigências do clube, o central desencantou.

Lucão, até onde o

apurou, foi um dos exemplos do elenco, dentro e fora de quadra.

Nos jogos, e pasmem, nos treinos.

A filosofia e os métodos de trabalho do Sada fizeram bem ao jogador.

Uma mudança radical e necessária de mentalidade.

Disciplina, foco e persistência.

Um Lucão irreconhecível, entre aspas, se comparado ao Lucão cansado, desgastado e de certa forma desmotivado dos tempos de Campinas.

Natural.

O não oficial à seleção foi mais um sinal de maturidade.

⁠Chega uma certa idade, que aprendemos a distinguir com facilidade o que não vale a pena do que vale a pena e quando adquirimos esse conhecimento, esse grau de discernimento, começa a valorizar que apostou na gente.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 08:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enfim, chegou a hora de Giovana: levantadora merece ser convocada para a seleção.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/hoje-e-dia-de-giovana-levantadora-merece-ser-convocada-para-a-selecao</link><description>Campeã de tudo na temporada por Osasco, jogadora vive ápice da carreira

Merecimento.

Se mantiver o bom senso, algo que tem apresentado até agora nas convocações, José Roberto Guimarães poderia chamar Giovana Gasparini.

A levantadora, campeã de tudo em Osasco, precisa ser observada de perto.

A VNL, especialmente nas fases iniciais, é a cenário ideal.

É claro que a concorrência é grande com Macris e Roberta muitos degraus à frente.

Mas o técnico precisa ter um plano B, no caso C.

Lyara e Mariana Syoto são convidadas.

A convocação seria um prêmio para Giovana que evoluiu nas três temporadas sob comando de Luizomar de Moura, ganhou maturidade, experiência e confiança.

Jogadora extremamente disciplinada taticamente, obediente e corajosa.

Nos padrões internacionais, uma boa inversão.

A parte física, verdade seja dita, ainda é um risco e precisa ser trabalhada.

Giovana não está pronta, mas pode ficar no ponto nas mãos de José Roberto Guimarães.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 07:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim de feira e dissabor da CBV na final masculina</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/fim-de-feira-e-dissabor-da-cbv-na-final-masculina</link><description>Desdém na entrega da taça, consagração de Filipe Ferraz, derrota do parceiro político e frustração em família

Difícil saber o que foi pior: o dissabor da CBV vendo o parceiro político cair de novo para o Sada/Cruzeiro ou a desastrosa e precipitada entrega do troféu.

A feira, registrada dias antes na final feminina, foi mais contida, porém a farta distribuição de brindes e a etiqueta cafona perderam para a cara de Wallace recebendo do presidente da entidade a taça minutos depois do saque na rede de Judson.

Impagável.

O desdém e a pressa de Radamés Lattari foram constrangedores.

Tipo xepa.

Mas até para pesar o tomate na feira leva mais tempo.

Wallace fez bem, delicadamente, devolvendo na mesma moeda.

O dissabor dos dirigentes da entidade com a conquista do Sada/Cruzeiro foi visível.

Não eram o desfecho, passando por Osasco, que a CBV sonhava.

Longe disso.

Primeiro Campinas, vice de novo. Depois a enorme frustração da família de gente influente diretamente envolvida nas arquibancadas.

Por fim, Filipe Ferraz, esquecido na reformulação das comissões técnicas, eleito melhor treinador.

Foi um domingo para ser esquecido.

Mas é aquilo. A vida é uma festa, só precisamos saber dançar conforme a música.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 07:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campinas: a soberba faz o grão de areia pensar que é montanha.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/5/campinas-a-soberba-faz-o-grao-de-areia-pensar-que-e-montanha</link><description>Há 1 ano, embaixador e dono do time anunciava a contratação do 'melhor do mundo'

Há exatamente 1 ano, Campinas, três vezes vice-campeão da Superliga, anunciava a chegada de Bruno Rezende.

Nas palavras do embaixador, gestor e dono do time na prática, Maurício Lima, 'o melhor jogador do mundo'.

A opinião dos outros, é só a opinião dos outros.

Mas nunca discuta, não convencerá ninguém.

As opiniões são como os pregos; quanto mais se martelam, mais se enterram.

Campinas continua gastando milhões e não muda: quem está do lado de fora, como o ex-dublê, se diverte ganhando muito mais do que jogadores e comissão técnica.

E haja macarrão desperdiçado.

Campinas não aprende.

É dono do mais conhecido salão de festas do Brasil e segue sobrevivendo do estadual.

O que os responsáveis não entendem é que não adianta trocar as folhas se mantiver as raízes.

Não existe DNA.

Por que Campinas, declarado aliado político da CBV, não aprende?

Não aprende porque toda vez que impomos nossa empáfia, nossa arrogância, nos achando os donos da razão, estamos exigindo do outro, aquilo que nos falta que não exigimos de nós mesmos.

Há exceções, como o educado e humilde, Horario Dileo, que merecia um time grande para dirigir, o bom Adriano e o promissor Judson.

O alto escalão e sua trupe, que sequer apareceram na foto oficial do vice, ⁠não entenderam que nem toda lição aprendida é encontrada na lição dada.

Há muitas lições escondidas nas consequências de coisas que rejeitamos em aprender.

É aquilo: a soberba faz o grão de areia pensar que é montanha</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 06:56:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>