<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/28/pode-cravar-larissa-recusa-bauru-e-renova-em-osasco</link><description>Central, apesar de altos e baixos nos últimos jogos, permanecerá para a próxima temporada

Pode cravar: Larissa Besen fica em Osasco.

A renovação de contrato, até onde o

chegou, está encaminhada.

A jogadora tinha proposta de Bauru, que procura central no mercado, mas recusou.

Apesar de altos e baixos nos últimos jogos, as partes entenderam que o melhor caminho foi a renovação.

Os números, de fato, são questionáveis.

Larissa, 24 anos, irá para a terceira temporada consecutiva no clube.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/28/superliga-masculina-podera-ter-3-estrangeiros-por-time-na-proxima-temporada</link><description>

A Liga Independente pode ter outro nome na visão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Mas a entidade perde força a cada movimento.

O

apurou que os clubes, em votação, vão mudar o regulamento para a próxima edição da competição, sem nome definido.

Cada time poderá contratar até 3 estrangeiros, mesmo critério adotado e aprovado no feminino.

Hoje, a Superliga Masculina trabalha com apenas 2 por equipe.

A votação, segundo o

chegou, foi apertada.

Uma das alegações, e faz sentido, é que na atual realidade, em muitos casos é mais viável financeiramente trazer atleta de fora do Brasil, do continente principalmente, do que contratar internamente.

A CBV será comunicada em breve.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/28/pode-cravar-karol-tormena-renova-e-luiza-vicente-troca-barueri-por-maringa</link><description>

Duas boas notícias para Maringá.

O

apurou que Karol Tormena está renovada.

A ponteira, desde 2022 no clube, chega a quinta temporada em Maringá completamente identificada com o projeto.

Quem deixa o clube é Gabi Cândido.

E quem chega é Luiza Vicente, se despedindo de Barueri.

Formada no Minas, a jogadora é mais uma que sai do clube paulista no fim da Superliga.

Preocupante cenário.

Luzia e Jheovana vão para o Minas.

Lana assinou no Praia.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube encaminha contratação de Sabrina Machado</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/praia-clube-encaminha-contratacao-de-sabrina-machado</link><description>Oposta, ex-jogadora de Flamengo e Minas, trocando o Japão pelo Brasil

Sabrina Machado é a escolha do Praia Clube.

O

apurou que a contratação da oposta, ex-jogadora do Flamengo e Minas, está encaminhada em Uberlândia.

Sabrina estaria deixando o Denso, do Japão, e voltando ao Brasil.

Ótima escolha do Praia.

E dela também.

Sabrina tem potencial, conhece os bastidores da competição, ganhou experiência no exterior e chega para assumir uma posição carente no Praia.

Aos 29 anos, está no ápice da forma física e técnica.

Excelente nome.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Lorenzo Pintus renova no Minas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/23/pode-cravar-lorenzo-pintus-renova-no-minas</link><description>Técnico italiano, oposto do antecessor, é aprovado pela cúpula do clube e permanecerá para temporada 2026/2027

Pode cravar: Lorenzo Pintus fica no Minas para a próxima temporada.

Apesar do pouco tempo no Brasil, o trabalho do técnico italiano é considerado positivo pela cúpula do clube.

A filosofia do treinador é completamente diferente do antecessor, Nicola Negro.

Lorenzo deixa as jogadoras mais livres em quadra sem o sistema de jogo rígido do passado onde ninguém podia opinar ou mexer no que era proposto.

Há mais diálogo com as atletas especialmente na questão do esquema de jogo.

Os temas são discutidos, sem imposição.

Loreno é mais discreto, sem vaidade ou firulas.

O Minas anda mais leve e democrático sob comando dele.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Carol Grossi troca Fluminense por Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/pode-cravar-carol-grossi-troca-fluminense-por-maringa</link><description>Oposta chega para ocupar a vaga de Jaqueline Schmitz, assinada com Flamengo para a próxima temporada

Pode cravar: Carol Grossi está trocando o Fluminense por Maringá.

O

apurou que a negociação está concluída. E com garantias contratuais.

Carol chega para ocupar a vaga de Jaqueline Schmitz.

Conforme o

divulgou, a atual oposta do time estava apalavrada mas recuou e deixou Maringá na mão para ser reserva de Tainara no Flamengo.

Como se vê, não é só caranguejo que anda para trás.

Maringá foi rápido ao mercado e acertou com Carol.

E sem volta.

Carol tem 23 anos e passagens por Pinheiros e Barueri.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense terá corte de 20% do orçamento para a próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/27/fluminense-tera-corte-de-20-do-orcamento-para-a-proxima-temporada</link><description>Projeto, após perder Lara, Lays e Marcelle, irá reduzir investimento e não descarta mais saídas

O Fluminense terá corte de pelo menos 20% no orçamento para a próxima temporada.

O time será mantido, mas o investimento reduzido. Quem ficar terá que aceitar a nova realidade financeira.

Ninguém fala abertamente sobre o assunto.

O tema é tratado de maneira reservada nos bastidores para não desmotivar o elenco.

Não existe crise, até porque os salários estão em dia.

Lara (Praia Clube), Lays e Marcelle (Osasco) se despedem no fim da Superliga.

A experiente Fabíola é outra que não deverá permanecer.

Até onde o

chegou, os responsáveis pelo projeto vão aproveitar Pri Heldes e Amanda Sehn como levantadoras.

A lista de dispensas não é pequena.

Quem se precipitou e renovou por mais de um ano, caso de Ariane, está no risco.

O tempo dirá.

O clube, entretanto, está no mercado, cautelosamente, estudando  opções compatíveis financeiramente buscando, dentro do novo cenário, montar um time competitivo.

Difícil.

O futuro da comissão técnica está sendo avaliado e mudanças no comando não estão descartadas.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo atravessa negociação, Jaqueline Schmitz volta atrás e desiste de renovar em Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/24/flamengo-atravessa-negociacao-jaqueline-schmitz-volta-atras-e-desiste-de-renovar-em-maringa</link><description>Apalavrada com time paranaense, oposta recua da decisão e deixa clube na mão

Lorenne, pelo jeito, está fazendo escola.

O

apurou que Jaqueline Schmitz, apalavrada para renovação em Maringá, voltou atrás e deixará o time no fim da Superliga.

O Flamengo atravessou a negociação e será o destino dela.

O staff da jogadora, que tem ótima relação com Bernardinho, foi determinante para a mudança de roteiro.

Não é a primeira e não será a última vez.

Todo cuidado é pouco.

Jaqueline, em tese, dá um passo atrás na carreira, afinal sai de primeira para ser segunda e banco de Tainara no Rio.

No futuro, quando a pauta for Jaqueline, não dá para cravar.

É aquilo: palavras são só palavras. As atitudes, elas sim mostram quem você realmente é.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fla x Flu por Ariele</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/26/fla-x-flu-por-ariele</link><description>Segunda maior pontuadora da Superliga negocia com Fluminense, mas Flamengo entra na disputa e escolha está nas mãos da jogadora

Difícil não é tomar uma decisão. Difícil é mantê-la.

Ariele, segunda maior pontuadora da Superliga, terá que definir o futuro nas próximas semanas.

O Fluminense parecia ser o destino mais provável. Mas o Flamengo apareceu nas últimas horas e fez proposta para a jogadora.

Ariele, segundo o

apurou, também foi pauta em Osasco.

Como a prioridade, por causa da família, é permanecer no Rio, as conversas não andaram.

No caso do Fluminense é simples. chegar e jogar.

No caso do Flamengo também: banco.

No Fluminense seria novidade, primeira vez na carreira, liberdade, protagonismo e valorização.

No Flamengo seria repetir o papel de reserva executado nas 5 temporadas que passou entre 2019 e 2023.

A escolha de hoje é o futuro de amanhã.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arbitragem, revisão dos testes e regras são temas no início de ano da FIVB</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/27/arbitragem-revisao-dos-testes-e-regras-sao-temas-no-inicio-de-ano-da-fivb</link><description>Entidade máxima do esporte aprova mundiais e discute, entre outras coisas, rotação e interpretação dos dois toques

A Comissão de regras e arbitragem da FIVB, Federação Internacional de Vôlei, fez reunião para analisar os principais desenvolvimentos técnicos, avaliar os testes, regras colocadas em prática em 2025 e discutir o trabalho em curso.

O encontro, que contou com a participação do presidente Fabio Azevedo e do presidente da Comissão, Guillhermo Paredes, teve como um dos temas principais a revisão dos testes realizados no ano passado.

Os membros da Comissão discutiram propostas destinadas a melhorar a clareza e a consistência para os árbitros, seleções e público.

A interpretação no caso dos dois toques, quadra e praia, bem como o erro na rotação, estiveram em pauta.

A Comissão, entre outras coisas, reconheceu o alto nível de arbitragem nas principais competições internacionais de 2025, incluindo os três Campeonatos Mundiais realizados na Tailândia, Filipinas e Austrália.

Quadra e praia.

Saldo positivo.

Os membros observaram que a qualidade da arbitragem nesses eventos desempenhou um papel fundamental na manutenção da confiança no esporte e no apoio aos atletas para que alcançassem seu melhor desempenho.

Paredes afirmou:

' É essencial para nós termos capacidade e transparência. O  compromisso com o trabalho da Comissão é muito importante para nós. Por favor, continuem, como têm feito, a dar o vosso melhor ao longo do ano, trabalhando com os árbitros e apoiando o jogo'.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>