<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-flamengo-ameacado-pelo-mercado-renova-com-simone-lee</link><description>Projeto abre exceção, muda filosofia e antecipa acordo com ponteira dos Estados Unidos

Pode cravar: Simone Lee está renovada no Flamengo.

A única.

Oficialmente.

Giovana tem mais um ano de contrato, conforme o

antecipou em novembro do ano passado.

O Flamengo, cauteloso e aguardando orçamento, estava pressionado pelo mercado e se viu obrigado a mudar de conduta no caso Simone Lee.

Exceção.

E que exceção.

Uma das fontes ligadas ao clube cravou a informação ao

.

Simone Lee, valorizada, despertou interesse da LOVB (League One Volleyball).

Bernardinho agiu rápido e foi preciso nos bastidores depositando todas as fichas, e grande parte do provável investimento, na norte-americana, garantindo até 2026/2027 a peça mais importante do Flamengo na temporada.

A arriscada estratégia não é novidade.

O técnico fez o mesmo no últimos anos de Brie no Brasil.

A levantadora canadense ganhou status, regalias, mas não correspondeu.

Simone não.

A ponteira, até aqui, tem resolvido, é a melhor jogadora do Flamengo e da Superliga.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/maira-cipriano-e-a-primeira-opcao-de-bauru-para-substituir-kasiely</link><description>

Maira Cipriano, campeã de tudo na temporada passada, pode estar se despedindo de Osasco.

O

apurou que Bauru tem interesse na contratação da ponteira.

Maira é a primeira opção no mercado para substituir Kasiely que se afastará das quadras para tentar engravidar.

Até onde o

chegou, a negociação começa a sair do papel e avança.

Osasco terá que se mexer.

Bauru já tem orçamento definido para 2026/2027.

Aos 30 anos, Maira se achou em Osasco, é identificada com o projeto e entregou 5 títulos em 3 temporadas.

A jogadora, pelos critérios adotados pela comissão técnica, perdeu espaço para Maiara Basso.

Osasco precisará fazer suas escolhas.

E convenhamos, não é difícil.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/fluminense-acerta-detalhes-e-costura-retorno-de-pri-heldes-para-a-proxima-temporada</link><description>

O Fluminense costura nos bastidores o retorno de Pri Heldes às quadras.

O

apurou a volta da levantadora é uma das prioridades para 2026/2027.

Desejo antigo.

Pri, inclusive, já estaria sendo acompanhada pela comissão técnica e trabalhando a parte física.

Ela jogou parte da temporada passada grávida.

O filho Emanuel está com 5 meses.

A tendência, até onde o

chegou, é que Pri Heldes forme dupla com Amanda Sehn.

Nesse caso, o contrato de Fabíola não será renovado.

A decisão está nas mãos da cúpula do clube.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube: procura-se oposta</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/17/praia-clube-procura-se-oposta</link><description>Time dá leve sinal de evolução na derrota para o Flamengo, mas não tem definidora, jogadora para derrubar bola

Morgahn Fingall é um fenômeno.

Talvez nem a oposta norte-americana saiba como veio parar no Brasil.

Que dirá jogar no Praia Clube.

Jamais.

Não dá para duvidar da capacidade dos empresários da SB Community que 'venderam' Fingall ao gestores do Praia Clube.

Haja edição.

Highlights.

A questão, que deixa os sócios e torcedores do Praia Clube intrigados, é saber qual critério teria sido adotado para a contratação de Morgahn Fingall?

Não foi a parte técnica.

Financeira, talvez.

Morgahn Fingall foi uma aposta, mas que na metade da temporada dá para dizer que não deu certo.

Ela não tem currículo e nem números na carreira que justificariam contrato com o Praia Clube. Assim como o português Rui Moreria, que aparentemente, está absolvido nesse processo.

Não teve, segundo consta, participação na escolha.

Aliás, o técnico nem quando acerta deixa de errar.

Rui começou o jogo contra o Flamengo com Morgahn Fingall entre as titulares.

Depois, quando a casa começou a cair, usou Monique, mas voltou com a titular.

E por que?

Seria exagero dizer que Fingall tem feito turismo no Brasil.

Injusto.

Trata-se de uma jogadora esforçada, forte fisicamente, mas que erra acima da média e não tem nível para ser titular do Praia.

Inconstante.

Fato.

No caso dos empresários, é mais fácil enganar as pessoas do que convencê-las de que elas foram enganadas.

No caso do Praia, oposta é prioridade para 2026/2027.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Wesleen Soares, oposto, troca Juiz de Fora pelo Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-wesleen-soares-oposto-troca-juiz-de-fora-pelo-praia-clube</link><description>Apesar da campanha ruim e do virtual rebaixamento, números do jogador chamam atenção na Superliga.

Pode cravar: Wesleen Soares será jogador do Praia Clube na próxima temporada.

O oposto de Juiz de Fora deixa o time no fim da Superliga.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que a transação está fechada.

Apesar do virtual rebaixamento, o jogador tem sido um dos destaques de Juiz de Fora.

Os números chamaram a atenção do Praia Clube que decidiu investir na contratação.

Wesleen Soares, 23 anos, chega para a reserva de Franco, renovado, e ganha a maior chance da carreira.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: São José renova com técnico Flávio Tavares para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/19/pode-cravar-sao-jose-renova-com-tecnico-flavio-tavares-para-2026-2027</link><description>Treinador, prestigiado internamente, será mantido no cargo independentemente dos resultados

Pode cravar: Flávio Tavares está renovado em São José dos Campos.

O técnico, prestigiado pela cúpula do projeto, será mantido no cargo para a próxima temporada.

A decisão da diretoria de São José é independentemente dos resultados.

O time ocupa a zona de rebaixamento e briga diretamente com Joinville pela permanência na elite da Superliga.

São José aposta na continuidade do trabalho e no conhecimento do grupo para a montagem visando 2026/2027.

Faz sentido.

O correto, diferente do que acontece em alguns times, é chancelar idas e vindas via quem estará dirigindo a equipe.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Bruninha renova contrato em Maringá</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/pode-cravar-bruninha-renova-contrato-em-maringa</link><description>Jogadora recebe propostas, rejeita ser segunda nos grandes e prioriza quadra como primeira levantadora

O tema é polêmico.

Toda temporada remete discussões: ser banco nos grandes ou titular nos pequenos?

O dilema é constantemente uma interrogação na cabeça dos jogadores na época do mercado. E ouvir os representantes ou procuradores nem sempre pode ser um bom negócio.

Deveria, mas são poucos que de fato pensam no melhor para os clientes.

O bolso e os 5% gritam.

Bruninha é mais um exemplo.

A levantadora, segundo o

apurou, tinha nas mãos propostas para ser segunda nos grandes, leia-se, banco.

O Maringá priorizou a renovação de contrato, como titular.

Bruninha não pensou duas vezes e optou pela quadra.

A levantadora fica mais uma temporada em Maringá.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Alê, líbero, mais uma temporada no Sada/Cruzeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/pode-cravar-ale-libero-mais-uma-temporada-no-sada-cruzeiro</link><description>Jogador soma 10 títulos com a camisa do clube e caminha para o quarto ano consecutivo no projeto

Pode cravar: Alê fica mais uma temporada no Sada/Cruzeiro.

Depois de Oppenkoski e Brasília, antecipados pelo

, o clube renovou com o líbero.

Será a quarta temporada consecutiva no Sada/Cruzeiro.

O time, gradativamente, vai mantendo a base da equipe que lidera a Superliga com 5 pontos de vantagem sobre o segundo colocado.

Desde 2023 no projeto, Alê soma 10 títulos.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dá-lhe, CBV! Superliga de volta à Idade da Pedra em Uberlândia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/17/da-lhe-cbv-superliga-de-volta-a-idade-da-pedra-em-uberlandia</link><description>VAR deixa Praia Clube e Flamengo nas mãos no jogo mais importante da rodada

A incapacidade é uma forma inóspita que o incompetente inventou para mascarar a falta de habilidade profissional.

Mas existem várias maneiras de definir a atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, liderada por Radamés Lattari.

Incapaz, inábil, ineficiente, ineficaz, insensata, amadora, juvenil, inconsequente e principalmente medíocre.

A ausência do VAR no jogo mais importante da rodada entre Praia e Flamengo em Uberlândia reflete o despreparo dos responsáveis pela Superliga.

Não é a primeira vez, não será a última.

E nada acontece.

O que se viu em quadra foi uma baderna, algazarra típica das peladas entre casados e solteiros onde todo mundo apita, fala o que bem entende, evidenciando o completo despreparo e falta de autoridade da arbitragem.

Como alguém em sã consciência, sem rabo preso e compromisso político com a CBV, pode apoiar a atual administração?

Até quando os clubes, exceção dos parceiros Campinas e Flamengo, continuarão coniventes com esse escárnio?

É preciso entender que os problemas são como tijolos que você carrega em uma mochila. A cada tijolo que você se livra a sua caminhada se torna mais leve.

A Superliga, nas mãos de Radamés e sua trupe, é motivo de chacota.

Mas é aquilo: o burro sozinho é só um burro. O burro dentro de uma burricada é um importante integrante da comunidade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afinal, Praia Clube é ou não confiável? Jogo contra o Flamengo responderá.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/16/afinal-praia-clube-e-ou-nao-confiavel-jogo-contra-o-flamengo-respondera</link><description>Ainda em débito nos clássicos, time terá a chance de provar evolução diante da torcida contra o líder da Superliga

É hoje.

Ainda em débito nos clássicos, o Praia Clube terá a chance de provar evolução diante da torcida contra o líder Flamengo.

Afinal, o time é ou não confiável?

O contestado Rui Moreira merece crédito?

Essas e outras respostas serão conhecidas logo mais.

O Praia Clube vem de 8 vitórias seguidas na Superliga perdendo apenas um set. A última derrota aconteceu em novembro para o Minas por 3 a 0.

Tudo bem que depois disso, fracassou no Mundial, bateu os pequenos, mas clássico mesmo apenas contra Osasco.

Agora é diferente.

Quem defendia e falava em imediatismo, procure outra desculpa.

O português já tem tempo suficiente de casa para ser cobrado e apresentar padrão de jogo.

Uma coisa é vencer a turma de menor investimento, outra é ganhar dos grandes.

Querendo ou não, só assim, não existe outra forma, que o Praia mostrará se é ou não confiável.

Se irá responder ou entregar.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>