<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>O adeus da levantadora Ana Cristina: 'O vôlei me ensinou tudo e não me arrependo de nada'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/30/o-adeus-da-levantadora-ana-cristina-o-volei-me-ensinou-tudo-e-nao-me-arrependo-de-nada</link><description>Trinta anos de carreira: 'Foi uma junção de fatores, no esporte o corpo já não respondia tão bem quanto a mente queria e as dificuldades físicas começaram a pesar'

Aos 42 anos, a levantadora Ana Cristina Porto decidiu encerrar a carreira.

A última edição da Superliga, disputada com a camisa de Barueri, encerra uma trajetória de 30 anos nas quadras pelo mundo afora.

Ana passou por Osasco, São Caetano, Brasília, Pinheiros, Flamengo, Mackenzie, entre outros.

A experiência de 3 temporadas na Suíça está no currículo.

Ana crava que a decisão passou pelo corpo, mente e necessidade de estar ao lado da família.

'Foi uma junção de fatores, no esporte o corpo já não respondia tão bem quanto a mente queria e as dificuldades físicas começaram a pesar'.

O

conversou com a levantadora.

Ana Cristina admite que amadureceu naturalmente a ideia da aposentadoria, diz que jamais esperava jogar até 42 anos e desconhece arrependimento.

'Não me arrependo de nada'.

A levantadora elogia as mudanças no esporte adotadas pela FIVB, fala dos momentos marcantes, frustrações, lição e futuro:

'O vôlei me ensinou tudo. Hierarquia, respeito, educação, disciplina, perseverança, resiliência e competitividade'.

Foram mais de 30 anos dedicados ao vôlei que me deu tudo, mas, ao mesmo tempo, a gente abdica de várias coisas pessoais, então senti que também estava na hora de voltar para casa, ajudar meus pais, conviver com a família, estar mais próxima de quem eu amo!.

Foi uma junção de fatores. No esporte o corpo já não respondia tão bem quanto a mente queria e as dificuldades físicas começaram a pesar. E como eu disse acima, pessoalmente a distância dos meus familiares e tanto tempo longe de casa. Então chegou o momento de retribuir tudo que eles me deram durante esse longo período longe.

Nunca. Comecei a jogar por uma brincadeira de criança com minha irmã aos 8 anos, aos 12 fui federada e depois disso as coisas começaram a dar certo. Chegaram as convocações para seleção mineira, depois brasileira, militar e convites para grandes times e isso foi me estimulando a continuar. E graças a Deus, deu muito certo.

São muitos, mas com certezas os títulos sempre marcam mais. Então teve o título do mundial juvenil, conquistas estaduais e nacionais com os clubes e mundiais militares. E também uma marca triste, mas que fez parte da minha trajetória, que foi o acidente com o ônibus do Vôlei Futuro (extinto time de Araçatuba) onde tínhamos totais chances de título, um time maravilhoso, repleto de selecionáveis e estava no elenco.

Sempre existem, mas fazem parte do caminho do atleta, ficar fora de jogos, não se dar bem com uma atleta ou técnico, rebaixamento, temporadas decepcionantes, mas o pior foi um corte na seleção brasileira infanto que me deixou fora dos jogos mundiais da juventude.

Não me arrependo de nada, acho que todos os caminhos, felizes ou tristes, servem de aprendizado e crescimento. As conquistas nos alegram porque sabemos que estamos no caminho certo. E as tristezas e as decepções nos fortalecem e nos impulsionam a seguir em frente.

Ótimas. O vôlei melhorou muito com as mudanças da atual gestão da FIVB. Eu sou da época da vantagem, jogos de horas, cansativo. Não podia receber de toque, sacar só de um ponto da quadra, vejo que tudo foi para melhorar. O jogo ficou mais rápido, mais bonito de assistir.

O vôlei me ensinou tudo como hierarquia, respeito, educação, disciplina, perseverança, resiliência, competitividade, amor pelo que você faz e acho que vou precisar de tudo isso para seguir fora das quadras.

Não consigo ficar longe do vôlei e espero conseguir recomeçar nesse ramo, podendo passar tudo que aprendi com esse esporte maravilhoso e todas as lições de vida também. E para de jogar jamais, já posso jogar duas ou três categorias no master e é isso que vou fazer.

Agradecer a todos que fizeram parte dessa minha trajetória vitoriosa, a cada time que passei, a cada técnico que trabalhei, a cada atleta que dividi as quadras e principalmente a todos os fãs que me acompanharam por tanto tempo.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 08:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paulo Coco, eleito melhor técnico da temporada nos Estados Unidos, convocaria Natália para seleção</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/28/paulo-coco-eleito-melhor-tecnico-da-temporada-nos-estados-unidos-convocaria-natalia-para-selecao</link><description>

Paulo Coco está de volta ao Brasil.

Temporariamente.

O treinador, braço direito de José Roberto Guimarães, está em Saquarema onde a seleção treina para a VNL que começa em junho.

O

conversou com Paulo Coco.

Na primeira experiência na LOVB, Liga Profissional dos Estados Unidos, ele levou Atlanta até as semifinais da competição e foi eleito o melhor técnico da temporada.

'Fiquei muito lisonjeado, principalmente porque a LOVB tem em seu quadro grandes técnicos, reconhecidos mundialmente e com brilhantes trabalhos desenvolvidos em diversas ligas', diz Paulo Coco.

Na entrevista, o treinador fala da experiência na LOVB, evolução, prós e contras e como o convívio com jogadoras do mundo inteiro pode ajudar a seleção.

Paulo Coco, ainda que distante, acompanhou a Superliga, diz que  Natália fez a diferença e que teria convocado a jogadora para a seleção:

'Com certeza'.

O técnico tem mais um ano de contrato em Atlanta e não descarta voltar ao Praia Clube no futuro.

A oportunidade de conhecer um pouco mais sobre o voleibol norte-americano foi muito interessante. A necessidade de adaptação a diferentes situações me fizeram evoluir bastante como pessoa e técnico. A possibilidade de aprender em um novo sistema, com novas atletas, participando de uma nova liga e uma diferente cultura. Além de poder contribuir, mesmo que minimamente, para a introdução de uma nova liga profissional nos USA tornaram essa experiência muito boa.

Participar do primeiro ano de uma nova liga não é fácil, mas a estrutura oferecida, a qualidade das atletas, a ideia de desenvolvimento da liga (LOVB) a partir dos clubes de formação e o equilíbrio das equipes fizeram a primeira temporada ser especial. Claro que em alguns aspectos será importante a liga fazer alguns ajustes para a segunda temporada, como por exemplo, o formato de disputa da competição, algumas regras de jogo e a aquisição de um maior número de profissionais com uma maior experiência internacional.

Acredito que o nível da primeira temporada foi muito bom. Creio que com exceção das principais equipes das ligas turca e italiana, todas as equipes da LOVB possam competir em condições de igualdade com todas as demais equipes do mundo. A participação da maioria das atletas americanas que estavam em Paris ajudou muito na qualidade do campeonato, assim como o grande número de estrangeiros que contribuíram para a introdução da LOVB para o público foi fundamental para o sucesso da primeira temporada.

Sabíamos que nas finais tudo poderia acontecer pois tudo seria decidido em apenas uma única partida. A derrota no 5º Set na semifinal por 14x16 com uma diferença de apenas dois pontos deixou claro que os detalhes do momento foram determinantes. De qualquer forma tivemos uma excelente temporada, tivemos a campanha mais regular e as atletas puderam demonstrar uma evolução grande. O equilíbrio da LOVB ficou evidente em um estudo onde se detectou que em 37% dos jogos tiveram 5 sets. Então, como se dizia internamente, estamos em uma liga onde tudo pode acontecer e qualquer um pode ganhar.

Foi um reconhecimento muito bacana. Fiquei muito lisonjeado, principalmente porque a LOVB tem em seu quadro grandes técnicos, reconhecidos mundialmente e com brilhantes trabalhos desenvolvidos em diversas ligas. Claro que trocaria qualquer reconhecimento individual pelo título da liga.

Creio que ter o convívio com seis diferentes nacionalidades de atletas e poder conhece-las mais profundamente seja o maior legado da primeira temporada. Muitas dessas atletas representarão seus países nas competições internacionais, por isso ter um maior conhecimento nos ajudará bastante.

Foi uma superliga bastante equilibrada, onde as equipes oscilaram um pouco. Não vi a superioridade das equipes mineiras como em outros anos e acho que a vinda da Natália trouxe mais estabilidade para Osasco principalmente nos momentos importantes da temporada.

Na minha modesta opinião, com certeza.

Graças a Deus tenho deixado as portas abertas em todos os lugares por onde passei. Fui muito feliz no Praia e poderia voltar com certeza, mas o futuro a Deus pertence. Tenho o hábito de pensar no presente, me dedicar ao máximo fazendo sempre o meu melhor e tentando evoluir a cada momento.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 07:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sada/Cruzeiro, atual campeão, conhece adversários do Mundial de Clubes em dezembro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/26/sada-cruzeiro-atual-campeao-conhece-adversarios-do-mundial-de-clubes-em-dezembro</link><description>

Não será simples.

Na verdade, nunca foi, vide o Mundial do ano passado em Uberlândia.

Mas dezembro, como se diz, é logo ali.

A FIVB, Federação Internacional de Vôlei, ainda não definiu o país-sede do evento, mas 7 dos 8 classificados estão fechados.

Sada/Cruzeiro e Praia Clube irão representar o Brasil.

Perugia, da Itália, e Zawiercie, da Polônia, campeão e vice da Champions League, chegam da Europa.

Osaka Bluteon, do Japão, e Al-Rayyan, do Catar, são os dois times da Ásia.

A África terá o modesto Asswehly.

É bom lembrar que nos últimos anos a Polônia desistiu de mandar o representante. Nesse caso, o terceiro colocado da Champions ficaria com a vaga.

Mas o bronze acabou com o também polonês Jastrzebskym.

Se a Polônia ficar fora, o Halkbank, da Turquia, quarto colocado, apareceria no Mundial.

O último time será indicado pela país-sede.

Há quem diga que o evento será na Ásia, seguindo os mundiais de seleções.

O feminino será jogado na Tailândia e o masculino nas Filipinas.

O mundial de clubes masculino será disputado entre os dias 15 e 21 de dezembro.

O Sada busca o sexto título da história.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 08:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mogi, de Ricardo Navajas, fecha elenco, investe na base e marca apresentação oficial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/26/mogi-de-ricardo-navajas-fecha-elenco-investe-na-base-e-marca-apresentacao-oficial</link><description>Prefeitura e Secretaria de Esportes dão suporte e são fundamentais para alavancar projeto

O sonho virou realidade em Mogi das Cruzes.

O time de vôlei masculino saiu do papel, o elenco está fechado e será apresentado dia 20 de junho.

Não há contratações de impacto nesse primeiro momento, até porque o projeto ainda procura parceiros, mas Mogi terá uma equipe competitiva com a cara e conhecimento do gestor Ricardo Navajas.

O diferencial para a temporada, além da experiência dele, é o apoio direto da Prefeitura, leia-se Mara Bertaiolli, e a Secretaria de Esportes.

A parceria, com o poder público e privado, é considerada fundamental para alavancar o projeto.

Responsabilidade grande dos envolvidos.

O

apurou que a Universidade Braz Cubas será a casa do time passando por uma série de adequações e oferecendo toda  infraestrutura envolvendo a parte de fisioterapia e nutrição.

O modelo, se bem organizado, funciona.

A Arena Mogi será usada no futuro.

Ricardo Navajas tem os pés no chão.

A história em Suzano, que inexplicavelmente abriu mão do talento dele, virou referência.

Ricardo passou ainda pelos projetos de Itapetininga e Taubaté, onde foi bicampeão da Superliga, e andou por São José dos Campos.

Conhece os atalhos.

Mogi disputará o estadual no segundo semestre e a Superliga B, maior objetivo da temporada.

Mas o gestor sabe que é preciso mais. Apenas jogar não é o suficiente.

Ricardo olha para a base.

Futuro.

É a maneira mais segura e correta de convencer os investidores a associarem suas marcas a longo prazo.

O poder público incentiva e banca as escolinhas e as equipes de base, enquanto paralelamente os atletas naturalmente viram referências positivas nas comunidades.

A estratégia tem tudo para funcionar.

O modelo é bom.

A conferir.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 07:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Tiago Brendle troca Suzano por São José</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/23/pode-cravar-tiago-brendle-troca-suzano-por-sao-jose</link><description>Experiente líbero, com passagem pela seleção, assume posição deixada por Rogerinho  para a próxima temporada

Pode cravar: Tiago Brendle é o novo reforço de São José dos Campos.

O líbero deixa o Suzano e assume a posição de Rogerinho, acertado no Minas.

Brendle é sinônimo de experiência e comprometimento.

Bola dentro de São José, cirúrgico no mercado.

Suzano perde uma referência.

Brendle soma passagens por Minas, Montes Claros, Campinas, Blumenau e Joinville.

O líbero completará 40 anos durante a disputa a temporada.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 08:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sorocaba e Tijuca confirmados na elite da Superliga</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/23/sorocaba-e-tijuca-confirmados-na-elite-da-superliga</link><description>Campeão, estruturado, já anuncia reforços. Vice da Superliga B sofre, usa data limite, mas consegue atender exigências da CBV.

Agora é oficial: Sorocaba e Tijuca estão confirmados na elite da Superliga para a temporada 2025/2026.

Os clubes cumpriram as exigências da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

A data limite era dia 22 de maio.

Sorocaba, que terá apoio de novos patrocinadores e a Prefeitura, deu sinal verde dia 20. O clube inclusive já anunciou alguns reforços e mira o mercado exterior.

A situação do Tijuca, vice-campeão da Superliga B, era bem mais delicada.

O folclórico clube carioca só confirmou a participação no último dia, ratificando os boatos que o time não conseguiria estrutura e garantias financeiras de jogar a elite.

Há poucas caras novas.

É jogar para não cair.

Quem lamenta, não abertamente, a confirmação de Sorocaba e Tijuca é o tradicional Pinheiros.

O time paulista tinha leve esperança de não disputar a segundona se um deles desistisse.

A vaga seria de São Caetano, que obviamente, por falta de recursos, abriria mão dos direitos.

Nessa caso, entraria o Pinheiros.

Agora não mais.

O caminho do retorno terá que ser dentro de quadra.

Na bola.

A conferir.</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 08:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Jineiry Martínez, ex-Praia, acerta com Tianjin e jogará com Natália na China</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/22/pode-cravar-jineiry-martinez-ex-praia-acerta-com-tianjin-e-jogara-com-natalia-na-china</link><description>Central dominicana não volta ao Brasil, descarta proposta do Flamengo e troca de camisa na próxima temporada

Pode cravar: Jineiry Martínez, ex-Praia, continuará na China na próxima temporada.

O

apurou que a central dominicana acertou contrato com o poderoso Tianjin e jogará ao lado de Natália, ex-Osasco.

Jineiry deixa o Liaoning mas permanece no vôlei chinês.

Conforme o

antecipou, ela tinha proposta para voltar ao Brasil e jogar no Flamengo, de Bernardinho.

A jogadora dominicana, no entanto, descartou a negociação.

Jineiry fez parte de sua carreira no Praia Clube entre 2020 e 2023 quando conquistou dois títulos sul-americanos, venceu a Superliga e duas vezes a Supercopa.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Yonkaira Peña, ex-Minas, fecha com Galatasaray da Turquia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/22/pode-cravar-yonkaira-pena-ex-minas-fecha-com-galatasaray-da-turquia</link><description>Ponteira dominicana chega valorizada e volta ao vôlei europeu após 10 temporadas

Pode cravar: Yonkaira Peña será jogadora do Galatasaray da Turquia.

O contrato, até onde o

chegou, ainda não foi assinado, mas as partes consideram certa a negociação.

Peña, ex-Minas, fechou por uma temporada com o clube turco.

Ela volta ao vôlei da Europa após 10 temporadas e passagens pelo Brasil e Indonésia.

Penã jogou pelo modesto Bursa Büyükşehir Belediyespor, da Turquia, em 2015, e no ano seguinte defendeu o Chemik, da Polônia.

No início de carreira, antes de se firmar no cenário internacional, a ponteira dominicana de 32 anos atuou no vôlei peruano e no Japão.

Peña ficou 4 temporadas no Brasil somando Flamengo e Minas, onde conquistou 7 títulos.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camilly Salomé, convocada, quebra preconceito: 'É um grande começo de transformação'.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/21/camilly-salome-convocada-quebra-preconceito-e-um-grande-comeco-de-transformacao</link><description>'Estar na seleção e na elite é um desafio muito especial.  É uma sensação difícil de descrever, um misto de surpresa e gratidão por tudo que aconteceu'

Sim, é preciso olhar para baixo.

E sem preconceito. Afinal, nem tudo é preconceito, pode ser apenas desinformação ou desatualização.

A convocação de Camilly Salomé, jogadora de Sorocaba, campeã da Superliga B, para a seleção sub-23, quebra paradigmas e rompe com modelos e pensamentos ultrapassados.

É uma das raras vezes, se não for a única, que uma atleta jogando a segunda divisão é lembrada e ganha oportunidade.

Marcos Miranda, o Marcão, técnico da seleção feminina sub-23 e ex-treinador do Praia, assinado no Fluminense, teve sensibilidade e olhar clínico.

A seleção disputará os Jogos Pan-Americanos Júnior entre 9 e 23 de agosto no Paraguai. A competição vale vaga para o Pan-Americano Adulto de Lima em 2027.

Camilly, 21 anos, se apresenta no início de junho em Saquarema.

O

conversou com a jogadora.

Camilly conta como recebeu a notícia da convocação, da importância do trabalho, valorização do projeto de Sorocaba na carreira, opção pela renovação e o inédito título da Superliga B.

Ela fala em amadurecimento, da conquista pessoal e das portas que se abrem para quem joga a segunda divisão.

Transformação.

'Estar na seleção e na elite é um desafio novo e muito especial pra mim. Tenho certeza de que vou crescer bastante, tanto como jogadora quanto como pessoa'.

Recebi a notícia pelas redes sociais. Estava fazendo fisioterapia no momento e, quando peguei o celular, vi várias mensagens de amigos me parabenizando. Fiquei muito feliz e emocionada. É uma sensação difícil de descrever, um misto de surpresa e gratidão por tudo que tem acontecido.

O projeto de Sorocaba tem um papel fundamental na minha evolução. É um clube novo, que vem crescendo a cada temporada e oferecendo uma estrutura muito boa para as atletas. Quando cheguei, no meio do ano passado, jamais imaginei que tudo isso poderia acontecer tão rápido. Evoluí muito nos treinos e nos jogos, e ter a chance de contribuir com o time enquanto crescia como jogadora foi uma experiência incrível. Sou muito grata por fazer parte disso.

A temporada representou uma grande virada de chave na minha carreira. Desde o início, nosso principal objetivo era o acesso para a Superliga A, e sempre mantive isso como foco. Foram muitos treinos, muita dedicação e renúncias para viver esse momento. O título foi fruto de muito esforço coletivo. O que mais me marcou foi a final — muitos duvidavam que conseguiríamos, e mesmo sem estar 100%, consegui ajudar a equipe. Foi inesquecível.

Ainda sou muito nova e tenho muito para aprender, amadurecer e crescer. Em Sorocaba, sei que nunca estarei na zona de conforto. Isso me motiva diariamente. Aqui tenho oportunidades reais de estar em quadra, ganhar experiência e continuar evoluindo. A decisão de permanecer foi baseada nisso: na confiança no projeto, no ambiente de crescimento e no desafio constante.

Estou muito feliz e emocionada por fazer parte dessa mudança. Acredito que isso mostra que tudo é possível quando se tem dedicação, foco e acredita no processo. Esse passo representa não só uma conquista pessoal, mas também abre portas e dá visibilidade para outras atletas da Superliga B. O mercado começa a olhar com mais atenção para talentos que estão fora dos grandes centros. É um grande começo de transformação.

Na época, as atletas mais novas não tinham tanto espaço como hoje, o que é normal em alguns projetos. Com a maturidade que tenho agora, acredito que sim, eu poderia ter sido melhor aproveitada. Mas entendo que tudo acontece no tempo certo. Aquela experiência fez parte do meu processo de crescimento e me preparou para outras oportunidades que viriam depois. Tenho respeito e gratidão por tudo que vivi lá.

Estar na seleção e na elite é um desafio novo e muito especial para mim. Tenho certeza de que vou crescer bastante, tanto como jogadora quanto como pessoa. Espero que o projeto em Sorocaba continue evoluindo e que possamos fazer uma grande temporada. Na seleção, quero aproveitar ao máximo essa oportunidade, contribuir com o grupo e buscar os objetivos coletivos que forem traçados. Pessoalmente, meu foco é continuar evoluindo, aprendendo com cada experiência e consolidando meu espaço.</description><pubDate>Wed, 21 May 2025 07:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Além da Quadra: FIVB lança seminário histórico sobre transição de carreira dos atletas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/5/19/alem-da-quadra-fivb-lanca-seminario-historico-sobre-transicao-da-carreira-dos-atletas</link><description>Evento, que promove profissionalismo e integração entre as partes, acontecerá em outubro na sede da entidade na Suíça

Além da quadra.

A Comissão de Atletas, com o apoio da FIVB, Federação Internacional de Vôlei, lançou seu primeiro seminário pós-carreira para atletas.

O programa pioneiro foi desenvolvido para orientar jogadores na transição quando deixaram a profissão.

O seminário, que acontecerá de 6 a 10 de outubro de 2025 na Casa do Vôlei da FIVB, em Lausanne, Suíça, foi desenvolvido pela Comissão de Atletas da FIVB em colaboração com o Centro Internacional de Estudos do Esporte (CIES).

A iniciativa está alinhada à visão estratégica da FIVB 2032, que é impulsionada pelo lema “Juntos como Um” e ancorada nos valores fundamentais de profissionalismo, integração, empoderamento e participação em massa.

Ao oferecer suporte estruturado para a vida além das quadras, a FIVB não apenas preserva a herança de seus atletas, mas também constrói ativamente caminhos para que eles permaneçam como líderes e mentores.

O seminário, que terá a duração de 5 dias, será aberto para atletas aposentados ou aqueles que recentemente encerram a carreira.

Os candidatos precisam ter representado suas respectivas seleções em campeonatos mundiais ou continentais.

O presidente da FIVB, Fabio Azevedo, falou sobre o seminário:

'Estou extremamente orgulhoso do papel da FIVB lançando ‘Além da Quadra’. Por meio do seminário, estamos transformando mais um pilar da Visão Estratégica da FIVB 2032. Atletas, história e patrimônio. Os atletas estão no coração do nosso esporte e queremos celebrá-los, ao mesmo tempo em que os capacitamos a criar novos capítulos de sucesso. Juntos como Um, estamos incentivando futuros líderes e fortalecendo laços em todo o Movimento Global do Voleibol'.

A Presidente da Comissão de Atletas e Membro do Conselho de Administração da FIVB, Louise Bawden, falou sobre a construção dos novos caminhos:</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 11:59:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>