<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Suzano contrata Celestino, renova com Léo e libera Maycon Leite</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/6/suzano-contrata-celestino-renova-com-leo-e-libera-maycon-leite</link><description>Após 3 temporadas longe do projeto, ponteiro deixa Praia Clube e volta ao clube para 2026/2027

Após fechar com Nery Tambeiro, o projeto de Suzano começa a mexer as peças.

O

apurou que Matheus Celestino está voltando ao clube.

O ponteiro deixa o Praia no fim da Superliga.

Celestino andou por Guarulhos e Campinas, mas foi em Suzano, sob comando de Marcos Miranda, outra vítima dos gestores, que apareceu e se destacou no cenário nacional.

Contrariando as regras, o jogador não faz parte do grupo que gerencia carreiras, manda e desmanda no clube.

Leo, central, permanece em Suzano.

Em compensação, Maycon Leite, segundo fontes internas, está fora dos planos e não fica para 2026/2027.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/mais-uma-amanda-nao-fica-no-fluminense-e-osasco-aparece-como-provavel-destino</link><description>Ponteira, valorizada, chegaria para assumir lugar de Maira, assinada com Bauru

Pode cravar: Amanda Campos não fica no Fluminense para a próxima temporada.

Ela é a quinta jogadora que deixará o time no fim da Superliga.

Lara e Fabíola (Praia Clube), Marcelle e Lays (Osasco) já acertaram suas respectivas transferências.

O destino de Amanda, até onde o

chegou, deve ser Osasco.

A contratação da ponteira é um desejo antigo do técnico Luizomar de Moura.

Amanda, 37 anos, tem sondagens do exterior, mas a tendência é ficar no Brasil e vestir pela primeira vez a tradicional camisa de Osasco.

Ótimo nome.

Amanda é extremamente profissional, tem perfil de líder e se encaixaria bem no projeto.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/pode-cravar-maira-assina-em-bauru-e-deixa-osasco-no-fim-da-superliga</link><description>

Pode cravar: Maira está assinada em Bauru.

Chega ao fim a bonita e vencedora passagem da jogadora pelo projeto de Osasco.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que a negociação foi concluída.

Maira se despede no fim da Superliga.

Campeã de tudo na temporada passada, Maira estava em Osasco desde 2023.

Aos 30 anos, jogará pela primeira vez na carreira em Bauru.

Ela chega para substituir Kasiely que fará pausa na carreira para tentar engravidar.

A saída de Maira não significa que o clube irá renovar com Maiara Basso. E nem pode, afinal o absurdo requer uma idiotice sem precedente.

Erros são aprendizados, não condenações.

Maiara Basso, agora com problema na cervical, é condenação.

Osasco está no mercado e procura a substituta de Maira.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/9/judson-a-caminho-do-stings-aichi-do-japao</link><description>

Judson é mais um jogador da seleção que está deixando o Brasil.

O

apurou que as negociações com o Stings Aichi, do Japão, estão bem encaminhadas e o time perto de fechar a contratação do central.

Uma coisa é certa: ele não fica em Campinas e se despede do projeto no fim da Superliga.

Judson está com 27 anos e nunca jogou no exterior.

O staff dele entende que esse é o momento, além da questão financeira, incompatível com os números praticados em Campinas.

O clube não pretende contratar ninguém para a vaga de Judson.

Os jogadores da base serão aproveitados.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Thiaguinho é oferecido, Minas aceita e fecha com levantador para 2026/2027</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/6/pode-cravar-thiaguinho-e-oferecido-minas-aceita-e-fecha-com-levantador-para-2026-2027</link><description>Plano B, jogador retorna ao Brasil e jogará no clube pela primeira vez na carreira

O mercado não para.

O post sobre Bieler, plano A, subiu e toca o telefone.

Uma fonte ligada ao levantador Thiaguinho crava: ele chega para substituir Javad, que finalmente será dispensado no fim da Superliga junto com o técnico Guilherme Novaes.

Alívio dentro e fora de quadra.

Thiaguinho está com 32 anos e boa experiência na Europa com passagens por Polônia, França e Itália.

No Brasil, o último time foi Bauru em 2023.

O nome conta com o aval de Peu, futuro treinador.

A chegada de Thiaguinho, entretanto, deixa evidenciado que o discurso dos gestores, em conversa recente reservada com o atual elenco, garantido que nada aconteceria nos bastidores, é conversa para boi dormir.

Credibilidade zero.

O Minas, obviamente, está no mercado.

E a lista de dispensas, conforme o

antecipou, é grande.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Nery Tambeiro assume Suzano na próxima temporada</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/4/pode-cravar-nery-tambeiro-assume-suzano-na-proxima-temporada</link><description>Cezar Douglas é mais uma vítima do projeto e será dispensado no fim da Superliga

Pode cravar: Nery Tambeiro será o técnico do Suzano na próxima temporada.

O

com apurou com fontes ligadas ao clube paulista que o contrato está assinado.

Cezar Douglas, mais uma vítima do projeto, será dispensado no fim da Superliga.

É mais um profissional na extensa lista de treinadores contratados que não duram no cargo.

Coincidência?

Claro que não.

Nery Tambeiro é a bola da vez.

O técnico era prioridade no Sesi, passou perto do retorno ao Minas sendo vetado pelo presidente e acabou em Suzano.

A sorte está lançada.

Quanto tempo Nery irá resistir?

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas perde Gabriel Bieler ao vetar retorno de Nery Tambeiro</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/6/minas-perdeu-gabriel-bieler-ao-vetar-retorno-de-nery-tambeiro</link><description>Jogador de Suzano, plano A, estava encaminhado no clube onde seria primeiro levantador na próxima temporada

Sem Nery, sem Gabriel Bieler.

O promissor jogador de Suzano estava encaminhado no Minas onde seria o primeiro levantador na próxima temporada.

O

apurou que estava tudo alinhado para a contratação.

Javad será dispensado.

Nery Tambeiro, conforme o

divulgou, já havia acertado contrato e as bases salariais, mas acabou vetado pela cúpula do clube na última hora.

O desejo de Bieler era trabalhar com o treinador.

E vai.

Não no Minas.

O projeto ficou sem Nery e sem Bieler, renovado, e quis o destino, agora juntos em Suzano para 2026/2027.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas encaminha contratação de Pietro, central do Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/5/minas-encaminha-contratacao-de-pietro-central-do-praia-clube</link><description>Jogador de 24 anos, ex-Sada/Cruzeiro, tem negociações avançadas e chegaria para vaga de Bertolini

O discurso adotado internamente pelos gestores do Minas não tem fundamento.

O que os jogadores ouvem dos dirigentes, é justamente o contrário na prática.

O Minas está sim no mercado e contratando.

O

apurou que Pietro, central do Praia, tem negociações avançadas e chegaria para ocupar a vaga de Gabriel Bertolini que será liberado.

O staff do atleta cravou a informação.

Pietro, 24 anos, tem passagem pelo Sada/Cruzeiro e está no Praia Clube desde 2022.

O nome agrada ao técnico Peu, que assume o cargo na próxima temporada.

Os jogadores do atual elenco não devem se enganar. A reformulação no Minas não para por aí.

A lista de dispensas, encabeçada pelo iraniano Javad, é grande.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>LOVB e família indicam fim do ciclo de Payton Caffrey no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/5/lovb-e-familia-indicam-fim-do-ciclo-de-payton-caffrey-no-praia-clube</link><description>Ponteira norte-americana prioriza volta para casa e deve se despedir no fim da temporada

Payton Caffrey pode estar se despedindo do Praia Clube.

O

apurou que a tendência é que a jogadora deixe o projeto no fim da temporada.

Até onde o

chegou, Payton Caffrey pretende estar mais próxima da família e tem proposta da LOVB.

O Praia não deve criar obstáculos e resistir.

Payton Caffrey, na atualidade, é uma das jogadoras identificadas com o projeto.

Ela desembarcou em Uberlândia em 2024, ganhou a torcida, respeito e credibilidade pela dedicação e compromisso com o Praia Clube.

Vai deixar saudade.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>1+1 deixa Flamengo nas mãos de Maša Kirov</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/2/5/1-1-deixa-flamengo-nas-maos-de-masa-kirov</link><description>Após acidente doméstico, central sérvia vira banco, mas renovação de contrato depende exclusivamente da jogadora

A 'ilustre' cláusula contratual, exclusividade dos times dirigidos por Bernardinho, foi novamente rasgada.

Sempre foi mera decoração, afinal os bastidores da Urca funcionam como em qualquer clube.

O ideal, nesse caso, é não gastar tanto papel e energia com aquilo que não dá para controlar.

O

apurou, com fontes ligadas ao time, que o acidente doméstico na mãos envolvendo a sérvia Maša Kirov nas festas de fim de ano, além de fazer a jogadora perder espaço entre as titulares, deixou o projeto numa saia justa.

O contrato dela é o conhecido 1+1, ou seja, se a atleta optar em seguir no Rio, o Flamengo será obrigado a aceitar a sequência da parceria até o fim da temporada 2027.

Maša Kirov decide.

E convenhamos, não perde para Juju nunca.

Não na bola.

Se voltar para Europa, o Flamengo vai ao mercado.

Se ficar no Brasil, o Flamengo engole seco o orgulho.

Enquanto estudam cláusulas mais seguras, inclusive a 'ilustre', e lideram com méritos a Superliga, Bernardinho e sua trupe sentam e aguardam.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>