<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Após susto, Sérvia, em busca do inédito tri, aposta em Maja Ognjenović para Mundial da Tailândia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/17/apos-susto-servia-em-busca-do-inedito-tri-aposta-em-maja-ognjenovic-para-mundial-da-tailandia</link><description>Levantadora está na lista das 25 jogadoras convocadas por Zoran Terzić.

Às vezes a vida precisa dar um susto para ver se você acorda.

O falastrão Zoran Terzić, técnico da Sérvia, acordou.

A Sérvia abdicou da VNL, jamais priorizou a competição e conviveu com o risco do rebaixamento até a terceira etapa da competição.

A seleção, bicampeã mundial, se livrou nas duas últimas rodadas.

E como se diz na gíria, todo sofrimento ensina uma lição, e toda lição muda a pessoa.

Zoran Terzić convocou a experiente levantadora Maja Ognjenović para o Mundial da Tailândia.

Ela está entre as 25 na lista oficial da FIVB.

Ótimo sinal.

A presença da jogadora mudaria completamente o cenário.

Aos 40 anos, Maja Ognjenović ainda é uma das levantadoras mais talentosas do mundo.

A esperança da Sérvia também passa pelo possível retorno de Mina Popović, central do Odintsovo, da Rússia.

E óbvio, Tijana Bošković, que reapareceu no fim da VNL, estrela da companhia.

O trio altera significativamente a configuração da Sérvia.

A conferir.</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelle, discreta e eficiente,  é aprovada e não pode ser banco na seleção</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/15/marcelle-discreta-e-eficiente-e-aprovada-e-nao-pode-ser-banco-na-selecao</link><description>

Marcelle foi aprovada.

A líbero do Brasil passou fácil nos testes contra Polônia e Japão.

Se o desempenho em quadra será suficiente para convencer José Roberto Guimarães é outra questão.

Deveria.

Na bola, Marcelle é melhor que Laís.

Fato.

A líbero do Fluminense mostrou muito mais personalidade, tem atitude e dá volume de jogo ao time.

Marcelle respondeu positivamente.

A naturalidade chama atenção.

E os testes não foram contra qualquer adversário, diferente de Bulgária e França, eliminadas da VNL.

Marcelle tem ótima leitura, posicionamento e antecipa ação.

É uma líbero discreta, extremamente eficiente na defesa, sem rolamentos e malabarismos desnecessários.

Como deve ser.

Marcelle veio para ficar.

Pode cravar.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 09:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ana Cristina está fora das finais da VNL e dificilmente jogará Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/15/ana-cristina-esta-fora-das-finais-da-vnl-e-dificilmente-jogara-mundial</link><description>

Ana Cristina não deve mais jogar pela seleção em 2025.

Uma fonte ligada à comissão técnica confirmou que a lesão no menisco afasta a jogadora das finais da VNL na semana que vem em Lodz, na Polônia.

É improvável que Ana Cristina tenha condições de jogar o Mundial.

A competição será jogada entre 22 de agosto e 7 de setembro, ou seja, ainda que a opção seja pelo tratamento convencional, sem cirurgia, o tempo é considerado curto para a recuperação.

A CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, seguindo orientação interna, evita se pronunciar oficialmente sobre o tema.

A comissão técnica, entretanto, já teria sido comunicada que Ana não jogará as finais da VNL.

O Brasil treinará em Berlim, na Alemanha, até o embarque para a Polônia.</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: Julia Bergmann assume papel de protagonista</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/14/brasil-na-vnl-julia-bergmann-assume-papel-de-protagonista</link><description>Seleção supera fácil ausência de Ana Cristina e encontra melhor versão na etapa do Japão

A lógica nem sempre tem razão.

Difícil explicar o inexplicável.

É bem provável que José Roberto Guimarães também não encontre resposta.

Fato é que desde a lesão de Ana Cristina no jogo contra a França, ou a partir da saída dela, o Brasil foi outro em Chiba, no Japão.

Surpreendente.

Sem a ponteira, maior pontuadora da seleção e destaque na VNL, o time apagou a má e preocupante imagem diante de Bulgária e França e decolou enfrentando Polônia e Japão.

A dupla Julia Bergmann, na versão original e passando longe da saída de rede, e Gabi, resolveu.

A sensação é que a seleção fica mais equilibrada e menos vulnerável na recepção.

Julia não é referência na função, mas passa mais segurança do que Ana Cristina quando o tema é passe.

Está em grande fase.

Em tese, somente uma delas teria espaço no time titular, e com Gabi em quadra.

Julia teve ótimo aproveitamento no ataque, números que ganham mais status quando o adversário é o Japão.

É óbvio que o melhor dos cenários seria Ana Cristina estar à disposição da comissão, algo que não acontecerá.

Esquece.

Não adianta lamentar o que passou, ou fechar os olhos para realidade.

E a realidade é que Julia Bergmann, independentemente das circunstâncias, assumiu o papel de protagonista no Japão.

Na hora certa.

É aquilo: tudo tem uma razão lógica, que a comissão desconhece ainda, mas tem.</description><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial sub-19: coincidências que se repetem não são coincidências</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/14/mundial-sub-19-coincidencias-que-se-repetem-nao-sao-coincidencias</link><description>Fracasso da seleção brasileira feminina esbanja incompetência e chancela descaso da atual gestão da CBV

Qual será a desculpa da vez?

Há coincidências que são coincidências demais para serem coincidências.

O novo fracasso das seleções de base do Brasil reflete a incompetência e o descaso de anos da atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Um buraco sem fundo.

É inacreditável e revoltante constatar como os dirigentes simplesmente destruíram e jogaram no lixo todo o trabalho executado na gestão passada liderada por Ary Graça e comandada por Luizomar de Moura e Antônio Rizolla.

A CBV, verdade seja dita, se transformou em cabide de emprego.

O que se vê hoje nas comissões técnicas é uma interminável troca de treinadores, um pior que outro, critérios questionáveis e os resultados não mudam.

O oitavo lugar da seleção feminina sub-19 no Mundial da Croácia escancara o despreparo dos profissionais envolvidos dentro e fora de quadra.

Maurício Thomas e sua trupe conseguiram andar para trás, ou seja, piorar o que era ruim.

Incrível: a pior escolha parece ser sempre a próxima.

Seria covardia, e de certa forma injusto, criticar ou bombardear as jogadoras que (ainda) podem ter salvação.

Algumas sim.

Nem todas são inocentes e o correto seria falar em divisão de responsabilidade, afinal a gritante falta de talento também tem colaborado para os sucessivos fracassos.

O Sistema, entretanto, liderado por Radamés Lattari, é o grande vilão.

O Sistema, eleito por unanimidade, não para de fazer vítimas nas categorias de base.

⁠E nada é mais angustiante quanto o buraco da incerteza sobre o futuro.

É aquilo: pior do que achar normal ser errado, é considerar burrice ser correto.</description><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Brasil na VNL: sufoco improvável e desnecessário contra França</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/10/o-brasil-na-vnl-marcelle-e-bloqueio-as-unicas-boas-noticia-da-selecao-no-japao</link><description>Bloqueio evita desastre e seleção não convence na vitória sofrida por 3 sets a 2 em Chiba, no Japão

Se o importante era vencer, o Brasil cumpriu, ou melhor, continua cumprindo seu papel na VNL.

Agora, convencer é outra questão.

Nem contra Bulgária, muito menos diante da França, a seleção brasileira convenceu.

É claro que a fragilidade técnica dos adversários acaba inconscientemente interferindo na postura de determinadas jogadoras e consequentemente a falta de concentração leva aos erros.

Um exemplo clássico e inacreditável foi a passagem de Cazaute no saque que determinou oito pontos consecutivos da França.

Não dá.

Um descuido desse contra as seleções da primeira prateleira comprometem todo campeonato.

Erros, muitos erros.

Mas há notícias boas.

A melhor delas foi a estreia de Marcelle no quarto set. A líbero do Fluminense finalmente deu seus primeiros passos na VNL.

E tomara que venha para ficar.

Não se compara o rendimento de Marcelle na defesa com as demais opções de Zé Roberto.

O aproveitamento no bloqueio foi a outra boa notícia e que salvou o Brasil.

17 pontos em 5 sets.

Números que certamente evitaram prejuízo maior além do ponto perdido.

Julia Kudiess e Diana brilharam no fundamento.

A escalação de Bergmann na saída surpreendeu.

Como teste, e esse jogos permitem arriscar, é até aceitável. Mas não quando for para valer.

Não tendo Rosamaria e Kisy.

Ainda que as duas estejam abaixo fisicamente e a seleção classificada para as finais, o risco é desnecessário, vide o aperto contra a França.

Resumindo: é recomendável que Brasil mude a postura e recupere o nível apresentado na Turquia na segunda etapa para enfrentar Polônia e Japão.</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rizola: 'Respeito se ganha respeitando e nenhum resultado é por acaso'</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/8/rizola-respeito-se-ganha-respeitando-e-nenhum-resultado-e-por-acaso</link><description>'O recado é que vôlei peruano está crescendo. Tudo se consegue no seu tempo e com muito trabalho'

Cada um tem o destino que merece.

Antônio Rizola, um dos maiores vencedores com as categorias de base da seleção brasileira no passado, virou pedra no caminho do Brasil.

E o que define seu destino não são duas condições e sim suas decisões.

A Colômbia nunca havia vencido o Brasil.

Sob comando de Rizola ganhou duas vezes.

O Peru passou mais de 3 décadas sem derrotar a seleção brasileira. Logo na primeira competição oficial nas mãos do novo técnico, quebrou o tabu na Copa América no último fim de semana.

O

procurou Rizola.

Nessa entrevista, o treinador admite que treinou a seleção peruana apenas duas semanas antes da competição. Fala da renovação, procura por talentos no país e prioridades.

O desafio é enorme.

O prazer de vencer o Brasil foi pauta: 'O prazer é ver que um grupo acredita na sua proposta e no seu trabalho'.

Rizola evita polemizar e diz que não tem diagnóstico exato sobre a assustadora queda de desempenho do vôlei brasileiro nas categorias de base.

Ele diz que nenhum resultado é por acaso, enaltece a parceria com a FIVB, Federação Internacional de Vôlei e foca no Sul-Americano de 2026.

Esse ano ano começamos um processo de renovação onde convoquei 28 jogadoras. Muitas se apresentaram lesionadas e com isso tive que acelerar o processo. Este grupo está junto há 16 dias e coloquei como prioridade o trabalho técnico e tático. Fisicamente seria difícil ter uma melhora consistente. Com pouco tempo elas teriam que acreditar na proposta tática e se comprometer na autoajuda e na relação de grupo. Fizemos nosso primeiro jogo, aqui no Brasil, contra Argentina, perdemos e foi nossa pior partida, mas elas entenderam que fizemos algumas coisas boas. Minha proposta era sair melhor do que chegamos. A comissão técnica, composta de técnico, assistente, preparador físico, fisioterapeuta, médico, nutricionista e psicólogo se uniram num mesmo propósito, que foi absorvido por completo pelo grupo de atletas. Se resume em trabalho, compromisso e união.

O prazer é ver que o trabalho tem resultado em todos os sentidos. O prazer é ver que um grupo, a partir dos dirigentes, acredita na sua proposta e no seu trabalho. Eu sempre creio que o trabalho tem que ser feito com muita dedicação, conhecimento e que somente com todos em linha, se chega a um resultado positivo. Trabalho a equipe com o seguinte propósito: temos que fazer nosso 100% do momento e provocar no nosso adversário a possibilidade de não chegarem ao 100% deles. O resultado positivo desta forma sempre vai existir. O resultado numérico positivo é outra coisa. Você tem que estar na hora certa, no lugar certo, para que possa fazer o que se deve. Com a Colômbia conseguimos isso duas vezes e agora com o Peru, a primeira. A diferença para o Brasil com Colômbia ou Peru é muito grande independente da categoria, mas se você entra derrotado, não terá nenhuma possibilidade. Tem que acreditar que é possível. Superação. Uma vitória assim não aproxima nossa equipe do Brasil, mas fortalece nosso processo. Demonstra que estamos no caminho certo e que nas próximas vezes será ainda mais difícil para nós. Motivação para trabalhar mais e com os pés no chão.

Eu analiso mais a minha equipe. Tinha uma incógnita grande de como este grupo, totalmente remodelado e sem jogar junto nenhuma partida reagiria. A levantadora nunca tinha vestido a camisa da seleção adulta. A libero nunca tinha vestido a camisa do Peru em nenhuma categoria. Ângela Leiva estava fora de seleção há 4 anos e deste grupo havia jogado com duas atletas apenas. Diante desse cenário creio que saímos bem. Estamos ainda longe do que quero, mas foi um bom início.

Estando distante é muito difícil diagnosticar os motivos. Não me permitiria dar um diagnóstico estando tanto tempo afastado das seleções. Antes de tudo, trabalhei com seleções brasileiras por muitos anos e sempre estarei na torcida para que o voleibol brasileiro retome seus resultados anteriores.

O Peru foi segundo no ranking mundial e hoje está além da posição 40. Meu trabalho proposto é de capacitar técnicos com metodologias de trabalho mais modernas, buscar jogadoras com mais altura, investir na qualidade técnica das atletas, no trabalho de coordenação motora nas categorias de base. Precisamos fazer a aproximação das escolas e promover o mini voleibol, descentralizar o voleibol de Lima, melhorar Liga.

Com apoio da FIVB começamos ano passado o Projeto 2032 que consiste em visitar todo o país em busca de crianças (não atletas) altas com parâmetros internacionais. O professor Armando Martens, faz este trabalho, em um ano, já temos mais de 20 atletas entre 11 e 13 anos com mais de 1,76m e 1,85m e para o Peru é uma boa altura. Nosso lema é se com 11 anos tem mais de 1,76m, sabe caminhar e respirar, logo pode aprender a jogar voleibol.

Acho muito difícil. Começamos bem mas resultados a curto prazo não são concretos. Temos que ter os pés no chão, trabalhar muito e seguir o processo. Nosso objetivo é chegar no pódio no campeonato Sul-Americano em 2026.

Nenhum resultado é por acaso. O voleibol peruano vem crescendo e ganhando respeito novamente. O recado é que tudo se consegue no seu tempo e com muito trabalho. Que o respeito se ganha respeitando. Deixa também um recado ao Peru. Para se competir em alto rendimento é necessário treinamento longo, intercâmbio internacional e tudo isso custa. É necessário investimento privado e do governo. Hoje as empresas voltaram a acreditar no voleibol peruano.</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copa América: não há sub e planejamento que justifiquem campanha pífia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/7/copa-america-nao-ha-sub-e-planejamento-que-justifiquem-campanha-pifia</link><description>A ilusão é o primeiro passo pra desilusão

Decepcionante.

A campanha da seleção brasileira feminina na Copa América foi pífia.

E nada, nem o fato de ter sido representada por uma equipe sub-23, justifica os resultados abaixo da crítica.

É o típico caso do discurso pronto que contamos sobre nós mesmos.

A tese defendida pelos envolvidos é facilmente derrubada quando a idade da MVP da Copa América, Bianca Cugno, é revelada: 22 anos.

O que falta a boa parte desse grupo é talento mesmo, uma triste constatação.

Há exceções, mas a maioria não domina sequer os fundamentos básicos do esporte.

Foi o que se viu diante da sofrida vitória contra a Venezuela e nas derrotas para Peru e Argentina.

O Brasil só não perdeu set para o Chile, que se jogasse a Superliga B brigaria para não cair.

A CBV errou feio no planejamento.

Os riscos de sediar a Copa América nessas circunstâncias foram absolutamente ignorados pelos responsáveis.

Vergonha perfeitamente evitável.

E o pior, pasmem, não foi a terceira colocação.

O mais grave é constatar gente influente se escorando no fato de Argentina e Peru terem jogado a Copa América com a 'força máxima' para defender o indefensável.

Nesse caso, o iludido não é o enganado, é quem engana.

É aquilo: muitos não fazem por mal, mas não sabem o mal que fazem.</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial sub-19: Brasil, referência no passado, joga contra desconfiança</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/2/mundial-sub-19-brasil-referencia-no-passado-joga-contra-desconfianca</link><description>Sétima colocada em 2023,  seleção, pressionada, não conquista o título desde 2009.

Um dia referência nas categorias de base, o Brasil parou no tempo e ficou para trás.

A gestão atual da CBV derrubou tudo que a anterior construiu.

Há mais de uma década, o Brasil não ganha nada.

O último título foi em 2009.

De lá para cá, o que se viu foi uma coleção de resultados frustrantes, como o sétimo lugar alcançado na edição passada em 2023 na Hungria e Croácia.

O que esperar em 2025?

Difícil fazer qualquer previsão.

Conforme o

antecipou em fevereiro, problemas extra-quadra envolvendo integrantes da ex-comissão técnica derrubaram Guilherme Schmitz.

Maurício Thomas, velho conhecido, foi chamado para o cargo.

A maioria dos técnicos reclamava do pouco tempo de treinamento e falta de intercâmbio.

Essas desculpas não poderão ser usadas.

Não dessa vez, Maurício.

Segundo consta, a comissão técnica, recheada de integrantes, algo também inexplicável, teve um período bem razoável em Saquarema e a seleção andou jogando amistosos contra seleções da Europa e a China.

Isso significa dizer que um eventual novo fracasso terá que vir acompanhado de justificativas mais criativas.

A primeira fase conta pouco e é onde normalmente boa parte acaba se iludindo com os resultados.

O Mundial sub-19 feminino que começa hoje e termina dia 13 será jogado na Sérvia e Croácia.

A conferir.</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Cachopa: a seleção se torna peso quando você carregava o que não era seu</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/6/30/fernando-cachopa-a-selecao-se-torna-peso-quando-voce-carrega-o-que-nao-e-seu</link><description>Levantador, sem o peso do passado, apresenta suas credencias na VNL

O maior peso na vida é você carregar a bagagem dos outros nas costas.

E a força.

Foi basicamente o que aconteceu na seleção brasileira com Fernando Cachopa no passado.

Nem é preciso entrar em detalhes.

O levantador, não é de hoje, pede passagem. Mas o Senado não permitia Cachopa sair da posição.

No ciclo passado o jogador cansou de entrar na podre, mudou alguns jogos, a sensação em diversos momentos era que ganharia espaço, mas a sombra era grande.

O final do filme todo mundo conhece.

Cachopa viu do banco o Brasil naufragar por onde passou.

A ameaça da aposentadoria dos envolvidos, sim porque ninguém pode cravar, deixou o caminho livre para o jogador.

O levantador finalmente assumiu a posição de titular.

Leve e sem o peso no banco ou nos treinos, começa a mostra sua verdadeira identidade, apresentada apenas na Itália.

Cachopa entende liderança de outra forma. Não é de estardalhaço ou caras e bocas.

Faz o time jogar com naturalidade, sem pressão.

O tempo em quadra será fundamental para enxergar melhor e minimizar os erros ou opções precipitadas.

Cachopa sabe que quando o Brasil ganhar, não terá feito mais do que obrigação.

Mas quando perder, o passado, recheado de viúvas, voltara à tona.

O levantador, ganhando personalidade, será obrigado a conviver com a situação.

O conselho para Fernando Cachopa é simples: não se acostume a viver nas sombras dos outros, isso é muito complicado.

Tente plantar a sua própria sombra, para não viver à custa dos outros.</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 09:28:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>