<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/26/mundial-europa-quebra-tabu-de-60-anos</link><description>Pela primeira vez desde 1966, semifinais e pódio serão 100% europeus

A Europa está em alta.

O Mundial das Filipinas, um dos mais equilibrados e emocionantes das últimas décadas, quebrou um tabu de quase 60 anos.

Desde 1966, os semifinalistas e o pódio não eram 100% europeus.

E assim será com as presenças de Itália, Polônia, Bulgária e República Tcheca, os dois últimos novidades entre os grandes.

A Bulgária volta a figurar entre os 4 algo que não acontecia desde 2006 quando foi medalha de bronze no Mundial do Japão.

O melhor resultado foi a prata em 1970.

É a única entre os 4 que nunca foi campeã do mundo.

Os números da República Tcheca chamam mais atenção e impressionam.

A seleção conquistou o último título justamente em 1966 quando sediou o evento e os 4 europeus chegaram juntos até as semifinais.

São 6 medalhas, duas de ouro e 4 de prata na história, levando o nome da extinta Tchecoslováquia.

A dissolução aconteceu em 1993.

A Itália, se ganhar o Mundial, se aproximará da Rússia, que soma 6, e chegará ao quinto título.

A Polônia, favorita, tem 3 e deixará para trás o Brasil, humilhado e eliminado na primeira fase nas Filipinas.

Ninguém tem mais medalhas que a Rússia, suspensa, com 12 no total.</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/sports/volei/bruno-voloch/2025/9/25/bruno-voloch-afirma-que-brasil-nao-quis-chegar-no-mundial-de-volei-masculino</link><description>

O colunista de vôlei em

, Bruno Voloch, criticou o desempenho do Brasil no Mundial de Vôlei Masculino.

Para Voloch, o chaveamento da competição deixou claro como o time verde e amarelo poderia ter chegado mais à frente na competição. Assista!</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/25/cbv-comprometida-descarta-saida-de-bernardinho</link><description>

O ego é um personagem que você usa para enganar a si mesmo.

É o caso da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei.

Apesar dos constantes fracassos, da base ao adulto, inédito jejum de títulos e vexame no Mundial, nada acontecerá.

A aliança entre Radamés Lattari e Bernardinho, principal aliado político do atual presidente, impede qualquer mudança.

O acordo está selado até 2028. E com boas possibilidades de chegar até a Olimpíada de 2032.

Bernardinho é considerado intocável. E só deixa o sistema se quiser.

Caso contrário, continuará dando as cartas dentro e fora de quadra.

O

apurou que a comissão técnica sequer foi cobrada pelos resultados e o fiasco nas Filipinas.

Radamés Lattari, de mãos atadas, saiu pela tangente.

O dirigente alega aos mais próximos, 'reserva de sucesso' para segurar Bernardinho.

Quem silencia a verdade é cúmplice da mentira.

E é praxe dos incompetentes acharem que estão fazendo um bom trabalho.

Não.

A pior coisa não é ficar no fundo do poço.

A pior coisa é que quando você está no fundo do poço e se sente confortável.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>República Tcheca na semifinal do Mundial. Nunca foi tão fácil, Brasil.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/25/jamais-subestime-a-incompetencia-republica-tcheca-na-semifinal-do-mundial</link><description>Não esqueça: jamais subestime a incompetência

A classificação da República Tcheca para a semifinal do Mundial é mais uma prova da incompetência do Brasil.

Conforme o

cravou, nunca foi tão fácil chegar entre os 4.

Todas as seleções que poderiam cruzar o caminho do Brasil nas oitavas e quartas foram eliminadas, exatamente como previa o script.

O Irã, que não jogaria os playoffs da Superliga, foi o último a cair.

O curioso é que o Brasil foi a única seleção que derrotou a República Tcheca no Mundial.

Mas a curiosidade, nesse caso específico, promove descobertas, questiona as verdades e alimenta a necessidade de mudanças.

Há três coisas na vida que nunca voltam atrás: a flecha lançada, a palavra pronunciada e a oportunidade perdida.

O Brasil jamais terá uma chance semelhante.

E nada é mais caro que uma oportunidade perdida.

A Geração Nutella, liderada por Bernardinho, precisa entender que arrependimento sem mudança é apenas remorso ou mais uma mentira.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recado ao Brasil: técnicos estrangeiros dominam quartas de final do Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/23/recado-ao-brasil-tecnicos-estrangeiros-dominam-quartas-de-final-do-mundial</link><description>CBV, presa ao regime antigo, resiste à modernidade

Jamais subestime a incompetência.

O Brasil, de Bernardinho, tem sofrido uma lição atrás da outra.

E não aprende.

A CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, não entende que todo preconceito é um retrocesso intelectual.

Se furar a bolha dentro de quadra com Leal foi bem delicado, que dirá contratar um técnico estrangeiro.

Marcelo Mendez era a bola da vez depois da Olimpíada do Rio em 2016, mas o argentino foi vetado por gente influente, conhecida e que dá as cartas na CBV.

Enquanto o mundo se rendeu à modernidade, o Brasil está preso e refém ao regime antigo.

O jejum de títulos e as constantes humilhações não são por acaso.

O Mundial das Filipinas esfregou na cara da CBV, e seus dirigentes retrógrados, a dura realidade.

Das 8 seleções classificadas para as quartas de final, 5 são dirigidas por técnicos estrangeiros.

Emanuele Zanini, da Itália, comanda a Bélgica. Slobodan Kovac, da Sérvia, é o técnico da Turquia.

O incrível e competente Nikola Grbić, também da Sérvia, dirige faz tempo a Polônia.

Roberto Piazza, outro italiano, levou o Irã às quartas.

Gianlorenzo Blengini, mais um da Itália, lidera a surpreendente Bulgária

E mais: os italianos, com Ferndinando De Giorgi, dominam a lista com 50% dos treinadores que estarão nas quartas.

Jiri Novak, da República Tcheca, e Karch Kiraly, dos Estados Unidos, são exceções.

O Mundial, assim como a Olimpíada, não foi coincidência.

O preconceito, esse sim, é um conceito estabelecido de algo que não se conhece por ignorância ou por arrogância.

A gestão atual da CBV se encaixa perfeitamente nos dois casos.

E ponto da Sérvia.</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Não existem coincidências: o dia que o Brasil virou freguês da Venezuela</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/22/nao-existem-coincidencias-o-dia-que-o-brasil-virou-fregues-da-venezuela</link><description>Seleção brasileira feminina sub-17 perde duas vezes na mesma competição e é vice no Sul-Americano

Perder uma vez para a Venezuela seria ruim.

Inaceitável.

Já imaginou perder então duas vezes e ser vice?

Pois é, foi o que conseguiu a seleção brasileira feminina sub-17 no sul-americano da categoria.

O resultado é mais um recorde negativo da atual gestão da CBV, liderada pelo imbatível Radamés Lattari.

Conforme o blog crava há mais de uma década, coincidências que se repetem não são coincidências.

A CBV é uma entidade despreparada, ineficiente, obtusa e arrogante. A maneira como as categorias de base é tratada causa repulsa e indignação.

Onde não há padrão, não pode haver melhoria.

O apadrinhamento, não é de hoje, pulsa e determina a escolha dos cargos nas comissões técnicas.

Parente não é família é parente.

Mas a CBV é uma grande família.

Ou não?

Na seleção sub-17, hoje freguesa da Venezuela, também não há critério.

Quem dirigiu o time sequer trabalha como técnico na Superliga, mas foi bem indicado.

É o que conta.

Uma boa indicação e pronto.

Tudo resolvido.

Acontece que sugestão não é ordem.

Conselho não é lei.

Estímulo não é determinação e orientação não é mandamento.

Quando o exemplo de cima não desce, de baixo, nada de útil sobe.

Pobre geração.

Pode parecer precipitado crucificar meninas inocentes que estão apenas começando a carreira, afinal nada

E é a orientação correta que torna possível encontrar a clareza em meio à escuridão.</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Já imaginou se a CBV fosse uma entidade séria?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/19/ja-imaginou-se-a-cbv-fosse-uma-entidade-seria</link><description>Da base ao adulto, gestão coleciona fracassos por todos os lados. Alianças políticas, dentro e fora de quadra, impedem queda de dirigentes e treinadores.

O vôlei brasileiro agoniza.

Está nas últimas.

O vexame da seleção masculina foi a pá de cal.

A gestão liderada por Radamés Lattari simplesmente acabou com tudo, da base ao adulto, que foi construído pelos antecessores.

Mas já imaginou se a CBV fosse uma entidade séria?

Radamés e sua incompetente diretoria provavelmente seriam cobrados publicamente, investigados pelos Presidentes de Federações (90% parceiros) e certamente pelos órgãos superiores.

As chances de queda, levando-se em conta os péssimos resultados na quadra e na praia em todas as categorias, parcerias questionáveis, acordos políticos e falta de transparência com os clubes, seriam enormes.

Radamés e sua trupe, visando o poder, fizeram alianças amarradas aos votos eleitorais

Fato.

É o que caso de Bernardinho, hoje técnico da seleção. Apenas um entre tantos exemplos.

A avalanche de derrotas exigiria mudanças e demissões em massa por todas as áreas nas seleções e corredores da CBV.

Não há resultado, mas não há cobrança.

E por que nada acontece?

Nada acontece porque Radamés não tem moral, poder e principalmente conhecimento de causa.

E quem poderia agir, investigar e exigir mudanças está no mesmo barco.

Se a CBV fosse uma entidade séria, o dirigente seria o primeiro a cair, ou pedir para sair, levando junto suas escolhas infelizes que arruinaram o esporte, um dia referência mundial.

Mas tudo na vida tem preço, consequência e colheita.

Como dizem, sabedoria e ignorância se transmitem como doenças; daí a necessidade de conhecer as companhias.

Incompetentes comuns sempre defendem incompetentes célebres para se sentirem justificados na própria incompetência.

No caso da CBV, comandante despreparado, significa tropa desamparada.

E quem oferece responsabilidade ao irresponsável, é responsável pela irresponsabilidade.

O Brasil chegou ao fundo poço pelas mãos dos dirigentes da CBV.

Acontece que a conta sempre chega, mesmo que você mude de rosto, de nome, de endereço, que se esqueça dela ou não acredite na cobrança.

Quando menos se espera, a cobrança irá bater na porta.

Não é ameaça, nem vingança, é a lei universal do retorno.

Ninguém vai embora sem pagar a conta.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil, decadente, dá vexame e vai ao fundo do poço no pior resultado de todos os tempos no Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/18/brasil-decadente-da-vexame-e-vai-ao-fundo-do-poco-no-pior-resultado-de-todos-os-tempos-no-mundial</link><description>Jamais subestime a incompetência. Geração 'Nutella', desorientada, é amassada pela Sérvia e entra para a história do esporte após 69 anos.

O Campeonato Mundial é disputado desde 1949.

A primeira participação do Brasil aconteceu duas edições depois em 1956, na França.

Desde então, a seleção participou de todas os torneios.

A Geração Nutella, com a vexatória eliminação nas Filipinas, acaba de alcançar o pior resultado em 69 anos de história.

Inacreditável a decadência de um esporte que foi referência décadas atrás.

O Brasil deu sorte no sorteio, caiu num grupo fácil e teria pela frente os cruzamentos dos sonhos até a semifinal.

Era preciso ser muito incompetente para não passar num grupo com China, República Tcheca e Sérvia.

Mas a seleção liderada por Bernardinho, respeitando o momento da dor no aspecto pessoal, conseguiu essa façanha e já arruma as malas com destino ao aeroporto.

Portanto, jamais subestime a incompetência alheia.

O que se viu nas Filipinas é inaceitável.

Medíocre.

Primeiro passando pelo ridículo e inadequado papel do time na apresentação antes das partidas recheada de brincadeiras inapropriadas entre os jogadores reforçando a imaturidade e a cara Nutella da Geração.

O passeio da Sérvia na vitória por 3 a 0, mostrou um time inseguro, instável, previsível, fraco emocionalmente e sem ajuda do banco, literalmente falando.

Por fim, a humilhação de torcer para a China que não ganha de ninguém, mas que tirou um set do Brasil.

Na segunda era Bernardinho, ainda não há e nunca existiu critério, dentro, fora de quadra, nas convocações e escalações.

Tudo 100% interesse pessoal.

Como explicar Honorato e Bergmann titulares na VNL e reservas no Mundial?

O que Lucarelli, mal fisicamente, tem jogado para justificar a posição?

Quando Alan resolveu alguma coisa com a camisa da seleção?

E essa aberração de enxergar liderança no escondido Flávio?

São perguntas que Bernardinho conhece a resposta, mas que ficarão pelo caminho.

Dizem que o incompetente sempre vai procurar a culpa em terceiros antes de assumir a responsabilidade que lhe cabe.

Verdade.

Exatamente o papel dele na seleção desde o retorno ao comando técnico.

A eliminação retrata 100% a maneira como funciona a relação política entre Bernardinho, o verdadeiro patrão, e a CBV, Radamés Lattari, os dois maiores responsáveis pelo fiasco nas Filipinas.

Os atos são claros, as intenções obscuras.

A conta chega.

É porque a lei do retorno nunca falha.

E é triste quando líderes se escondem atrás de defeitos e dificuldades para justificarem a incompetência.

A CBV, seleção brasileira masculina e as categorias de base estão em decadência porque os ignorantes são a maioria.

Simples assim.</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>'O Brasil é muito favorito para esse jogo', afirma Bruno Voloch sobre Seleção no Mundial</title><link>https://www.otempo.com.br/canal-o-tempo/o-tempo-sports/2025/9/17/o-brasil-e-muito-favorito-para-esse-jogo-afirma-bruno-voloch-sobre-selecao-no-mundial</link><description>Brasil encara a Sérvia em duelo decisivo para vaga nas oitavas do Mundial

O Brasil encerra a primeira fase do Campeonato Mundial de Vôlei nesta quarta-feira (17/9). Às 23h (de Brasília), a seleção brasileira encara a Sérvia, em Manila, nas Filipinas, pelo Grupo H, em confronto que vale vaga para as oitavas de final da competição.

Com seis pontos conquistados, já que venceu a China por 3 a 1 e a República Tcheca por 3 a 0, o Brasil lidera o grupo. Já a Sérvia está na segunda colocação, com três. Os tchecos aparecem na terceira posição, também com três. A seleção chinesa é a única equipe zerada e sem chances de avançar.

Assista!</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apenas Polônia, entre os favoritos, mantém 100% no Mundial das Filipinas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/9/17/apenas-polonia-entre-os-favoritos-mantem-100-no-mundial-das-filipinas</link><description>Itália e França, cotadas ao título, estão ameaçadas. Turquia, Estados Unidos e Bulgária surpreendem.

A Polônia, líder do ranking mundial, pode ter o caminho facilitado até a final do Mundial das Filipinas.

Os recentes tropeços de França e Itália, dois dos três favoritos ao título, estão inclusive ameaçadas na primeira fase.

Se perderem para Argentina e Ucrânia, respectivamente, franceses e italianos arrumam as malas de volta para casa.

Aeroporto.

O Mundial já fez duas vítimas tradicionais: Japão e Cuba.

As lideranças, provisórias é verdade, de Bulgária e Bélgica, nos grupos E e F, não são menos surpreendentes.

O que dizer então da Turquia, 100% com 3 vitórias e melhor campanha ao lado da Polônia e dos Estados Unidos, que jamais podem ser subestimados.

O bolo formado no grupo A com Tunísia, Irã, Egito e Filipinas empatados com 3 pontos é um leve contraste.

O Mundial das Filipinas não está para a aposta, quebrando bancas por todos os lados e desrespeitando história e tradição.</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>