<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/6/osasco-encaminha-contratacao-de-marcelle-para-substituir-camila-brait</link><description>Líbero da seleção na última temporada tem acordo verbal com clube paulista e Fluminense foi comunicado que jogadora deixará projeto no fim da Superliga

Marcelle, líbero do Fluminense, será a substituta de Camila Brait em Osasco.

A negociação está encaminhada, mas o contrato, cabe ressaltar, ainda não foi assinado.

O que existe, o

crava, é um acordo verbal entre as partes envolvidas.

Até onde o

chegou, o Fluminense já teria sido comunicado pelo staff de Marcelle que a líbero deixará o clube no fim da Superliga.

E está no mercado.

O projeto de Osasco prevê plano de carreira para Marcelle.

Mas não será simples substituir Camila Brait.

A comissão técnica, depois de avaliar outros nomes, chegou a conclusão que  Marcelle é aquela que se encaixa no perfil desejado.

O futuro e o tempo de contrato dependerão do desempenho, compromisso, responsabilidade e identificação da líbero com o projeto de Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/5/pode-cravar-dani-lins-patrimonio-do-clube-mais-uma-temporada-em-bauru</link><description>

Pode cravar: Dani Lins fica mais uma temporada em Bauru.

A levantadora, que completa 41 anos, é considerada patrimônio do Sesi.

Segundo consta, imprescindível ao projeto.

E faz sentido.

Dani Lins é sinônimo de liderança, respeito e identificação, algo raro nos tempos atuais.

Não por acaso, a levantadora, sempre assediada no mercado, irá para a oitava temporada consecutiva jogando em Bauru.

Prioridade em mão dupla.

Se Recife é para Dani Lins a primeira casa, Bauru é a segunda.

É como dizem: todo grande time começa por uma grande levantadora.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/5/mercado-no-brasil-abre-2026-em-ritmo-lento</link><description>

Janeiro chegou.

E enquanto a Europa mexe as peças da primeira e segunda prateleiras, o mercado, lentamente, começa a se movimentar no Brasil.

O masculino anda muito devagar.

Quase parando.

No feminino, os grandes como Minas, Praia Clube, Osasco e Flamengo dão os primeiros passos nos bastidores impulsionados pelos empresários.

Nada oficial.

Só chute.

Não crave nada, ainda.

Se comparado com o mesmo período do ano passado, há uma queda significativa de movimentação.

A indefinição dos orçamentos para 2026/2027 é um dos entraves.

Mas por pouco tempo.

O

apurou que as primeiras semanas de janeiro serão intensas. É bem provável que nos próximos dias as peças sejam desbloqueadas.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sada/Cruzeiro: ⁠toda frustração é fruto de expectativas</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/19/sada-cruzeiro-toda-frustracao-e-fruto-de-expectativas</link><description>A realidade que vivemos não é a mesma que os outros enxergam

O tom é de frustração.

Normal, afinal não é comum ver o atual campeão e 5 vezes medalha de ouro cair na primeira fase do Mundial.

E dessa vez, Lucão tem razão.

Os adversários não foram melhores que o Sada/Cruzeiro. É mais que isso. Osaka e Perugia estão em outro patamar, acima de todos os times brasileiros.

Lucão foi cirúrgico ao afirmar com propriedade que a Superliga é apenas mediada, muito diferente do que vendem o produto como se fosse uma das mais fortes do mundo.

Não é.

Nunca foi e dificilmente será.

O que aconteceu em Belém é reflexo da diferença financeira, investimento, preparação, estrutura e técnica entre Brasil, Polônia, Itália e Japão, esses sim, sem esquecer da Rússia, donos do principal produto.

O Sada/Cruzeiro poderia ter ido além?

Talvez sim, mas não dá para dizer que a eliminação foi injusta, especialmente porque foram duas derrotas por 3 a 0.

O que dá para afirmar é que Wallace fez muita falta. Se o resultado em quadra seria diferente, é outra questão.

Mas então como o Sada/Cruzeiro foi pentacampeão no ano passado derrotando na época o não menos poderoso Trentino na final?

Simples.

Primeiro porque os adversários dentro do grupo eram bem inferiores, casos de Ciudad, da Argentina, e Shadab, do Irã. Ainda assim, o Sada sofreu nas mãos dos iranianos e precisou vencer o Trentino para se classificar.

Segundo porque os resultados foram casados. O Civitanova perdeu a primeira posição para o Sirjan, que cruzaria o caminho do Sada na semifinal deixando os italianos se matarem do outro lado.

Na decisão, jogo (quase) perfeito novamente diante do Trentino e Filipe com elenco mais inteiro e peças de reposição, como Vaccari, por exemplo.

O Mundial de 2025 veio mais pesado com representante da Polônia e Japão, fora os tradicionais italianos.

Ano passado era Brasil x Itália apenas.

Resumindo: não dá para ganhar sempre.

⁠Toda frustração é fruto de expectativas.

E o torcedor do Sada, com razão e por tudo que o clube conquistou até hoje, sonhava com o sexto título.

Não veio.

O Sada/Cruzeiro repete 2023 quando na Índia caiu na primeira fase para Japão e Turquia.

É aquilo: a realidade que vivemos não é a mesma que os outros enxergam.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Recesso: Brasil certo e o mundo errado?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/2/recesso-brasil-certo-e-o-mundo-errado</link><description>Principais Ligas e Copas da Europa não param entre natal e ano novo. Por que CBV insiste nesse modelo retrógrado?

Todo início de ano merece reflexão.

E escolhas conscientes.

Não é possível que as principais Ligas e Copas do mundo estejam erradas e o Brasil certo.

O recesso, praticado e adotado pela CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, na Superliga, não combina mais com o calendário.

Por que Itália, Turquia, Polônia e até o Japão não param entre as festividades de natal e ano novo?

O profissionalismo, compromisso com patrocinadores e a mentalidade ajudariam a responder a questão.

Nem é necessário citar a Premier League, mais valioso campeonato de futebol do mundo como exemplo, afinal a temporada não bate com a da América do Sul.

O vôlei não tem desculpa.

O calendário é universal.

No caso da CBV é falta de visão, cuidado e gente limitada mesmo administrando o produto.

Se a Superliga não fosse paralisada para as festas de fim de ano, quase 10 dias sem nada, e nada mesmo, a CBV ganharia no mínimo duas rodadas e poderia, desde que fosse organizada e com funcionários do ramo, encerrar a competição quase 15 ou 20 dias antes do previsto.

Datas como 27, 28 e 29 de dezembro são ignoradas. E qual o problema jogar no primeiro fim de semana de 2026?

Os envolvidos diretos são consultados?

Óbvio que não.

A Comissão de Atletas não existe. É uma piada.

E de mau gosto.

Pode não parecer, mas seria uma diferença enorme entre o período dos clubes e seleção brasileira.

E mais: encerraria com essa história da apresentação pingada, já que as comissões técnicas são obrigadas a respeitar quem joga na Europa e Ásia.

A CBV provavelmente não terá tempo e nem a chance de resolver essa questão.

A Liga Independente, que no papel promete revolucionar a Superliga, tem o dever de avaliar o tema.

Não é possível que o mundo está errado e o Brasil certo.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia 3 x 0 Osasco: Natal antecipado em Uberlândia</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/19/praia-3-x-0-osasco-natal-antecipado-em-uberlandia</link><description>O dom da generosidade na volta da Superliga

O que é ilusão?

É erro de percepção ou de entendimento.

O torcedor de Osasco achou que o time havia encontrado o caminho após a vitória na disputa da medalha de bronze no Mundial de Clubes contra o próprio Praia Clube.

Ledo engano.

No reencontro com o Praia, agora em Uberlândia, Osasco sofreu a quarta derrota consecutiva na Superliga. O time perdeu todos os confrontos diretos com times que frequentam a prateleira de cima da tabela.

A irregularidade impressiona.

O time é capaz de jogar sets equilibrados contra um dos melhores do mundo, caso do Conegliano, amassar o Praia na decisão do bronze há menos de uma semana, e virar presa fácil nas mãos do mesmo Praia Clube 4 dias depois.

Osasco não é confiável.

É inadmissível perder 4 jogos seguidos e achar que está tudo bem.

Osasco ainda foi generoso e deu ao Praia o presente antecipado de natal em Uberlândia.

O resultado deu sobrevida ao pressionado técnico Rui Moreira pelo menos até o fim do ano.

A vitória contra Osasco foi a quinta consecutiva na Superliga.

Os números favoráveis podem até sugerir evolução.

Não.

Ainda não.

O Praia Clube do português sugere o mesmo retrato de Osasco, ou seja, não é um time transparente, muito inconstante e inseguro também.

Há méritos nos 3 a 0.

Mas o Praia Clube venceu principalmente porque encontrou do outro lado um adversário inexplicavelmente desinteressado, sem comprometimento, de ressaca e generoso às vésperas do natal.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Monica De Gennaro: não se discute o indiscutível</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/4/monica-de-gennaro-nao-se-discute-o-indiscutivel</link><description>Ninguém fez igual, campeã olímpica e mundial

Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

Assim fez a FIVB, Federação Internacional de Vôlei.

A eleição das melhores de 2025, iniciativa aprovadíssima, não premiou apenas a número um do ano, e sim a melhor líbero de todos os tempos: Monica De Gennaro.

Há uma pequena margem para discussão na ordem de chegada nas demais posições, dependendo claro dos critérios adotados.

Monica De Gennaro, entretanto, não se encaixa no debate.

Números, quando não manipulados, jamais mentem.

Ninguém fez igual: campeã mundial e campeã olímpica.

Aos 38 anos e líder de uma geração, a jogadora se aposentou da seleção no ano passado conquistando todos os títulos possíveis.

Única.

O ufanismo cansa.

É preciso aprender a reconhecer e aplaudir o sucesso dos outros, independentemente da nacionalidade, com a mesma verdade e intensidade que aplaudiríamos Gabi, se eleita.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Como definir Camila Brait em apenas uma palavra?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/15/como-definir-camila-brait-em-apenas-uma-palavra</link><description>Líbero de Osasco supera campeã Brenda Castillo e lenda Monica De Gennaro, a melhor de todos os tempos

Camila Brait segue fazendo história com a camisa de Osasco.

Não é simples ser eleita a melhor líbero do Mundial de Clubes superando a concorrência de Brenda Castillo, campeã pelo Scandici, e a lenda Monica De Gennaro, a melhor e mais vitoriosa de todos os tempos.

Camila continua quebrando todos os protocolos.

Incrível.

Seria delicado definir Camila Brait em apenas uma palavra. Quase impossível.

A história dela e de Osasco se completam.

É preciso ter capacidade para fazer a diferença. E competência para ser diferente.

Camila fez.

Camila é.

Identificada, inteligente, resiliente, determinada, criativa, assertiva, perspicaz, dedicada, líder, focada, prática, flexível, corajosa, empoderada e eficiente.

Camila é sinônimo de honestidade e integridade dentro e fora de quadra.

18 anos de casa, algo raro e inédito no Brasil no feminino.

34 prêmios individuais.

58 medalhas por Osasco.

29 medalhas pela seleção.

Camila é e será sempre patrimônio de Osasco.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV e racismo na Superliga: letargia, prática zero e pizza</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/16/cbv-e-racismo-na-superliga-letargia-pratica-zero-e-pizza</link><description>Atual gestão da entidade, piada pronta, fica na ameaça, mas até hoje nenhum clube foi punido, perdeu pontos ou mando de quadra

Menos discurso e notas oficiais, e mais ação.

As atitudes na prática falam mais alto do que palavras.

A tendência, pelo histórico e passividade da atual gestão da CBV, Confederação Brasileira de Vôlei, é que o caso de racismo envolvendo o argentino Manuel Armoa termine em pizza.

Afinal, até hoje nenhum clube foi punido, perdeu pontos ou jogou com portões fechados na lamentável sucessão de fatos registrados sob comando de Radamés Lattari e sua trupe.

Na proposta aprovada no ano passado, qualquer ação discriminatória de cunho racial passaria a ser considerada gravíssima durante partidas.

As sanções previstas incluíam multa, retirada de três pontos, suspensão, perda de mando e até eliminação do campeonato.

Mas pasmem, um detalhe é destacado: se o infrator for torcedor, o clube será punido apenas em caso de reincidência, ou seja, nada acontecerá em Bauru.

O passado, Goiás e extinto Curitiba denunciados à época, prova a passividade da CBV.

Nada aconteceu.

O STJD, não se iludam, funciona como enfeite.

É aquilo: nada é tão perigoso como o bom conselho acompanhado de um mau exemplo.

É o que faz a CBV nos casos de racismo.

Como diz o conhecido ditado, pimenta nos olhos dos outros é refresco.

O que aconteceu não é coincidência.

É racismo.

E lutar contra o racismo só deixará de fazer sentido quando o racismo deixar de existir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acuada, CBV perde queda de braço e admite ceder poder aos clubes</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/12/28/acuada-cbv-perde-queda-de-braco-e-admite-ceder-poder-aos-clubes</link><description>Comissão e atual gestão da entidade irão debater modelo e futuro da competição em janeiro

O melhor presente de natal, ainda que atrasado, pode estar a caminho.

A criação da Liga Independente, notícia divulgada em outubro pelo

, ganhou corpo nas últimas semanas.

A CBV, acuada, admite ceder poder aos clubes.

Nos bastidores o clima é derrota e composição.

Explica-se: a atual gestão reconhece que será inevitável a criação da Liga no futuro, mas quer ficar com pelo menos uma parte da fatia do bolo.

A Comissão de Clubes, desde 2024, é representada por Guarulhos, Campinas e Sesi no masculino e Flamengo, Praia Clube e Pinheiros, mesmo na segundona, no feminino, todos capitaneados pelo Minas, e estuda dar a CBV o direito de chancelar a futura competição.

Na teoria a Liga ficaria ainda com a marca da entidade, mas na prática a atual gestão não teria qualquer ingerência sobre o produto.

As presenças de Campinas e Flamengo, eternos parceiros de Radamés Lattari e sua trupe, dentro e fora de quadra, garantem 'os olhos' do presidente e controle nas negociações.

Uma das fontes ligadas aos demais clubes, cravou que nas primeiras semanas de janeiro as partes sentarão à mesa.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>