<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/20/as-escuras-clubes-elevam-tom-contra-cbv-sobre-direito-de-transmissao-da-superliga</link><description>Valor da renovação com TV Globo não é revelado e proposta da CazéTV, mais vantajosa financeiramente, não é repassada aos representantes pela entidade

Quem não compreende o valor que tem se vende por qualquer preço.

Na semana passada CBV e clubes se reuniram para tratar da Superliga 2025/2026.

As reuniões, que aconteceram entre os dias 12 e 14, foram tensas, recheadas de cobranças e pouco produtivas.

O

foi procurado por representantes de vários clubes. Dos dois naipes.

O descontentamento é enorme, diferente do que foi divulgado pela entidade.

A exceção são os conhecidos parceiros.

A CBV, até onde o

foi informado, se recusou a fornecer dados sobre os direitos de transmissão, leia-se os valores financeiros recebidos da TV Globo.

A postura da gestão liderada por Radamés Lattari, também presente a reunião, desagradou a maioria dos clubes e seus respectivos gestores.

Além do presidente, participaram Marcelo Elgarten, gerente de competições, Jorge Bichara, Diretor Técnico, e Henrique Netto, marketing, o mais bombardeado.

A revolta e o descontentamento aumentaram quando a CBV simplesmente evitou dar detalhes aos clubes sobre a proposta recebida da CazéTV para a transmissão da Superliga.

Uma fonte presente ao encontro crava que os números da concorrente seriam muito superiores e mais vantajosos se comparados aos que são aplicados atualmente.

Isso sem contar a grade com as partidas transmitidas, incomparável com o modelo atual.

Outra fonte que participou da reunião disse que os clubes, pasmem, não recebem 'nenhum tostão', termo usado, da CBV que fica com 100% dos direitos de transmissão da Superliga.

Inacreditável.

A gestão Radamés Lattari repassa aos clubes apenas R$ 60 mil por temporada, que provém de outra área, valor considerado irrisório diante do investimento e gastos dentro e fora de quadra em 7 meses de competição.

É aquilo: é mais fácil explicar o preço uma vez do que se desculpar para sempre.</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/18/mundial-sub-21-brasil-completa-18-anos-de-jejum-e-ve-italia-3-vezes-campea</link><description>

Se você quer mudar e não sai do lugar, não se queixe quando os resultados forem os mesmos.

É o caso específico da seleção feminina sub-21 do Brasil.

Há quem prefira enaltecer a medalha de bronze, mas a conquista passa longe de significar evolução.

E quem se acostuma com o pouco, acredita que o pouco é o suficiente.

A base do Brasil, deixando o patriotismo de lado, não anda.

Não sai do lugar faz tempo, pelo contrário, anda para trás na maioria dos casos.

O décimo lugar no Mundial sub-19 masculino é o exemplo mais recente.

Para se ter uma noção de como o Brasil parou no tempo, desde o último título sub-21, e lá se vão 18 anos, a Itália foi 3 vezes campeã mundial e duas vezes vice.

Que tal?

A conclusão é simples: o que acontece no adulto não é por acaso.

A verdade sempre vem à tona. Se ela não aparece no que é dito, ela se revela no que é feito, ou melhor, do que não é feito.

A gestão Radamés Lattari é a responsável pelo processo.

O máximo que a CBV alcança e ostenta com orgulho é o bicampeonato do Pan-Americano Júnior.

A má administração, cercada de nepotismo, destruiu a base, referência mundial no passado.

E planejamento sem ação é igual a zero.

Há talentos sim, claro, mas não há critério.

Não é novidade para ninguém que alguns atletas, independentemente da categoria, são escolhidos por influência de gente ligada à CBV, empresários e parentes.

O perigoso e conhecido apadrinhamento.

A CBV hoje é reflexo das próprias atitudes.

E quem não sabe analisar os próprios atos, deve aprender a lidar com as consequências.</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/13/brasil-no-mundial-ineficiencia-nas-pontas-explica-apenas-1-libero</link><description>

O óbvio não existe. O óbvio deve ser explicado.⁠

Bernardinho e a comissão técnica enxergaram na recém-encerrada VNL o que todo mundo viu.

A medalha de bronze não escondeu a principal deficiência do Brasil na competição.

Se sobram opostos, faltam ponteiros.

E como diz o ditado, quantidade não é qualidade.

Nunca será.

E quantidade sem qualidade é problema.

Bernardinho chamou 6 jogadores para a posição, as mesmas caras que não resolveram na VNL: Lucarelli, Lukas, Honorato, Adriano, Arthur Bento e Maicon.

A tendência é que um deles, e Maicon é o favorito, não chegue até as Filipinas.

Fato é que a posição foi o maior problema do Brasil na VNL.

A ineficiência fez Bernardinho usar todos os jogadores e a seleção encerrou a VNL sem saber os titulares.

Nem o técnico.

A má forma física de Lucarelli, teoricamente intocável, aumenta o drama.

Honorato evoluiu, mas não ainda não está pronto quando o assunto é final ou jogo eliminatório.

Vide Polônia.

Lukas é o mais regular entre todos. Jogador com personalidade e coragem.

Adriano e Bento estão basicamente no mesmo pacote: incógnitas com a camisa do Brasil.

O peso é diferente e os dois se enquadram perfeitamente na conhecida relação clube x seleção.

Maicon, quase sem oportunidade, não pode ser avaliado.

Segundo o

apurou com gente ligada à comissão, a versatilidade de Honorato e a ótima fase de Maique pesaram na ausência do líbero Alê.

Faz sentido.

Se a maioria terá dois líberos no mundial, o Brasil terá apenas 1 ou provavelmente 1.

Em caso de lesão, Honorato poderia exercer a função e ainda assim o Brasil teria 'sobra' na posição.

Esse parece ser a linha da comissão técnica.

Por mais óbvio que seja, o óbvio sempre precisa ser dito.

É aquilo: o perceptível é sempre visível.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Prefeitura de Guarulhos derruba ida para Brasília e mantém projeto na cidade</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/12/pode-cravar-prefeitura-de-guarulhos-reverte-cenario-derruba-brasilia-e-mantem-projeto-na-cidade</link><description>Patrocinador Master será anunciado em breve, mas time não disputará campeonato paulista

O bom filho a casa torna.

Ou seria quase isso.

De malas prontas para Brasília, o time adulto de Guarulhos permanecerá na cidade nas próximas temporadas.

O

apurou que a Prefeitura conseguiu reverter o cenário e derrubou a transferência considerada certa com a chegada de um patrocinador master.

Guarulhos, entretanto, não disputará o campeonato paulista em 2025.

Até onde o

chegou, não há tempo hábil para a preparação do time com a mudança de última hora.

A Prefeitura deve se manifestar oficialmente nos próximos dias.

Além do patrocinador master, outras empresas deverão ser anunciadas em breve.

Os novos reforços, líbero Maique e o argentino Manuel Armoa, estão confirmados e vestirão a camisa de Guarulhos.</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Stacy Sykora, referência e lenda dos Estados Unidos, lança líbero Gabrielle Rodriguez para seleção</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/11/stacy-sykora-referencia-e-lenda-dos-estados-unidos-lanca-libero-gabrielle-rodriguez-para-selecao</link><description>Jogadora de apenas 17 anos é uma das apostas da comissão técnica no Mundial sub-21

O futuro é um reflexo do presente, sendo baseado nas experiências do passado.

Gabrielle Rodriguez, líbero de apenas 17 anos, é uma das apostas de Stacy Sykora nos Estados Unidos.

A jogadora tem sido um dos destaques da seleção no Mundial sub-21 que está sendo jogado na Indonésia.

Os Estados Unidos venceram os 4 jogos que disputaram na competição e lideram o grupo B.

E melhor do que ser referência; é ser inspiração.

Stacy Sykora, uma das lendas do vôlei dos Estados Unidos, participou de três olimpíadas: Sidney 2000, Atenas 2004 e Pequim 2008, quando perdeu a final para o Brasil e conquistou a medalha de prata.

A líbero jogou Brasil vestindo a camisa do extinto Vôlei Futuro, de Araçatuba.

Em abril de 2011, Sykora sofreu um edema e traumatismo cranioencefálico após o ônibus que levava o time tombar em Osasco, quando seguia para uma partida.

Sykora passou quase 1 mês internada.

Apesar das dificuldades de enxergar e poucos reflexos, a líbero seguiu para o Urbino da Itália. Entretanto, acabou se aposentando precocemente em dezembro de 2012.

Hoje faz parte da comissão técnica da seleção sub-21 dos Estados Unidos.

Sykora descobriu Gabrielle e é a responsável pelos treinamentos de defesa e líbero.

A seleção é dirigida Tamari Miyashiro, ex-jogadora e que também exerceu a função quando defendeu o país.

Sykora e Miyashiro não escondem a empolgação com os primeiros passos de Gabrielle.

A China, próxima adversária, é a atual campeã mundial da categoria.

Os Estados Unidos, apesar da enorme tradição, jamais conquistaram o título.</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Queda do Senado abre espaço, repara injustiça e consagra Maique na VNL</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/5/queda-do-senado-abre-espaco-repara-injustica-e-consagra-maique-na-vnl</link><description>Thales, blindado internamente, foi opção na era Renan e no ciclo passado sob comando de Bernardinho

O relógio é implacável.

E na vida, como no esporte em geral, o tempo perdido não volta mais.

A VNL, recém-encerrada, reparou uma das maiores injustiças desde a era Renan, passando pelo ciclo passado sob comando de Bernardinho e com influência direta do Senado.

E o tempo, de novo ele, traz as respostas para todas as perguntas. O difícil é esperar.

Maique foi paciente, muito mais que os críticos e a torcida.

Thales, verdade seja dita, não fazia parte do Senado, mas era blindado internamente.

As comissões técnicas, coniventes, acatavam as decisões daqueles que ditavam as regras e apitavam no dia a dia.

A seleção funcionou, ou melhor, não funcionou dessa forma quase 8 anos.

Maique foi convocado diversas vezes durante esse período, jogou uma ou outra partida, mas sempre fazendo figuração no conhecido jogo de cartas marcadas.

O fracasso nos dois últimos ciclos olímpicos, incluindo o dele, fez a CBV exigir novas condições para Bernardinho seguir no cargo.

Apesar da conhecida parceria política com Radamés Lattari, o verdadeiro patrão cedeu à pressão, engoliu o fim do Senado e consequentemente iniciou a necessária renovação.

Maique, enfim, ganhou espaço.

Às vezes o silêncio é a melhor resposta.

Foi o caso do ex-líbero do Minas e futuro jogador do projeto de Guarulhos em Brasília.

O lema de Maique foi simples: era melhor estar preparado para uma oportunidade e não ter nenhuma, do que ter uma oportunidade e não estar preparado.

E assim aconteceu.

Na primeira competição oficial como titular, Maique conquistou a medalha de bronze e foi eleito o melhor líbero da VNL.

O único representante da seleção brasileira.

É aquilo: o atraso é a prova mais convincente de egoísmo e soberba.</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: Bronze com sabor de Bronze.</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/4/brasil-na-vnl-bronze-com-sabor-de-bronze</link><description>A verdade é o ponto de vista de cada um

Essa coisa de medalha de bronze com sabor de ouro depende do ponto de vista.

Isso porque o seu ponto de vista é apenas a sua visão sendo vista do ponto onde você está.

Pode parecer confuso, mas não é.

A primeira competição oficial do novo ciclo olímpico exigia renovação na acepção da palavra.

Bernardinho, unanimidade no passado, abriu mão de boa parte dos líderes do Senado, incluindo o filho, e mudou finalmente integrantes da comissão ultrapassada.

Antes tarde do que nunca.

A campanha na fase de classificação desenhou um cenário de fantasia, afinal algumas seleções, casos de Polônia e França, maiores exemplos, não jogaram com a força máxima.

Não dá entretanto para tirar os méritos do Brasil com resultados pesados como as vitórias contra a Itália, quase 100%, e a própria Polônia, mesclada.

A primeira impressão é que a seleção tem opostos de sobra e incerteza nas pontas.

Alan foi mal contra a Polônia, mas merece crédito.

Darlan irá aprender muito no vôlei italiano. É o que dá para dizer.

Lukas Bergmann, outro que sumiu diante da Polônia, foi o mais regular entre os ponteiros. Honorato é muito esforçado, mas quando a coisa aperta e é para valer, não responde.

Adriano acabou perdendo espaço e Lucarelli dá a sensação que anda desmotivado, além da forma física abaixo dos padrões exigidos.

E Maicon? Por que não foi testado?

Flávio, o capitão da nova geração, é aquilo. O saque responde por ele.

Judson tem potencial, assim como Maique.

Cachopa foi o melhor do Brasil na VNL.

O levantador, por razões óbvias, era o mais pressionado, mas respondeu com  lucidez e liderança quando exigido.

A seleção pode e precisa evoluir no saque. É o fundamento que faz a diferença.

Outro ponto é o emocional.

É uma seleção ainda sem personalidade buscando identidade.

Natural.

Por essas e outras que o atual estágio da seleção permite no máximo exercer o papel de coadjuvante.

A estrada é longa.

O Brasil chegou para a VNL completamente desacreditado. É onde a medalha de bronze precisa ser valorizada.

E voltar ao pódio significa subir alguns degraus.

Mas sem delírios.</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>CBV e Mundial sub-19: o preço da gestão incompetente é o fracasso</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/4/cbv-e-mundial-sub-19-o-preco-da-gestao-incompetente-e-o-fracasso</link><description>Brasil em décimo lugar é fruto de anos de má administração e nepotismo na entidade

Parabéns.

A atual gestão da CBV, liderada por Radamés Lattari, continua quebrando recordes.

As categorias de base do Brasil acumulam fracassos.

Um atrás do outro.

Depois do feminino, agora foi a vez da seleção masculina sub-19.

O Brasil caiu nas oitavas de final e terminou a competição na inacreditável décima colocação.

O mundial-sub-19 realizado no Uzbequistão foi conquistado pela França.

A seleção da França levantou o título ganhando da Polônia na final.

Na vergonhosa campanha, o Brasil alcançou a façanha de perder para Finlândia, Coreia do Sul e China.

O fracasso e descaso com as seleções de base do Brasil são marcas registradas da atual gestão da CBV.

O Sistema, eleito por unanimidade, e a política interna exercida por Radamés Lattari e sua trupe, envergonham o que um dia foi referência mundial.

A decadência nos resultados é fruto de anos de má administração e nepotismo.

O Brasil, pasmem, jamais foi ao pódio na administração Radamés Lattari.

A conta chegou.

E o preço da incompetência é o fracasso.

Dirigentes despreparados fingem saber tudo, ignoram os sinais e se afogam nas próprias decisões mal pensadas.

Acontece que a verdadeira liderança vai além de ocupar um cargo: exige preparo, empatia e visão.

E quando a incompetência se alia ao ego, os prejuízos se multiplicam.

Simples assim.</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: Freguês da Polônia, com F maiúsculo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/8/2/brasil-na-vnl-fregues-da-polonia-com-f-maiusculo</link><description>Desde 2014, em mata-matas, seleção sofre oitava derrota contra uma vitória passando por mundiais, VNL e Olimpíada

Deu a lógica.

Só muda o endereço.

Desde 2022, em jogos decisivos, o Brasil não ganha da Polônia. E a escrita, obviamente, foi mantida na semifinal da VNL.

A freguesia foi confirmada em Ningbo, na China.

O Brasil foi presa fácil para a Polônia na derrota por 3 a 0.

O incrível retrospecto favorável aos poloneses começou em 2014 com a conquista do título mundial diante da seleção brasileira.

De lá para cá, o Brasil só venceu partidas eliminatórias na VNL de 2021, ainda sob comando de Renan Dal Zotto.

Saudade?

Bem, na sequência foram 5 vitórias da Polônia passando por 4 edições da VNL e a Olimpíada de Paris.

Supremacia incontestável.

No total, 8 vitórias da Polônia e uma do Brasil em mata-matas.

A rotina pode ser boa ou ruim dependendo da rota.

E nossa rota tem sido andar para trás.

O que se viu em quadra em Ningbo é o retrato de uma seleção acostumada a vencer contra outra que não responde quando precisa.

O DNA mudou de lado. O respeito também.

E não é de hoje.

Alan, que brilhou na fase de classificação, deixou a seleção na mão na semifinal.

Honorato, como era esperado, não compareceu.

Flávio, e seu saque 'possante', todo mundo conhece.

Lukas Bergmann, pressionado, não foi o mesmo de jogos convencionais, leia-se, sem pressão.

A verdade, nua e crua, sem rodeios, é que nenhum ponteiro, nem mesmo os que vieram do banco, vingou.

Enquanto a gente espera o promissor Arthur Bento desencantar,  a forma física de Lucarelli causa estranheza,

Darlan fez seu papel e Pinta surpreendeu.

Cachopa, sem passe, foi o menos culpado.

A diferença no fundamento saque entre Brasil e Polônia é assustadora.

Fato é que a Polônia jogou quando precisou e o Brasil quando precisou não jogou.

Simples assim.

E ganhou quando era para valer.

O Brasil virou freguês da Polônia. E freguês com F maiúsculo</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil na VNL: muito abaixo da expectativa</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2025/7/30/brasil-na-vnl-muito-abaixo-da-expectativa</link><description>Seleção joga para o gasto, vence, mas não convence contra a fraca China

O Brasil venceu, avançou à semifinal, mas não convenceu.

Longe disso.

A seleção conseguiu a façanha de perder um set e jogou para o gasto contra a China.

Uma partida ruim e desempenho muito abaixo da expectativa criada pelo próprio time que vinha em franca ascensão.

A China, não custa lembrar, foi penúltima colocada na fase de classificação.

O bloqueio foi o pior fundamento da seleção e Honorato, apagado, saiu de quadra devendo sendo substituído por Lucarelli.

O outro ponteiro, Lukas Bergmann, já teve dias melhores.

Alan e Cachopa se salvaram.

E alguém, por acaso, sabe explicar a razão do saque flutuante de Flávio? Qual seria o percentual de aproveitamento?

O que diria a comissão técnica?

Enfim, 27 erros em 4 sets foi demais contra a China.

A esperança é o apagão, por mais que não estivesse nos planos, seja justificado, mas não aceito, em função da fragilidade técnica do adversário, consequentemente, acomodação da seleção.

Seja Japão ou Polônia, a postura terá que ser outra.

Caso contrário...</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:36:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>