<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Blog do Voloch - O Tempo</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch</link><description>Últimas postagens do Blog do Voloch</description><language>pt-br</language><item><title>Teste de sobrevivência: Tijuca deixa jogadoras às escuras</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/teste-de-sobrevivencia-tijuca-deixa-jogadoras-as-escuras</link><description>5 atletas, uma delas morando na sala, dividem o mesmo apartamento sem ar-condicionado nos quartos e estrutura para suportar o verão do Rio de Janeiro

Se não é simples sobreviver ao calor do Rio de Janeiro sem ar-condicionado, imagine sem energia elétrica.

Esse é um dos desafios de quem se aventura a jogar no Tijuca.

O

foi procurado por fontes ligadas ao clube. Todos, sem exceção, inconformados com os acontecimentos do último fim de semana, segundo eles, a gota d'água da para tamanho descaso.

No início eram 4, depois 5 dividindo o mesmo espaço.

Vivian e Lívia, remanescentes da temporada passada, ganharam as companhias de Rebeca e Maria Clara.

Sem lugar para hospedar uma das estrangeiras, Ema, da República Tcheca, acabou parando no mesmo apartamento.

Vivian, segundo relatos, estaria morando na sala do imóvel.

'E ela ainda tem que dividir a sala com a Lorena que tem uma cama acampada no local onde faz as refeições, descansa e toma banho. Mas essa não dá para mexer porque a irmã gêmea namora o técnico'.

Que exemplo de gestão.

A falta de estrutura e vergonha dos dirigentes e responsáveis pelo projeto chegou ao limite quando simplesmente não pagaram a conta de luz do apartamento das 5 atletas.

Quando chegaram de Osasco na última sexta-feira passada, estava tudo às escuras.

Nenhum dos quartos tem ar-condicionado, ou seja, o mínimo exigido.

O imóvel, entregue pelo Tijuca, tem apenas uma geladeira para suportar 5 jogadoras. Congelador pequeno e que não suporta '5 ou 6 bocas', segundo informaram.

'Outro dia a geladeira pifou, pedimos para providenciarem outra ou chamarem alguém para olhar. Nada foi feito', relata uma das envolvidas.

Sem luz, logo alimentos estragados. E mais despesas.

Do bolso delas, claro.

'Com esse calor que tem feito no Rio todas estão dormindo na sala porque na sala que tem um ar-condicionado pequeno, mas é muito antigo e não dá vazão. Não dão ventiladores. Duas jogadoras pagaram do próprio bolso', desabafa uma das envolvidas.

Isso sem contar com os buracos abertos na parede do apartamento, onde supostamente teriam que estar instalados os ar-condicionados, hoje ponto de encontro de pombos.

O pouco caso dos responsáveis pelo time do Tijuca não chega a ser nenhuma novidade nos projetos que nascem e morrem rápido e se sustentam temporariamente em condições precárias que os bastidores inevitavelmente revelam com tempo.

Como de praxe, o caça às bruxas, prática comum, covarde e ineficaz usada pela comissão técnica para buscar como as informações vazaram, será adotada internamente.

Mas em vão.

A questão, além do lado desumano da gestão, é que ainda tem gente que acha que pode cobrar resultados e desempenho nessas condições.

Como assim, treinador?

Os patrocinadores, se é que estão cientes, deveriam se envergonhar de ter os respectivos nomes ligados ao projeto.

Simplesmente repugnante.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/praia-clube-encaminha-acerto-com-lanna-gabriella-central-de-barueri</link><description>Aos 26 anos, jogadora terá grande oportunidade em Uberlândia e chega para formar trio ao lado de Adenízia, renovada, e Lara Nobre

O Praia Clube não para.

Os responsáveis pelo projeto seguem agressivos e pontuais no mercado.

Até onde o

chegou, a contratação de Lanna Gabriella, jogadora de Barueri, está encaminhada para a próxima temporada.

Ela chegaria para fechar o trio de centrais para 2026/227.

Lanna, 26 anos, dará um salto enorme na carreira.

O Praia, conforme o

antecipou, renovou com Adenízia e fechou com Lara Nobre, do Fluminense.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/pode-cravar-oppenkoski-renova-contrato-no-sada-cruzeiro</link><description>

Pode cravar: Oppenkoski segue mais uma temporada no Sada/Cruzeiro.

O oposto, cada vez mais valorizado no mercado, irá para a oitava temporada consecutiva no projeto.

Ele é um dos jogadores que mais evoluiu tecnicamente e tem total confiança da comissão técnica.

Oppenkoski tem correspondido sempre que chamado, como agora, por exemplo, que tem atuado como titular na vaga de Wallace, se recuperando de lesão no joelho.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem título</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/pode-cravar-diana-renovada-em-bauru-mayany-tem-futuro-incerto-no-projeto</link><description>

Pode cravar: Diana fica mais uma temporada em Bauru.

O

apurou com fontes ligadas ao clube que a central tem mais um ano de contrato.

E irá cumprir.

Ainda que não tenha entregado tudo que possa, há quem aposte que no segundo ano de projeto, Diana possa decolar.

Pode ser, acontece.

O mesmo não dá para dizer sobre Mayany.

A comissão técnica avalia, com aval da diretoria, opções do mercado.

A parceria de 5 anos está ameaçada e pode ser interrompida.

Uma corrente no clube defende a necessidade de mudanças entre as centrais.

A conferir.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Praia Clube encaminha contratação de Lara, capitã do Fluminense</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/9/praia-clube-encaminha-contratacao-de-lara-capita-do-fluminense</link><description>Depois de 8 temporadas, central, ícone do projeto, deixará o clube no fim da Superliga

O Praia Clube, como sempre, larga na frente no mercado.

O

apurou que a contratação de Lara Nobre, central do Fluminense, está muito bem encaminhada.

Ótimo nome.

Reforço pontual.

Uma das fontes ligadas do time carioca confirmou a informação ao

.

A passagem da capitã do Fluminense chega ao fim depois de 8 temporadas vestindo a camisa do time em duas passagens.

Lara, 36 anos, se despede no fim da Superliga como ícone do projeto e uma das atletas mais identificadas com a recente história do Fluminense.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pode cravar: Adenízia puxa a fila e renova contrato no Praia Clube</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/7/pode-cravar-adenizia-puxa-a-fila-e-renova-contrato-no-praia-clube</link><description>Central, capitã do time e identificada com projeto, irá para a quarta temporada consecutiva em Uberlândia

Pode cravar: Adenízia fica mais uma temporada no Praia.

O

apurou que é a primeira renovação oficial do clube para a 2026/2027.

Será a quarta temporada consecutiva de Adenízia em Uberlândia.

A decisão dos responsáveis pelo projeto mostra que a central, capitã do time e perto dos 40 anos, continua valorizada, talvez mais pela entrega e identificação do que pelos títulos conquistados, afinal são apenas 3 desde que chegou ao Praia Clube.

A permanência dela não significa que a base será mantida.

Pelo contrário.

O Praia, conforme o

antecipou, está no mercado e avalia cautelosamente as possibilidades e mudanças de peças.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nada dura para sempre. Acabou o encanto, Flamengo?</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/nada-dura-para-sempre-acabou-o-encanto-flamengo</link><description>Fluminense, humilde e imprevisível, para Simone Lee e mostra caminho aos concorrentes.

Definitivamente, nada é definitivo.

E o encanto acabou.

O Flamengo, que flertou vários jogos com a derrota no primeiro turno, finalmente caiu na Superliga.

E vamos combinar, demorou.

Já poderia ter acontecido se o Minas não tivesse sido tão incompetente naquele fatídico segundo set no fim de novembro.

E o que dizer de Bauru que teve o jogo nas mãos em outro 3 a 2?

Até Sorocaba, último colocado, exigiu do Flamengo 5 sets, ou seja, estava na hora.

O Fluminense, curiosamente, era o menos credenciado especialmente pelo jogo horroroso na rodada anterior contra Maringá.

E o primeiro set deu a falsa impressão que o Flamengo venceria com pé nas costas.

A entrada de Pietra e uma leve soberba do adversário foram aos poucos colocando o Fluminense na partida. E com Simone Lee bem marcada, visivelmente desconfortável e pressionada, ninguém assumiu a responsabilidade.

Ninguém mesmo.

A derrota pode e deve também ser colocada na conta da comissão técnica que demorou a mexer no time no tie-break.

E pior: se recusou a perder com pedido de desafio ridículo no último ponto.

Desespero desnecessário, afinal o time ainda é líder da Superliga com boa diferença sobre o Minas.

Mas quem conhece sabe que Bernardinho e sua trupe sonhavam com o título invicto, leia-se, não estavam preparados para perder.

E logo para o Fluminense.

Mas como o ditado: nada dura para sempre, nem as alegrias, nem as dores.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minas: não dá para defender o indefensável</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/7/minas-nao-da-para-defender-o-indefensavel</link><description>Time abre 2026 com pior atuação sob comando de Lorenzo Pintus e perde de 3 a 0 para Mackenzie

Dia ruim, nada deu certo, acontece...

Sempre existe uma desculpa para tudo, mas não no caso do Minas.

Perder para o Mackenzie é indefensável. E não dá para defender o indefensável.

A derrota sofrida por 3 a 0 na volta do recesso é inconcebível.

Não combina com a grandeza, capacidade, diferença técnica abissal entre os times e o potencial do Minas.

Foi a pior atuação do time sob comando de Lorenzo Pintus, até então coerente nas decisões.

Um time sem atitude e que aceitou fácil perder. Sem reação.

As centrais, Thaísa e Julia, não é de hoje, são os pilares do Minas e normalmente as mais efetivas.

As duas, novamente, fizeram a parte delas.

O resto não acompanhou.

O técnico italiano deve explicações, como, por exemplo, sustentar Glayce do início ao fim do jogo em quadra.

Aliás, a quadra, também não serve de justificativa para o resultado.

Glayce não pode terminar uma partida com percentual de ataque menor que a levantadora.

E foi o que aconteceu.

Ainda que a canadense Hilary tenha sentido desconforto muscular, Lorenzo poderia e deveria ter buscado outras alternativas.

Ana Rudiger pede passagem. E em definitivo.

Mariia Khaletskaya saiu devendo.

O peso da responsabilidade é leve, o pesado é a incompetência.

Para quem sonhava com a liderança, o tropeço irá custar caro ao Minas.

Dizem que depois do susto, vem a consciência de fato.

Mas a sensação que ficou em quadra é que cada jogadora tem a consciência que mais convém.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kasiely confirma pausa na carreira pelo desejo de ser mãe</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/8/kasiely-confirma-pausa-na-carreira-pelo-desejo-de-ser-mae</link><description>Jogadora de Bauru está fora do mercado e deixará as quadras na próxima temporada

O mercado, que vai aquecendo aos poucos, terá um desfalque de peso nos bastidores.

Kasiely está fora da próxima temporada.

O motivo é nobre: a jogadora pretende engravidar e realizar o sonho de ser mãe.

A própria Kasiely confirmou a informação ao

.

Aos 32 anos, a exímia passadora, posição cada vez mais valorizada, deixará Bauru no fim da Superliga e interromperá a parceria de duas temporadas com o clube paulista.

Profissional exemplar e vencedora por onde passou, Kasiely vai  escrever o capítulo mais lindo de sua trajetória dentro e fora de quadra.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comprometimento: São José não pode, São José não merece cair</title><link>https://www.otempo.com.br/blogs/blog-do-voloch/2026/1/12/comprometimento-sao-jose-nao-pode-sao-jose-nao-merece-cair</link><description>Suzano, completamente dominado, não resiste ao jogo coletivo e disciplina tática de um time que esbanja responsabilidade com projeto

Comprometimento é como um contrato, só que sem cartório.

Dá gosto de ver a entrega do time de São José dos Campos. E não é de hoje.

O torcedor, em função da ausência de resultado positivos, até então, podia reclamar de tudo, menos da falta de atitude, como nas derrotas recentes para Sesi e Joinville.

O esforço, enfim, foi premiado contra Suzano.

E vamos combinar que o placar justo seria 3 a 0.

São José, obviamente, tem suas limitações técnicas, mas o que impressiona é disposição e aplicação tática do time.

Todo ponto é disputado como se fosse o último do campeonato, tipo o da sobrevivência.

E é.

O semblante e a alegria do corajoso levantador Bruno Alves contagiam os companheiros.

Foi o que se viu em quadra diante de Suzano.

Davy e Deivid carregaram São José nos pontos e Rômulo brilhou na rede.

Mas seria injusto deixar de citar a segurança do veterano Brendle e o bom trabalho da comissão técnica durante a partida.

Vitória do coletivo.

São José, basicamente, desde que começou a Superliga, não deixa a zona de rebaixamento.

Logo, é um time que joga pressionado e testa, rodada a rodada, o emocional dos atletas.

Mas é um time que se recusa a perder.

Não entrega fácil.

São José não pode, São José não merece cair.

A confiança, como se diz, é um edifício difícil de ser construído, fácil de ser demolido e muito complicado de ser reconstruído.

São José, entretanto, dá sinais de ter encontrado o caminho.

Tópicos</description><pubDate>Mon, 01 Jan 1 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>